<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>山东 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E5%B1%B1%E4%B8%9C/</link>
    <description>Recent content in 山东 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 01:04:12 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E5%B1%B1%E4%B8%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>山东6日游（三）</title>
      <link>https://iliu.org/4463.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 01:04:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4463.html</guid>
      <description>山东之行已经到了尾声，前一天晚上和朋友一家在所住民宿的二楼露台上喝酒聊天。一同回顾了这些年带着孩子游览各地的经历，说的正嗨，服务员提醒说有人投诉我们，其实我们已经很小声了。算了，被打扰了兴致，各回各家睡觉去。
一晚上没有睡太好，早上4点多就醒了，赖了一会床，到了5点，昨天晚上和朋友约定的是6点出发去火炬八街。给他们打了个电话，他们又要求7点去。反正也都起来了，就去海边转了一圈。好多当地的人在海边钓鱼、钓螃蟹。他们的收获很丰。有个阿姨，钓了一大袋子的大螃蟹。
威海火炬八街 一个网红打卡的地方，不明白如何就火起来了，7点多点赶到，已经有很多人了。一位大爷边往回走边说到，什么地方吗，啥都没有，都是人。
![](https://s2.l22.org/2023/08/37772df56e328ef-scaled.jpg 在火炬八街打卡照了几张照片，给女儿买了两个用茉莉花编制的手环，买了一个玉米棒和一个鸡蛋汉堡。就赶往威海公园。
威海公园 临海的一个公园，人很多，都是冲着那个大相框去的。20块钱买了两个鸡蛋灌饼。威海的鸡蛋灌饼有当地的特色，多加了一根面肠还有一小把豆腐皮，味道还不错。 人多，天热，阴凉的地方少。朋友一家在我后面到了后就没停车，直接开往郑州了，本来还计划去悦海公园的，也不去了，那里有个灯塔。也没啥意思。既然这样就出发回家吧。
我家的车当天限号，在路上行驶了11个小时，历程900多公里，终于在晚上21:04分出了收费站，完美错开了限号。
山东之行，至此落下帷幕。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山东六日游（二）</title>
      <link>https://iliu.org/4457.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4457.html</guid>
      <description>Day3 第三天早上去了酒店不远的海边赶海，顺便看日出，可惜天公不作美，有云。
不过，岸边冲上来很多生蚝，捡了一大袋子。
但总体来说是一个不算开心的日子，可能是水土不服，也可能是前一天吃的海鲜不太干净。我们一家三口早上起来就有点拉肚子，我和女儿还好，妻有点严重。于是我们一家在酒店休息，同行的朋友家去那香海游泳。
Day4 昨天吃了一堆药的妻，今天算是好了，今天计划的是去九龙湾赶海、韩乐坊吃饭、国际浴场游泳，晚上入住国际浴场旁边的民宿。
到了九龙湾，来的太早了，正赶上涨潮，抓小螃蟹之类的是不能了。由于昨天妻生病，女儿也没有出去玩，今天就带着她体验了一下快艇。九龙湾景色很美。
中午到韩乐坊，这里的饭菜比较实惠，但是没有敢再吃海鲜烧烤之类的，随便找个地方吃了点东西。味道不错，分量也足，价格实惠。另外这里有一个免税的超市。主要经营的日韩的一些品牌。据妻说，要比郑州便宜的多。于是，两个女人开启了购物模式。
下午赶到了国际海水浴场，先办理了入住，然后带着孩子去游泳，不过这里的水质一般，不是很干净，肉眼可见的一些垃圾夹杂在水草中，所以也就没有游。这里实现了赶海的愿望。抓了不少的小螃蟹、寄居蟹、小水母，甚至还抓到了一条小章鱼。
不过也就是玩玩，傍晚时分，趁着人都走了，又把这些都放生了。
国际海水浴场的落日很美。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山东六日游（一）</title>
      <link>https://iliu.org/4428.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4428.html</guid>
      <description>进入暑假后，女儿就心念念的想去海边看看，海南太热也太远，就选择了相对比较近的山东。日照、青岛等人都太多了，最后决定去威海。原本打算乘坐高铁前往，后来同行的另一家又增加了两个人，就又计划自驾而去。
Day 1郑州至青岛石老人海水浴场 由于上班的原因，下午5点才从郑州出发，计划是到青岛休整一下，毕竟开夜车是一个很辛苦的事情。网上看到石老人沙滩很平很细，海水干净，能露营，还能看海上日出。
凌晨1点多的时候，赶到了这个沙滩，有不少人在此露营，晚上的风挺大，还比较潮，和原来衣服的汗水结合在一起，在身上黏糊糊的。
找个地方支起帐篷，外面的海浪的声音不绝于耳，炒的人怎么都睡不着。到了凌晨4点多，实在是睡不着，起来看日出，天公不作美，等云散的时候，太阳已经很高了。可能是天气的原因，在青岛没有看到蔚蓝的海水倒映着白云的天空，感觉天地都是一片昏黄。
两家的孩子想去青岛海底世界去玩，本来狭窄的路边还停满了车，走走停停来到海底世界的位置，告知停车场没有位置，绕了好久，也只有停在了路边。妻带着女儿过去看了，人多的要死，关键里面还不好玩，设施也差，一些海洋生物就随便的在池子里养着。
场馆空调很差，热的很，不想看想出场馆还必须往上走，原路返回都不行，因为是单行，又因为最高出是一个商场，不经过商场别想出来。我停车的地方离梁实秋的故居很近，后来发现那地方还是个网红街。闲着没事，到梁的故居看看，应该是他的后人继承了，私人住宅，不让参观，也就作罢了。
总体对青岛的印象不好，车多、路窄、天热、服务差，商业的感觉有点浓。
day2青岛到威海 12点左右从青岛出发，3个多小时的车程来到了威海。酒店名字学生实习酒店，是威海职业中专学校开的。旅游旺季，价格也贵不少，3人间600多一晚。不过房间很大，也挺干净、早餐免费。
这里强烈安利一下，如果自驾去威海，又不想去下饺子一样的知名海滩，可以考虑一下这个酒店。距离那香海景区5公里，距离鸡鸣岛10公里左右，出门走路10分钟就到海边，可以赶海，可看日出、日落。唯一缺点是，吃饭不太方便。建议午饭和晚饭吃过之后再回来。
距离最近的镇子叫泊于镇，镇子上的人很少，饭店有几家，买过一份混沌和一份炒面。分量可以，味道不咋的，价格挺贵，感觉就是为游客设置额价格。一个镇子，饭的价格和郑州都差不多了。后来去到市里的韩乐坊，这里的价格应该才是本地应该有的消费水平。
晚饭和妻去了上面说的镇子，回来把郑州带的路上吃的一些零碎当作晚饭垫吧了一下，她和同行的另一家去那香海看夜景了，我实在是太累，太困，直接睡觉。
Day3 鸡鸣岛 本来说去刘公岛，后来看鸡鸣岛离我们更近，驱车十几分钟，沿路一眼望去都是蔚蓝的海水。鸡鸣岛不要门票但是要船票，往返团购价115元每人。感觉这里管理的很差，对散客更不友好，感觉就是为了让黄牛挣钱，散客需要凑一定人数才能检票进去，而成团的可以随时进。
外面有很多黄牛，也不加价，我们就直接找了黄牛，让他给带进去了。进去了要排队等候上船，我们去的时候有四条船摆渡，排了大概半小时的时间，据说前一天排队要4个小时。船上可以喂海鸥，火腿面肠10块钱5根，掰了向空中仍就行。船行驶5分钟左右就到了，所以这个115元的船票钱还是相当的贵。
岛上的面积不大，绿树成荫，可以带本书，坐在海边的树林里看书，不过悬崖上确实有个书吧。只是来去匆匆的，没有心情看书罢了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
