<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>齐物论 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/categories/%E9%BD%90%E7%89%A9%E8%AE%BA/</link>
    <description>Recent content in 齐物论 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 17:46:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/categories/%E9%BD%90%E7%89%A9%E8%AE%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>初冬时节话镜片防雾</title>
      <link>https://iliu.org/Talk-about-lens-anti-fog-in-early-winter/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:46:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Talk-about-lens-anti-fog-in-early-winter/</guid>
      <description>又到了冬天了，你那里飘雪花了吗？来暖气了吗？
冬天对眼镜佩戴者来说，最烦人的莫过于镜片起雾了。特别是从外面回到家，或者戴口罩的时候。其实现在树脂镜片已经好很多了，以前的玻璃镜片，那才能让你雾的怀疑人生。
那么，有什么办法能防止镜片起雾吗？老刘很负责任的告诉大家，除非消除温度差，否则这个问题很难彻底解决，但是目前也有一些缓解的方案，你可以从中选择适合自己的。
防雾镜片 算是目前效果最好的防雾方案了，但是依然不完美。防雾镜片的原理是：镜片的镀膜采用亲水膜，通俗的讲，能吸水。这样，产生的雾气，就被膜层吸收掉了。所以，防雾镜片在环境温度变化，比如从外面回家，或者吃火锅等场景的使用效果是很好的。
但是，毕竟膜很薄，吸水的能力有限，当蒸发量大于雾气的的产生量的时候，效果是好的，但是如果持续的产生雾气从而大于蒸发量的时候，防雾的效果就不好了。比如，佩戴口罩。
虽然，防雾镜片的缺点有一些，但是，经过技术改进的防雾镜片依然是目前最优化的防雾方案了。
防雾镜布、喷雾 这类的方案是在镜片的表面涂上一层高分子材料，增加水分子的张力，使水分子不容易聚合在一起形成水滴。
优点是，价格便宜、不用换镜片。缺点是，因为是涂在镜片的表面，很容易被水冲掉，所以，刚开始的效果不错，时间长了就不行了，需要经常擦拭镜片。
另外一个就是，虽然厂家说这种涂层对人体和镜片的膜层都是无害的。但是到底情况如何也不得而知。因为老刘也没有查到具体用了什么材质的相关文献。自己判断吧。
DIY 这是老刘我实验很久的独家秘方，这次分享给大家，既然镜片上的雾气是呼吸出来的水蒸气产生的，那么一个办法就是想办法减少到达镜片的水蒸气。我试验过不少的东西，最后发现，在口罩内放一片面巾纸，效果还是不错的。
我曾经把这个方法告诉我的顾客，据反馈，大部分人的效果也不错。反正也没有什么成本，你不妨试试咯。
最后，友情提示一下，防雾镜片加面巾纸的做法，效果会更好。😄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在群晖中使用tailscale实现内网穿透</title>
      <link>https://iliu.org/Using-tailscale-to-achieve-intranet-penetration-in-Synology/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:23:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Using-tailscale-to-achieve-intranet-penetration-in-Synology/</guid>
      <description>在远程连接群晖的实践中，老刘一切介绍过zerotier和IPv6。但是实际的使用过程中，zerotier有时候握手的速度很慢，而且配置起来比较麻烦，IPv6很好，速度也快，但是有些环境中还只有IPv4，直到我听别人介绍到tailscale这个软件。它的工作原理其实和zerotier差不多，但是不需要什么复杂的设置，直接注册、登录，同一个账号的所有设备都连接到一起了。
注册tailscale 百度直接搜，或者打看tailscale官方网站。注册就行，不过它不支持自由注册，需要用Google、apple、或者微软的outlook账号注册。
下载tailscale 网页的右上角，有个downloads，点击就可以了。里面有常用的Windows、Linux等的客户端，直接点击下载相应的客户端，并安装。安装后登录，然后在个人中心里，系统自动给你分配了一个ip地址，如果你要了解某个设备，直接在浏览器里打开那个ip地址就好了。
如果你的系统没有在常用的客户端页面，可以点击这里，会进入一个所有的客户端的页面，找到你的系统下载即可。
群晖中安装 点击我上面说的那个连接，然后找到群晖的客户端。根据你群晖的系统选。如果你群晖是DSM6就选6，DSM7就选7，不要选错了。下载之后进入群晖的后台，进入套件中心，点击手动安装。 安装的时候DSM会有一些权限的提示，选择允许就行了。安装后打开套件，点connect那个黑色的按钮，登录你的账号就可以了。
Linux里安装与使用 也是选择合适系统的客户端，下载安装，如果你用的Arch Linux系列，可以直接用命令安装：
yay tailscale 安装完之后，和windows下不同的是，它没有一个UI，需要你在命令里进行登录。 首先，运行tailscale：
sudo systemctl start tailscaled 然后登录：
sudo tailscale login 会给你网址，点击这个网址，用你的账号登录即可。
登录后使用命令查看目前在线的设备：
tailscale status 找到群晖的ip地址，选中复制，粘贴到浏览器里，打开，是不是熟悉的群晖后台出现了？
后续的一些优化 如果是你经常用的设备，你不想让这个设备的ip地址发生变化，可以进行一点小小的设置，如下图： 但让，tailscale还有一些高级的用法，比如在路由器里安装后，其他设备不用安装也能相互访问，这个有点折腾了，不在本文的范围，有兴趣的朋友可以去官方看相关教程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第十期）：维生素B和眼睛健康</title>
      <link>https://iliu.org/optics-weekly-issue-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:42:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/optics-weekly-issue-10/</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在光学视界公众号和图南博客发布。本周的主要内容包括：角膜塑形镜的安全性，近视人年老了会不会老花，高度近视人的选框技巧等。
本周内容 佩戴角膜塑形镜可引起角膜中心变薄 随着近距离用眼的增多，越来越多的孩子近视，很多家长给孩子选择用角膜塑形镜来控制近视度数的发展，虽然目前来说，近视防控的效果不错，但是家长们一定要定期带孩子复查眼睛，关注孩子眼睛的角膜变化。因为美国的一项研究表明：佩戴角膜塑形镜后会引起角膜中心变薄，周边变厚的情况。
维生素B和眼睛的健康 郑琦，沈婷，徐明 等在《眼科研究》发表的一篇论文表明：维生素B1可以减缓与年龄相关性黄斑变性 （AMD）的进展。
AMD的发展与氧化应激有关，因为视网膜需要高需氧量。在将光转化为视觉的过程中，活性氧（ROS）作为代谢副产物产生;当ROS的产生超过抗氧化系统的产生时，就会发生氧化应激。
ROS 水平升高可诱导蛋白质、脂质和线粒体 DNA 的氧化损伤，当将某些蛋白质释放到细胞质中时，线粒体损伤会导致细胞死亡。这些影响之一是视网膜色素上皮 （RPE） 细胞死亡，晚期 AMD（特别是地理萎缩）是通过 RPE 细胞丢失和随后的光感受器功能障碍来识别的。因此，氧化应激在AMD后期开发中非常重要。
硫胺素或维生素 B1 越来越多地被证明具有抗氧化特性，例如它能够促进体内淋巴细胞转化和增强体内和体外中性粒细胞运动。它还可以防止中性粒细胞迁移和淋巴细胞增殖反应失活，从而保护细胞免受过氧化物酶 H 反应产生的有害氧化产物的影响2O2和卤化物。
但是，有证据表明，我们目前摄入的维生素及矿物质都不足，为了健康以及一种预防措施，不妨额外补充一些维生素。
新型控制近视度数眼药水问世？ 由庆应义塾大学衍生公司坪田实验室和日本乐敦制药正在联合开发的一款眼药水正在计划进行临床试验。目前研究人员已通过小鼠实验将近视与巩膜细胞中积累的未折叠蛋白联系起来，后者导致内质网应激，从而导致巩膜变薄，使眼轴长增加并导致近视。
研究团队开发的药物具有减少缺陷蛋白质的作用，当应用于近视小鼠时，眼轴长变短了。研究人员认为，抑制内质网应激可能有助于胶原蛋白的产生，从而保持巩膜适当的硬度和厚度。
只是目前还在临床实验，具体上市时间未知，并且老刘认为，和阿托品眼药水一样，还需要考虑长效机制，未来对眼睛的影响。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法。 如果你还喜欢我的内容的话，不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号。这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EndeavourOS安装之后的几件事</title>
      <link>https://iliu.org/A-few-things-after-installing-EndeavourOS/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:27:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/A-few-things-after-installing-EndeavourOS/</guid>
      <description>很多追求新，追求精简的Linux系统的使用者，往往都会推荐Arch Linux，这个系统特点是精简，精简到什么都需要你来搞定，所以也让很多人望而却步。
后来有人根据Arch Linux开发出manjaro这个系统，一问世就获得了用户的好评，但是，后来manjaro的发展也偏离了初心，EndeavourOs可以简便了Arch Linux的安装，但是又不多添加零碎，是最接近Arch Linux的系统了。老刘原来用Ubuntu，但是又不想到处去找想要安装的软件，所以换成了EndeavourOs，为了打造更好用的系统，老刘安装后做了如下的优化，文章小白可以参考，大佬请路过。
安装输入法 老刘比较喜欢用的小狼毫的输入法，这个在Linux平台下，叫rime输入法，aur里什么都用，直接命令安装就行：
yay ibus ibus-rime #安装输入法框架及输入法 #安装雾凇拼音 git clone --depth=1 https://github.com/rime/plum cd plum bash rime-install iDvel/rime-ice:others/recipes/full #以后更新词库这样 bash rime-install iDvel/rime-ice:others/recipes/all_dicts 安装各种需要的软件 微信和QQ 不得不说，腾讯真的阻碍了中国国产系统的发展，之前QQ死活不弄Linux的，后来出了一个不能用的Linux版本，直到今年才算出了真正意义上的QQ，但是现在微信Linux版依然是基本没法用，不过好在有wine，偶尔凑合的用一下还是可以的。
yay linuxqq yay wechat deepin 选择你喜欢的版本即可。
Visual Studio Code yay visual studio code #这里不建议使用code那个版本，虽然是开源的，但是我觉得没有官方版本好用 笔记软件obsidian yay obsidian Hugo yay hugo zsh 系统自带的是bash，我比较喜欢用的是zsh，因为功能更强大。
sudo pacman -S zsh sudo pacman -S zsh-autosuggestions sudo pacman -S zsh-syntax-highlighting sudo pacman -S zsh-theme-powerlevel10k 然后，设置默认shell位zsh
chsh -s /usr/bin/zsh 开始配置，我使用了一个脚本</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佩戴角膜塑形镜可引起角膜的这些变化</title>
      <link>https://iliu.org/Changes-in-the-cornea-after-using-orthokeratology/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 17:19:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Changes-in-the-cornea-after-using-orthokeratology/</guid>
      <description>角膜塑形镜是目前非常流行的一种控制近视的一种手段，从研究的效果来看是目前有效率最高的一种。但是现在各种媒体、医院、各网红眼科医生们却大都默默的忽略了佩戴隐形眼镜的风险。今天，老刘在看国外的文献的时候，发现了如下的一篇文章，翻译过来给大家，以便大家权衡利弊。
该研究包括选择了32位白人近视眼患者，他们均佩戴了三个月的角膜塑形。使用光学相干断层扫描（OCT）血管造影对患者治疗前后的总、上皮和基质厚度，以及沿八个半圆周的中心、旁中心和外周值进行测量。
研究发现，佩戴ortho-K后，平均中央角膜总厚度比佩戴前薄4.7µm±1.0µm。旁中心角膜厚度没有变化，但中周边角膜厚度增加了3.3µm ±1.6µm，这主要是上皮的影响。在所有样本中，镜片的适配偏心率小于1.0mm，其中大多数表现为水平-颞侧型（87.5%）。角膜地形图分析显示，水平和垂直上皮厚度不对称变化的模式具有旁中心颞侧最薄的数值，而中周边鼻侧数值最厚。
角膜地形图和上皮厚度在基线（左）和三个月ortho-K治疗期后（右）之间的变化。注意中央和颞部上皮变薄，中周部增厚，与本研究中观察到的颞部偏心现象明显相关（图来自本研究，根据知识共享4.0使用）。照片：González-Pérez J等人。J Optom。2023；17（2）。点击图片放大。
另外，一些研究发现有基质增厚的情况，而另一些研究则没有。这项研究只发现旁中心区域有基质增厚的趋势（+3.9%）。
这项研究还观察了水平和垂直子午线上上皮厚度的变化。水平差异与另一项最近的研究相似，但垂直差异是只在上皮优于上方的区域中描述的新情况。
最后，观察到镜片偏心倾向于向颞下移动，这也与以前的研究一致。垂直镜片偏心与区域上皮或基质变化无关；然而，佩戴ortho-K后上皮变化与水平镜片偏心程度有关。水平偏心程度也与中周部上皮变化（鼻侧和上方）呈正相关，与中周部颞侧上皮变化呈负相关。
在临床方面，作者们确认，“对于正在进行ortho-K的患者，为了更好地监测角膜组织的重新分布，最好能有一种仪器可以自动进行更大范围的分析，至少覆盖角膜中央8毫米的区域，这是目前大多数AS-OCT系统无法实现的。”
本文原文： Mid-peripheral Corneal Thickening Linked with Ortho-K Use
总而言之，研究表明的是，佩戴角膜塑形镜三个月后，出现的情况是：角膜中心变薄，周边变厚。目前没有看到停止佩戴角膜塑形镜后，会不会恢复的报道。但这也是有风险的。如果持续佩戴，角膜中心进一步变薄，周边变厚的话，圆锥角膜的风险就不得不考虑了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何使用git并把代码提交到GitHub</title>
      <link>https://iliu.org/how-to-use-git/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:08:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/how-to-use-git/</guid>
      <description>这篇文章纯粹给初学者看的，大佬请无视。使用Hugo之后，为了方便推送方便，一般要用到git这个软件。今天就来谈谈git具体的用法。
git的用法 设置用户名 因为git可以用来团队协助方面，设置用户名的目的是为了让别人知道，你是谁，这个程序的bug是谁提交的😰。
git config --global user.name &amp;#34;xxxx&amp;#34; git config --global user.email &amp;#34;xxxx@qq.com&amp;#34; 设置本地仓库 选择你项目的文件夹，在里面打开终端，运行如下命令：
git init 在每次修改完程序后，运行如下命令提交：
git add . git commit -m &amp;#34;简短的说明，本次提交了什么&amp;#34; 设置远程仓库 很多时候我们还要把代码提交到GitHub上去，当然你也可以创建自己的远程git服务器，这里不涉及。
首先，用ssh生成公钥 ssh-keygen -t rsa -C &amp;#34;****@qq.com&amp;#34; 一般会在~/.ssh/这个文件夹里，生成两个文件，打开后缀为pub的那个文件。
ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABgQCh9zv7aD0IQAen8wC5slQPlE9H2Jjh6Z8v7YShZGXaFxq2Hd/e5v0KTLDHuL0DSItsbQGVMiLuJhPE3f1ypxAruj14Frak4+U5WZhV6xTSeQVwIWd8QyMBaYNjv7s49nb+tz9NAYrzu8ZNT8+2s1vUXCI5K6vPNMTax0KrAjmqOZ0sbcSzmz57LVpJqadc9Svuh84X65LH2XuzfNudzmrMIK3uu5GoFosqY4Y+tu3ssvmeUKWfFRM14Gab0I6funZZh5EdRv2/ltkEdzIRl01FQTAyo5rnzaY4jPhCR5ANd1smzo+h4KvqIK3uux96Hs= ****@qq.com 然后把copy这个文件的内容，打开GitHub网站，登录自己的账户，在设置里找到ssh那个选项，提交进去可以了。
连接远程代码仓库提交代码 git remote add origin git@github.com:GitHub用户名/我的项目.git 然后，提交代码到自己的项目里：
git push -u origin main 以后的提交可以不用-u这个参数了。
把远程仓库的代码下载到本地 git pull 远程Pull的时候出现错误 这是我的另一个项目在pull的时候催化下的错误。在从远程pull的时候出现了，error: Your local changes to the following files would be overwritten by merge:这个错误提示，提示的是数据库文件，是因为因为网站访问的原因，导致本地数据库和远程的数据库文件不一致。其实后期是不会用到这个数据库文件的。因此，丢弃本地的修改
git checkout .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo-papermod主题的优化记录</title>
      <link>https://iliu.org/hugo-papermod-modification/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/hugo-papermod-modification/</guid>
      <description>在上一篇文章中曾经说到把博客从WordPress转到了Hugo，经过这几天的使用，发现还是很不错的，用起来也比较方便。但是，在使用PaperMod主题的时候，也是遇到了一些问题，本文就遇到的问题作一个记录。目前，主题的代码高亮功能还是没有搞定，不过也是影响不大，先放一放也无所谓。
首页不显示文章 把WordPress导出的md文件导入的Hugo的psots目录后，在使用代码创建新文件时候
hugo new posts/***.md 发现新建的md文件，生成网页后不会在首页显示。但是在栏目里是会有的。后来的在@阿甘博客博客的提醒下，使用导出的md文件的文档属性标头，成功的显示了。但是，每次在生成文章md的时候，都需要手动的更改，不是太方便。后来，在看某篇文章的时候得到启发，修改archetypes/default.md,把默认的代码删除，改成：
--- title: &amp;#34;{{ replace .Name &amp;#34;-&amp;#34; &amp;#34; &amp;#34; | title }}&amp;#34; author: 老刘 type: post date: {{ .Date }} url: /optics-weekly-issue-8/ categories: - 齐物论 --- 然后，再创建md文件后，只需要修改一下url里的值就OK了。
增加评论功能 这个主要是copy了阿甘博客的方法。 在artalk的官方文档中找到Artalk.css和Artalk.js文件的cdn地址然后下载到本地，在hugo项目根目录的/static文件夹下面新建一个叫 artalk的文件夹，然后把前述两个静态文件放进这个文件夹
创建模板文件 /主题目录/layouts/partials/comment/artalk.html，文件内容如下：
&amp;lt;link href=&amp;#34;/artalk/Artalk.css&amp;#34; rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;/artalk/Artalk.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!-- Artalk --&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;#34;Comments&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; Artalk.init({ el: &amp;#39;#Comments&amp;#39;, pageKey: &amp;#39;{{ .Permalink }}&amp;#39;, pageTitle: &amp;#39;{{ .Title }}&amp;#39;, server: &amp;#39;{{ $.Site.Params.artalk.server }}&amp;#39;, site: &amp;#39;{{ $.Site.Params.artalk.site }}&amp;#39;, // .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第9期）：年轻的时候近视，年老不花眼？</title>
      <link>https://iliu.org/optics-weekly-issue-9/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/optics-weekly-issue-9/</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在光学视界公众号和图南博客发布。本周的主要内容包括：角膜塑形镜的安全性，近视人年老了会不会老花，高度近视人的选框技巧等。
投稿请发邮件至：ewader@qq.com。
封面图-防紫外线的重要性 这是一只患有严重白内障患者的眼睛，可以看到整个眼球都类似一个玉石一样的颜色了。可想而知，该患者的视力情况。 预防白内障要从防紫外线着手，比如外出佩戴防紫外线的太阳镜，一定要用合格的，UV400以上的才有效果。 另外常带眼镜的人可以选择佩戴变色的镜片，也是可以达到非常好的防护眼睛的效果。
本周视光内容 角膜塑形镜的安全性 中国的研究人员系统地评估了关于控制近视发展的现有文献，发现角膜塑形术是一种安全的方法来预防和控制近视。在14项涉及2058名儿童的研究中，角膜塑形术在控制近视进展方面表现出优于框架眼镜的效果。 角膜塑形术通过改善视觉质量、减少角膜刺激、改善泪液循环和泪膜稳定性来发挥作用。研究人员强调，这不仅改变了近视患者的角膜曲率，还改善了他们的裸眼视力、减少近视度数和眼轴长度，从而控制近视的发展。
但是研究人员也表示：对于不同种族儿童使用ok镜的长期疗效和安全性是否存在差异，以及不同ok镜对不同类型近视和不同年龄患者的疗效，研究小组仍心存疑虑。他们总结说，这些问题仍需要通过大量高质量的随机对照研究来进一步验证。
本文详见：Ortho-K Safe, With Room for Improvement
年轻时近视，老了之后不会老花眼？ 不知道从什么时候，流行这么一个说法：
年轻的时候近视了，年纪大了就不花眼了！年轻的时候戴眼镜，年纪大了就不用戴了。
这个说法不知道从何而其，我小时候刚近视的时候，大家都这么说，一直到现在30多年了，还有顾客给我这么说，那么这个说法正确吗？
当然，不正确！近视是近视，老花是老花，这是两个不同的概念，近视是👀轴变长引起的，老花是睫状肌老化引起的！所以，近视的人该老花还是要老花。
这篇文章就这个问题，做了详细的说明，感兴趣的可以看看到底是什么原理。
高度近视的选框技巧 随着电脑手机的普及，人们近距离用眼的增加，很多不近视的人近视了，而原来轻微近视的发展成高度了，那么高度近视在选择镜架的时候要注意什么呢？一般应该注意如下几点：
应尽可能选用稳定性高的高度近视镜框，避免使用无框镜架，一般推荐金属框。 镜眼距要确保在11~12mm，宁愿稍大一点，也不能太小（镜眼距是指的眼睛到镜片的距离） 不要采用前倾角过大或面弯过大的镜架。 高度近视尽量选择全框或半框镜架 高度近视一定要测量瞳高，确保装配的准确 具体内容，可以点击查看。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法。 如果你还喜欢我的内容的话，==不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号==。这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从WordPress转到Hugo</title>
      <link>https://iliu.org/frome-wordpress-to-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:24:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/frome-wordpress-to-hugo/</guid>
      <description>在cloudcone上买的VPS马上就要到期了，由于去年买的是黑五预售，比正经黑五的机子要贵20来块钱，而且配置还要低一些。所以，续费是不能续费的了。原本打算在荷兰的liteserver这个上面暂时放一段时间。这是一台2c2g的机子，装完php、MySQL、和Nginx之后，只要运行一段时间，内存就基本上爆了。再加上最近lnmp和oneinstack都被收购而且被挂恶意代码，也不想用宝塔之类的面板，自己编译环境又很麻烦。于是，就产生了转成静态博客的想法。在这里也要感谢阿甘和韩宇的帮助。
原本以为很复杂，其实操作下来发现也是挺简单的。
首先，WordPress的文章转换成md文件 这里有大佬已经整好了，我是使用的插件的形式。 在WordPress的插件目录wp-content/plugins/下，直接克隆WordPress to Hugo Exporter的源码。
$ git clone https://github.com/SchumacherFM/wordpress-to-hugo-exporter.git 然后进到网站的后台，在插件里启用这个插件。在工具里，点Export to Hugo。会下载一个压缩包，这个压缩包就是你网站的文章转换成的md文件。 这个插件很好用，能保留网站原来的目录，换成Hugo后，搜索引擎的收录不会受到影响。
第二步，安装Hugo 我是用的系统是Ubuntu22.04，所以直接安装就好了。
sudo snap install hugo hugo new site youweb 然后进入到你的网站文件夹，找一个喜欢的主题。一般主题都会有使用的方法，按照使用方法安装即可。 另外主题里面也都会有网站设置的样板，把样板文件hugo.yml放到网站的根目录，按照自己网站的域名啥的设置一下。
安装设置完成后，把你下载的文件，md文件copy到content这个文件夹，图片之类的放到static。然后
hugo server 打开浏览器，localhost：1313，文章是不是显示出来了？
第三，生成HTML文件，并上传 使用代码
hugo 然后把public这个文件夹的内容传到你的虚拟主机、VPS或者GitHub，Cloudflare page等，再绑定域名就可以了。 至于如何操作，网上的教程大把的，直接参考就行了。
测试一下代码高亮 代码：
&amp;lt;link href=&amp;#34;/artalk/Artalk.css&amp;#34; rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;/artalk/Artalk.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!-- Artalk --&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;#34;Comments&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; Artalk.init({ el: &amp;#39;#Comments&amp;#39;, pageKey: &amp;#39;{{ .Permalink }}&amp;#39;, pageTitle: &amp;#39;{{ .Title }}&amp;#39;, server: &amp;#39;{{ $.Site.Params.artalk.server }}&amp;#39;, site: &amp;#39;{{ $.Site.Params.artalk.site }}&amp;#39;, // .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第5期）：多大浓度的阿托品对防控近视更好？</title>
      <link>https://iliu.org/4523.html</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 07:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4523.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客1和光学视界公众号发布。感谢镜缘轩[2]转载。
投稿可在博客注册用户后在线投稿，或发邮件至：ewader@qq.com[3]
封面图 祖国母亲生日快乐
今年是中华人民共和国建国74周年，在这里祝愿我们伟大的祖国繁荣昌盛、国泰民安。天安门广场应该是去北京必去的地方之一了，特别是升旗仪式，当雄壮的国歌和五星红旗冉冉升起的时候，心中满怀对革命先烈的无限思念和感恩，祖国安好，您们可以放心了！
本周视光内容 视网膜脱落前的一些症状[4] 高度近视的人，视网膜脱落是并发症之一，发现的越早，对术后的康复越有利。那么哪些症状预示着可能会发生视网膜脱落呢？
• 飞蚊症突然增加，特别是能看到一些类似闪光灯的东西 • 眼里出现一个新的、飘浮的、大的黑影 • 眼睛或者头部被撞击后出现的飞蚊症或类似闪光灯的东西 • 在眼睛的视野里出现阴影或者蜘蛛网状的东西的蔓延 一旦出现上述的症状，抓紧时间联系医院的眼科，进行进一步的检查。
到底多高浓度的阿托品滴眼液效果最好？[5] 目前普遍认为低浓度的阿托品滴眼液对儿童的防控近视有效，尽管由于采集的样本不同、统计的方法不一样，也出现了矛盾的结论，但总体上的认知是有用。那么到底多高浓度的效果最好呢？2006年，ATOM1证明，与安慰剂（0.38mm，1.20D与0.02mm，0.28D）相比，每晚使用1%阿托品治疗可有效减缓轴向伸长和近视进展。 6至12岁的儿童能够耐受治疗并达到近视控制效果。但是研究人员也承认会带来眩光，畏光和睫状肌麻痹造成的近视力模糊等不良副作用，这个研究是单眼进行的，如果是双眼，可能不良的副作用会更大。
阿托品滴眼液在临床的应用方便
为了减轻不必要的副作用，ATOM2探索了夜间双眼治疗较低浓度的阿托品（0.5%，0.1%或0.01%）两年。 并与来自ATOM1的历史数据被用作对照，两年后，研究人员发现，眼轴增长和近视进展在较低浓度下更大（0.27mm, 0.30D with 0.5%; 0.28mm, 0.38D with 0.1%; and 0.41mm, 0.49D with 0.01%）。但是，停药后，0.5%组的反弹也更大。
儿科眼病研究者组（PEDIG）在5至12岁的美国儿童中完成了一项为期30个月的研究，该研究将0.01%的阿托品与安慰剂进行了比较。结果显示，和安慰剂相比，没有统计学意义。
理想的阿托品浓度可有效减缓近视进展和轴向伸长，同时减轻药物的副作用。较高浓度时可发生全身副作用，但低剂量阿托品最常见的副作用是眼部。眩光、畏光和很少在视力附近模糊是最常见的副作用。LAMP研究表明，0.05%阿托品的疗效与角膜塑形术和软性多焦点隐形眼镜等光学治疗相似。 然而，关于阿托品最佳浓度的争论仍未确定。
同样***的研究也表明：**0.05%的阿托品滴眼液不仅降低了近视的发病率，还降低了快速近视漂移的发生率，而0.01%阿托品无效。*
学校周边500米的绿化缓冲区有利于儿童近视的控制[6] 这项研究是美国人根据北京市卫生委员会 2021 年的一项调查，选择了来自 51 所高中的 13,380 个样本，结果显示，如果学校周边有500米左右的绿化缓冲区，孩子的近视发生率会更低。作者还分析里可能的原因。
还是绿色好
儿童使用电子屏幕可能对视觉功能有益[7] 研究人员统计了正常观看条件下视觉功能的更广泛方面，例如颜色辨别，对比敏感度等方面。样本来自法国12岁儿童（n = 305）。屏幕曝光（视频游戏以及电视和视频观看）数据是通过父母自我报告的问卷获得的。
结果表明：大龄儿童适度的屏幕暴露对视觉功能发育无害，这些发现可能“为数字技术对儿童视觉健康和发育的影响提供新的见解”。
但是作者并没有给出这个度是多少，同时个人感觉样本的量还是有点少，并且年龄段覆盖的也小。
过量饮酒会导致青光眼[8] 日本的研究人员使用来自全国性多中心医院住院登记数据库的数据统计了酒精暴露与青光眼患病率之间的关联，这项研究评估了3,207例青光眼病例和3,207名匹配的对照。40岁以上的患者来自日本34家医院收治的1,693,611名患者。获得了详细的饮酒模式（饮酒频率、平均每日饮酒量和终生总饮酒量），以及各种混杂因素，包括吸烟史和生活方式相关合并症。饮酒频率分为四组（从不，以前，每周几天和几乎每天/每周）
结果表明：青光眼患病率的比值比（ORs）在大量饮酒时更为显着。这些结果在男性中尤其显著。
近视管理镜片应不应该防蓝光 本文的观点是：**单色光对于近视防控的作用，目前尚无定论，所以单独增强或者阻隔任何一种单色光都是不明智的；**万一事后被证实，这一单色光恰恰是可以抑制近视发展的，而你又把它给阻隔了，岂不是悔之晚矣。另外，日本庆应义塾大学等机构的一项临床研究（研究名称：Clinical research on the effect of suppression of the provision of the development of using Outdoor Environment Glasses）得出结论：波长在360到400纳米之间的紫色光具有抑制近视发展的作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第4期）配眼镜到底是为了什么？</title>
      <link>https://iliu.org/4516.html</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:44:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4516.html</guid>
      <description> 这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客和光学视界公众号发布。感谢镜缘轩转载。 投稿可在博客注册用户后在线投稿，或发邮件至：ewader@qq.com 封面图 ​​ 漂亮的东风女孩，尽显东方女孩婉约、温柔的知性美。之所以这么好看，窃以为是因为这副眼镜，和脸形的搭配非常的完美。我一直认为，东方的女孩不适合大镜架，脸小、瞳距小。戴上一副大眼镜，整个脸上最显眼的就是那副眼镜了。相反，小镜架和脸型配合，可以让人显得更漂亮。最重要的是，小镜架更能配出佩戴舒适的眼镜。 戴眼镜的目的是什么？首先肯定是矫正视力，其次才是考虑其他诸如穿搭之类的。而现在很多人配眼镜却本末倒置了。 本周视光内容 眼底黄斑病变的早期症状 高度近视的并发症之一是眼底黄斑的病变，症状发现的越早，干预的越及时，对眼睛的伤害就越小。而眼底镶嵌（由于视网膜色素上皮细胞受到炎症、出血、水肿等因素影响，导致其形态和功能受损而引起的）是近视性黄斑病变的初始阶段之一，因此更好地了解眼底镶嵌就非常有必要。 研究人员报告说，眼底镶嵌的患病率在43%至94.35%之间。严重程度与年龄较大，男性，较低的体重指数，较长的轴向长度，较大的状周围萎缩，较薄的脉络膜，较薄的巩膜和较大的角膜曲率半径显着相关。 40岁后的中年人为什么容易出现散光？ 我们在实际的工作中也会发现，原来年轻的时候视力很好的人，在30岁之后，视力就不太好了，验光后发现，有些是单纯性的散光，有些是轻度近视，还有的是轻度近视加散光。有些本身只有近视，中年后发现有了散光，还会遇到散光轴向的变化。以前我们接受的知识是，散光的轴位不会改变，但是事实是会改变的。另外轴位的变化有些时候是暂时性的。这就增加了临床验光的复杂性。 这篇文章的作者建议，在临床医生培训中要更加强调将散光变化与患者以前的处方变化协调起来的重要性，以及斜向散光变化的风险。“在30岁以下的病人中，处方规定的变化似乎很少见；直到50多岁之后，41%的人没有变化，大多数人（55%）在40多岁之后出现变化，” 新的散瞳药水要上市了 我们知道，散瞳后有一段时间，近视力是收到很大的影响的，还有其他畏光等的后遗症。最近，美国可能会上市一款新的散瞳药水，这款药水使用后，瞳孔的恢复会很快。 判断干眼症严重程度的简单但实用的方法 干眼病（DED）是一种令人痛苦的眼部疾病。由于其多因素的性质，DED的临床和生物学标志物可能不一致，有时与症状不符。因此，不存在确定DED严重程度的金标准模型，这可能影响治疗决策并使疾病进展的评估复杂化，特别是在临床试验的严格背景下。 ODISSEY欧洲共识小组是一个由每天处理眼表疾病问题的眼科医生组成的国际小组。该小组的目的是建立一个明确而实用的算法，用于评估和诊断严重的DED。通过采用基于共识的方法，他们评估了14个常用的DED严重程度标准。小组一致认为，在确认DED诊断后，只有两个标准，基于症状的评估和角膜荧光素染色，就足以在大多数患者中诊断出严重DED的存在。在体征和症状不一致的情况下，建议使用其他决定因素进行进一步评估。 本报告介绍了ODISSEY欧洲共识小组推荐的DED评估算法，该算法即使在体征和症状不一致的情况下也能促进对严重疾病的诊断。该算法旨在在临床和发展环境中使用。 如何进行近视管理 视光师（Optometrists）在一个多世纪以来一直是矫正屈光不正（refractive error）的大师，他的主要工作是通过使用矫正镜片来中和视力问题，而不是将其视为一种可治疗的疾病。然而，这种观念在2016年发表的一篇开创性论文之后开始发生转变。该论文由布赖恩·霍顿视觉研究所（Brien Holden Vision Institute）发布，布赖恩·霍顿估计全球近视人口的比例可能会在2050年达到全球人口的一半。 在发表那篇论文五年后，世界验光学委员会（World Council of Optometry）在2021年认为，对于近视的治疗应该采用干预性治疗，并将其视为新的治疗标准。无论你是否认同这一观点，很明显，该行业已经接受近视管理作为许多儿童的一种可行治疗方法。 这篇文章就着重介绍了10种建立近视管理的方法。 你说什么？我没戴眼镜听不清！ 近视的人摘下了眼镜，看东西不清楚，因此视觉获得的信息就少了，大脑这时可能就要分配更多的注意力去分析这些模糊的信息，因此在听力上分配到的注意力就相对减少，而且就算听力所获得的注意力没有减少，在大脑处理整体信息的时候，因为视觉信息不足，也可能造成的听不清的感觉。　我们的感官不是各自孤立的存在，对于一个事物，不同器官获得的信息会传入大脑中各自对应的中枢，不管是视觉中枢，还是听觉中枢，大脑皮层之间都存在关联的。最后对信息进行整体分析处理，形成对一个事物完整的认识。 甜蜜的代价！小心高糖饮料导致视力急剧下降 糖尿病性视网膜病变在早期通常没有症状，但随着病情的发展，可能导致严重的视力问题。糖尿病性视网膜病变就是其中之一。糖尿病患者失明的概率是正常人的25倍，应谨慎对待。 本周读书 《次第花开》是一本心灵随笔集，由希阿荣博堪布所写，以现代人的思维和表达方式，将心灵世界应有的美好境界娓娓道来。堪布的文字细腻、温情，充满了至美至情的爱意和人间烟火味。 在这本书中，作者没有使用外来者的陌生感，也没有铺叙或夸大人世间的艰难、沧桑和困惑，而是以积极的心态和普世的价值来看待和直面周遭的生活以及所面临的社会的复杂及生活的无奈。 书中的内容分为生活感悟、旅行心得、校园美景等几部分，同时还有一些关于看淡一些、坦然面对生活的哲理分享。堪布睿智柔和的文字和朴实生动的开示，帮助读者坦然地面对心的本性，并从各种困惑中解脱出来，获得重塑心灵世界的力量。 关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法，周刊的名字来自于本周所看的书籍，也是希望能把一些优质的图书分享给大家。 如果你还喜欢我的内容的话，不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号，这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第3期）：快要发现外星人了？</title>
      <link>https://iliu.org/4513.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 01:26:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4513.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客图南博客和光学视界公众号发布。
投稿请留言，或发邮件至：ewader@qq.com
封面图 (Image Credit: AdobeStock/PhotobyTawat)
研究表明，高度近视会带来很多的并发症，其中之一是黄斑变性方面的问题，很多公众号也贩卖高度近视焦虑，老刘就见到很多家长，因为担心孩子发展到高度近视而整体焦虑不安。其实大可不必，技术在飞快的进步，几十年后，这些问题相信都不是问题，这不，新的治疗黄斑变性方面的药物已经研发出来了。
这个被称为****的药物用来治疗继发于年龄相关性黄斑变性（AMD）的视网膜萎缩（GA）。该批准是继2023年2月的pegcetacoplan注射液（Syfovre，Apellis Pharmaceuticals）之后的第二个GA药物。
当然，近视防控的工作不能丢，但也大可不必为此太过于焦虑。
本周视光内容 防蓝光眼镜到底有没有用？ 防蓝光镜片目前已经算是走进了大众的心里，很多人配眼镜会首选这个镜片，但是防蓝光到底有没有必要的争议一致存在，而且从科研的角度来看，数据也在打架。
防蓝光眼镜也很有争议
最近Cochrane刊登了一篇文章：文章内容是目前没有证据表明防蓝光镜片对眼睛疲劳，视觉表现或睡眠质量有影响，也无法得出长期在电子屏幕前对视网膜健康的是否有潜在影响的结论。文中提到：眼睛从计算机屏幕等人工来源暴露的蓝光量仅仅为自然光的千分之一。
但是这个论点争议很大，另外一篇论文的观点与此相反：在法国进行的一项纵向研究表明，长期暴露于紫外线（UV）辐射可能对视网膜有害，并可能增加患年龄相关性黄斑变性（AMD）的几率。
这项科研纳入963名73岁以上的受试者，这些受试者都是早期AMD的患者，研究的结果可能与高强度紫外线的积累有关，当紫外线的积累超过了人类晶状体的过滤能力后，会导致炎症反应导致视网膜受损。
提高你的眼镜店网店访问量的方法 互联网的大潮下，很多眼镜店转向了网店销售，但是往往访问量不高，达不到预期的目的。这篇文章从SEO（搜索引擎优化）的角度来分析了网站访问量不高的原因，并提出六个解决的方法：
• 使用替代文本和描述性文件名标记图像 • 检查文本层次结构 • 对超链接使用描述性文本 • 检查颜色对比度 • 为音频/视频内容提供字幕 • 找专业的人员优化 眼睛和电脑 许多人担心观看屏幕会损害他们的眼睛。尽管没有证据证明这一点。事实上因为电脑的可以改变显示器的大小、亮度和对比度，与在纸上文字相比，屏幕上看到文字乎更容易、更舒适。
但是，有些人发现长时间看屏幕会很累，这是因为你的屏幕没有设置正确，这篇文章给出了电脑屏幕的最佳设置方法：
• 距离您的眼睛在 40 到 76 厘米（16 到 30 英寸）之间 • 视线在 10 到 20 度的角度 • 不要有诸如窗户的反光等杂光 我为什么没有想到这些？ 这是一篇挺有意思的文章，作者说，最伟大的想法往往很简单，以至于人们的反应是，“我为什么没有想到这一点？”。
作者列举了一些关于预防干眼症和更方便测量眼睛的小仪器，作者希望从事视光行业的人都能提出一些新鲜、简单的想法，这些想法对数百万患者的生活产生深远的影响。
高度近视、散光等儿童与圆锥角膜 圆锥角膜的危害性就不说了，早期发现及时治疗对稳定圆锥角膜的进展至关重要。因此，儿童越早发现圆锥角膜，对其视觉质量的影响就越大。这篇文章从另一个角度来发现儿童的圆锥角膜情况。
特应性与儿童的圆锥角膜
哥伦比亚的研究人员根据Pentacam标准估计了高位或斜散光或高度近视的儿科人群中与圆锥角膜诊断相关的频率，严重程度和危险因素。特应性是唯一具有统计学意义的危险因素，在诊断为圆锥角膜的患者队列中，有 85% 存在特应性。
儿童近视管理方案 儿童近视是一个世界性的难题，这个国外的视光专家给出的近视管理方案
• 生活方式 • 户外活动 • 睡眠 • FDA批准的隐形眼镜-MiSight • 开发中的新疗法 • 红光疗法 • 低剂量的阿托品滴眼液 • MiyoSmart（新乐学），Stellest（星趣控）和SightGlass（国内没有）儿童近视管理最后，文章说，近视防控大有可为，其实这些方法已经在中国泛滥了。 准分子激光手术快OVER了吗？ 在过去40年的时间里，LASIK已成为一个家喻户晓的术语，因为每年有数百万人接受这个手术。但是，LASIK的一些后遗症也越来越被更多的发现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第2期）:谷物是伤害身体的罪魁祸首？</title>
      <link>https://iliu.org/4504.html</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 03:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4504.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容，标题来自本周读书的内容。周五在本人个人博客图南博客1和光学视界公众号发布。
投稿请在图南博客2或光学视界公众号留言，或发邮件至：ewader@qq.com3
封面图 美国验光协会开发的手机游戏
这是美国验光师协会（AOA）开发的一款单人手机游戏，这款游戏和普通游戏的区别是这是一款向玩家传授眼睛健康及其与屏幕时间的关系的游戏。
AOA表示，尽管意识到长时间使用屏幕对眼睛健康的影响，但美国2.27亿游戏玩家中有54%未能进行全面的年度眼科检查。免费的Blink Land游戏展示了玩家可以采取的切实行动来保护他们的眼睛，例如使用20-20-20规则，经常眨眼并正确设置屏幕，以及提醒预订年度眼科检查。
本周读书 本周读的书是戴维·珀尔马特写的《谷物大脑》，这本书很反主流，他认为碳水化合物和糖分会导致身体炎症、自身免疫性疾病以及认知功能下降等问题，而含有麸质的谷物更会引起老年痴呆等疾病。作者崇尚高脂肪、高蛋白的饮食。这本书在出版后引起了很大的争议，一些读者认为它提供了有价值的营养学建议，而另一些读者则认为它存在科学上的谬误。
而老刘最近看到一篇论文：Short-term dietary changes can result in mucosal and systemic immune depression4；发表在《自然·免疫学》杂志，这篇论文论证了短期摄入高能量密度食物足以诱导短暂的黏膜免疫和全身免疫抑制，增加对病原体的易感性。
2019年《细胞·代谢》期刊上发表的一项研究显示，高脂饮食会诱导大脑变化，刺激下丘脑产生炎症，并诱导机体摄入更多的热量。而且，仅仅3天的高脂饮食，就会让下丘脑产生炎症。
杂志上的论文
所以，孰是孰非，作为普通人的我们也无从判定。但是，作为杂食性的我们，食物的多样化是有好处的，所以，该吃吃该喝喝。真要想健康长寿，国外的这些研究都不靠谱，还得去找我们的老祖宗留下的瑰宝，比如《黄帝内经》，多看看，自然明白该怎么做了。
视光动态 2023北京眼镜展 本次展览非常的火爆，可能是后疫情时代的第一次重要的眼镜展会。本次展会的一个变化是，青少年离焦镜片被冷落，而最火爆的是视力训练设备。这可能和多点离焦镜片内卷的已经卷不动有关，下一个视力的风口，可能就是视力训练中心。
依视路进军视听一体化领域5 该公司表示，它已经组建了一个专门的“超级音频”和内部研发团队，为12.5亿患有轻度至中度听力损失的消费者引入突破性的听力技术。该团队将得到最近收购以色列初创公司Nuance Hearing的技术支持，该公司开发了“波束成形”技术，以放大和跟踪来自特定方向源的声音，同时抑制背景噪音。此举还遵循其 2021 年发布的 Ray-Ban 故事——智能眼镜将声音从手臂上的扬声器引导到佩戴者，而不会对耳朵造成任何可见的阻碍。
所以，老板们，视听一体化中心可能也是下一个风口哦。
本周视光文章 近视眼镜种类这么多，哪种适合你家孩子？ 本文作者是浙江大学医学院附属邵逸夫医院眼科副主任医师，发表于健康中国公众号，并且由国家健康科普专家库专家审核，文章质量非常不错。详细介绍了当前市面常见的眼镜类型，以及如何根据孩子的情况进行选择。
干眼症和屈光手术[6] 一些研究表明，激光屈光手术后高达95％的患者出现干眼症状。 通常，这些症状会随着时间的推移而改善，约10％的患者在手术后六个月仍然有症状。 重要的是要强调，虽然对于大多数人来说，手术后症状通常不超过几个月，但少数患者术后不适时间超过一年。 因此，在术前要对眼球表面进行仔细评估，以确保正确地告知患者其风险状况和预期的恢复过程。
Dry eye and refractive surgery
如何在第一时间发现孩子近视？ 儿童近视是一个常见的问题，影响学习和生活质量。早期发现和干预非常重要。近视的儿童通常会出现视力下降、看书时间缩短、看书时离书距离越来越近、看不清远距离或近距离的物体等症状。家长应注意观察孩子的用眼习惯和生活方式，预防近视的发生和发展。如果孩子出现近视的症状，应及时就医，并配合医生的治疗建议进行干预和治疗。
第一时间发现孩子近视
本文发表于中国疾控公众号，从新生儿到儿童各个时期眼睛应该注意到的问题，都有涉及。
不良的照明环境也会导致近视吗？ 文中说：儿童近视与照明环境有很大关系。照明不足或者不均匀会导致视物不清、眼睛疲劳和近视等问题。要预防近视的发生，需要保证足够的照明强度，使整个学习或者工作区域的照度达到标准，并且照度均匀度也要达到相关国家标准。
不良照明会导致近视
同时，色温也是照明中不可忽视的因素。不同光源的色温不同，对眼睛的舒适度和视力也有影响。一般来说，色温在3000K到4000K的暖白光比较适合人眼，能够减少眼睛的疲劳和干涩。
此外，显色指数也是照明中需要考虑的因素。显色指数越高，光源的色彩还原度越好，越有利于保护眼睛。一般来说，显色指数在Ra90以上的光源比较好。
枸杞对人的眼睛大大有益 在2019年的中国眼底病论坛暨国际视网膜研讨会上，暨南大学粤港澳中枢神经再生研究院院长苏国辉教授，向大家公布了他的团队对枸杞这一中药材的动物实验研究成果：枸杞子药食同源，非常安全，使用容易，抗氧化的能力极强，不仅保护眼睛神经细胞，对血管也有保护作用。
文中还对如何吃枸杞进行了论述，所以大家不妨多多保温杯里放一些。
视光人为什么越学习越焦虑 文中说，当然是有人在制造焦虑，各种内卷本身就会造成焦虑，当你学习完一项技能的时候，老师也会为你创造焦虑，这样你才能继续交费学习。
学习导致焦虑？
作者也对如何减轻学习焦虑给出了自己的意见：专注某个（比如视光)领域的学习，超出这个领域的我就不学，集中力量办大事。
听说过心梗、脑梗，你听说过眼梗吗[7]？ 视网膜中央动脉阻塞，就是我们平时所说的眼梗，这是一种眼科急症。我们的眼睛能看东西是靠视网膜来感知外界的，视网膜上的动脉是络末血管，非常纤细。一些小的血栓可能在脑血管时没事，但到了视网膜动脉里面可能就导致栓塞了。栓塞后视网膜就会缺血缺氧，直至神经细胞坏死。如果救治不及时，会造成不可逆转的失明
眼梗与心脑血管疾病密切相关，动脉痉挛、血栓形成或栓塞、外伤等常是导致眼梗的直接原因，而高血压、高脂血症、糖尿病、颈动脉疾病、冠状动脉疾病、吸烟等都是诱发眼梗的高危因素。
一周趣闻 印度要改名字？[8] 听说印度要改名婆罗多，“印度”这个词由来已久，无论是英文“India”（来源于亚历山大时期）还是中文“印度”（来源于唐三藏的翻译），都是遵循历史发展规律的，莫迪的骚操作无非是拉拢民族主义情绪，为其统治添一把柴火。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法，周刊的名字来自于本周所看的书籍，也是希望能把一些优质的图书分享给大家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网页版文明2游戏攻略</title>
      <link>https://iliu.org/4419.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4419.html</guid>
      <description> 这几天在玩老张开的网页版的游戏文明2,目前玩到了文艺复兴年代，中间也经历过一些坑，所以写这么一个不是攻略的攻略。
建议刚开始玩的时候选择和平模式练练手，然后再选择其他模式，我现在玩的放松模式，不是很难。
玩这个游戏，首先建议把自动分配优先到产量上，这样可以更快一步的建设建筑，特别是一些奇迹物品，对游戏的加成还是很大的。如果能一步快，就能不不快了，奇迹建筑全世界只有一个，你建了别的文明就建不了了。
另外就是尽快弄一个和别的文明足够近的城市，这个游戏的金钱是通过贸易来的。 社会政策的选择 不建议选择和平主义，传统主义和理性主义，建议选择相对的那一方面。因为AI的文明有点贱，就和小日本和韩国棒子一样。总给你玩阴的。一方面和你建立很多贸易线，从你这里赚钱，刚开始的时候，对你是百般的好，甚至还送钱给你，等地盘多了，就开始疏远了，从关系了就有很多负值出现了，如果这时候你把贸易给他停了，立马就和你是敌对状态。然后，背后和对你好感度低的国家结盟。
遇到这种情况，就一个办法，那就是干他，灭他几个城市，然后好感度马上就上来了，然后在弄个和平谈判，让他割地赔偿，马上就又和你亲密了，一个字，就是贱货。三天不大两天上瓦的那种，所以，既然都是要干他，不如直接上军国主义等更方便。 殖民地、道路、农场等怎么出来的 道路和农场是工人来修建的，当你看到你城市的人太多导致卫生下降到很危险的地步的时候，可以把市民变成工人，市民少了，卫生状况就提高了，减少了瘟疫的风险。
在世界的界面，点击城市，点击安排工作，会出来修建道路、农场、矿山的菜单。
至于殖民地，你需要有一个沿海的城市，差不多要到文艺复兴的年代，建立了海港之后，可以生成帆船。也是在世界的界面，点击有帆船的城市，点那个殖民，就可以了。一条船是一个殖民地。船的价格很贵，100多万金币一个。 大概就是这么一个流程，希望你玩的愉快。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思源笔记群晖正确的部署方法</title>
      <link>https://iliu.org/4418.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 05:08:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4418.html</guid>
      <description>最近一直在选择一款适合自己的笔记软件，最后确定在思源笔记和 Joplin 这两个上面，打算都长期试用一下，比较一下哪个更适合自己。
事情的起因 思源笔记的升级是相当频繁，可是我却发现，每次 docker 升级后，数据都没有保存下来，只能从备份的数据里重新导入，找了一下原因，发现是映射的文件夹里面没有数据，于是就重新安装，发现按照网上的教程，安装后 跑不起来。经过一番摸索，总算是搞定了！
成功部署的方法 关于如何在群晖上设置Docker等基础的教程，老刘就不再重复制造数据垃圾了，既然你能找到我这里，说明你也已经查了很多的资料了，部署的方法都大同小异，只需要注意以下两点就可以了。
经过博友@老麦的反馈，直接在Container Manager上操作的话，第一步可以不做，直接用第二步即可。详细看下面老麦的评论。
第一，在运行命令那处填写：​ &amp;lt;s&gt;-workspace /siyuan/workspace/&amp;lt;/s&gt; 经过老刘的测试，最新版的思源，只能用上面的这句命令，用别的任何命令，群晖的Docker都会重复重启。​ 第二，储存空间设置 {#第二储存空间设置} &amp;lt;span class=&#34;hljs-regexp&#34;&gt;/Home/&amp;lt;/span&gt;siyuan 以前的教程都是把群晖本地的文件夹映射到Docker的siyuan目录，现在看了是不正确的，这个目录如果填写不正确，思源的Docker可以正常启动，但是升级后，数据都会全部删除，因为没有正确的映射到本地文件夹。
这样就可以运行起来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笔记软件从trilium到思源or Joplin？</title>
      <link>https://iliu.org/4412.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 09:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4412.html</guid>
      <description>前因 从去年开始使用trilium以来，一直对这个笔记软件很满意，虽然有时候也会遇到一些小问题，比如默认的编辑器有时候打中文的时候，会出现多一个英文字母的情况，还有就是移动端支持的不好。对于后者，由于原来不怎么用到移动端，所以问题不是很大，最近一段时间以来，发现如果我晚上躺在床上，偶尔有点小想法，看书的时候有点小心得，或者看手机的一篇不错的文字，这些都无法很好的同步的trilium上。于是，我开始有了想找一款多端支持的笔记软件。 我对笔记软件的要求 我对笔记软件的要求如下： 首先要开源。虽然我不是强烈的开源软件信仰者，但是我还是感觉开源软件更值得信赖。 要能自己部署。我不想把自己的数据放到别人的地方，因为吃过这方面的亏。 支持Markdown语法书写 支持多端同步
找来找去，目前勉强符合我的要求的只有Joplin和思源笔记了。 Joplin的优点 各个端齐全，并且还都不错，同步方式多 可以自建同步服务器，安全性，隐私性都很高，支持笔记加密传输 Web clipper方便，可以有多种方式的采集方法 对Markdown的支持非常的好 导入导出方便，特别是别的笔记软件导出的md文件，导入后和原来的笔记里格式等基本一致，包括内链都正确 服务器端支持多用户 Joplin的缺点 界面有点丑，编辑器不是所见即所得的模式，而是左侧是Markdown右侧是渲染后的页面。不能说是一个缺点，但是不现代。 占用资源大，打开后，在我电脑上占用了差不多500m的内存，作为一个笔记软件，这个占用是有点大了，不光是客户端占用大，服务器端的Docker也巨大，本身是1.2g再加上数据的Docker差不多要2g了。 服务器端不支持web，这点设计有点搞不懂，那么大的一个Docker镜像，竟然就是同步 出此之外，我对Joplin其实是很满意的，就一点让我放弃了，就是客户端的资源占用，500m对笔记软件来说，实在是太高了。 思源的优点 原生支持双链，并且可以链接到内容的某一部分 块的概念先进，编辑界面所见即所得，漂亮 支持多端同步 可以导入导出md文件 思源笔记的缺点 web clipper太拉胯了，只能整个网页的采集，并且有些网站还采集不上 同步方式少，并且可能未来要收费 Web端竟然就是一个纯Web端，不能作为同步中转 学习曲线优点陡，功能太多了 最后，猜猜我用啥了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈群晖安全性方面的设置</title>
      <link>https://iliu.org/4375.html</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4375.html</guid>
      <description>我们在玩群晖的时候，往往不会满足于群晖只作为局域网里的一个服务器的存在，还想让它发挥更大的作用，让我们无论身在何地，都可以自由的访问我们群晖里的东西，这就需要我们把群晖暴露在公网之中。
无论你是使用ddns，或者frp、zerotier内网穿透技术，只要是你把群晖暴露在公网上，那就要做好承担被网络上成千上万个扫描器扫描到的风险。扫描到不可怕，重要的扫描到也让它没有办法才行。这样，设置群晖的安全性设置就很必要了。
安全性设置 如下图，该选择打勾的都给他打上。
账户的安全性设置 建议对管理员账户强制开启双重验证，并下载synology secure signin这个app，选择code验证，这个无论手机是否在线，输入synology secure signin生成的code都是可以验证的。登录的时候在经常使用的电脑上点击记住设备，下次登录就不用再输入code了。为了安全，这一点点的不方便还是值得的。
群晖防火墙的设置 开启群晖的防火墙还是很有必要的，开启并编辑规则后，可以把屏蔽国外ip的访问，这样安全性就提高了一大块，毕竟扫描器绝大部分都是国外的ip。
开启防火墙，并启用防火墙通知，这样，有ip被封锁后，群晖会发邮件来提醒你。
具体的规则如下：
上述规则的解读，第一条规则是允许你局域网所在的ip段的访问，包括所有的协议和端口，如果用的有docker的话就加上第二条规则，让docker的ip也能自由的和主机进行通信。第三条是允许国内的ip访问，毕竟你需要在不同的地方来访问你的群晖，这个就不要限制了，第四条是我自己的一台境外的服务器，我用来做frp穿透用，也设置允许了。最后一条是拒绝除了上面的ip之外所有ip的访问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些年,我折腾过的杀毒软件</title>
      <link>https://iliu.org/4365.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 01:29:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4365.html</guid>
      <description>现在电脑虽然普及，但是随着微软系统内置杀毒软件，以及PC的使用率下降等原因，导致杀毒软件的行业也不在如以前繁荣，很多知名的杀毒软件，要么慢慢淡去，要么被实力更大的厂商收购。今天，就来盘点一下，用电脑的这些年，折腾过的杀毒软件。
对电脑病毒初次有印象是1999年，CIH病毒泛滥的那段时间。老师上课的时候，不经意间说他家的电脑中病毒了，从此对电脑病毒有了印象。第一次真正的遇到电脑病毒是2003年的时候，当时单位的电脑运行的很慢，网管给装上了瑞星杀毒软件，更新后，扫出来几千个病毒，当时把我给兴奋的不行。
也正是如此，对瑞星杀毒软件就有了好印象，于是在买的第一台电脑里，安装的杀毒软件就是瑞星。
国内篇 瑞星杀毒软件 因为好印象，所以第一选择就是它，当然用的是盗版的。于是满世界的找注册码，当时瑞星防盗版很严，基本上找不到能用的注册码。但是找到了好几个专业的杀毒软件的论坛，包括霏凡论坛，金山论坛杀毒软件专区，在论坛里结识了好几个大神。由于不好找注册码以及其他的原因，后来就不在使用瑞星杀毒软件了。
金山杀毒软件 之所以用金山，是因为金山杀毒软件当时是可以离线更新病毒库的。虽然麻烦了一些，但是能升级就行了呗，后来从论坛上了解到，当年的金山杀毒软件技术水平还是很高的，杀毒引擎一度是oem俄罗斯的dr.web。后来，就发展出来了自己的杀毒引擎，在当时也是很先进的，不过后来，它啥都想做，啥都没有做出来什么样子。杀毒软件也就慢慢没落了。
江民杀毒软件 这个我没有用过，当时也是很厉害的，在一些测试中，国产的应该是拍第一，资源占用很小，杀毒率和卡巴斯基不相上下。但是，那时候卡巴斯基是真卡，杀猪的声音是真销魂。之所以不用，是因为它的反盗版真牛B，甚至为了反盗版而出了锁硬盘的逻辑锁。你用我的盗版不给我交钱，我锁你硬盘。
微点杀毒软件 没咋用过，因为它一直不出正式版，这个杀毒软件，是从瑞星离职的一个老总开发的， 被瑞星告了，老总差点被抓，所以，这个软件当时一直是测试版，据说它的理念很先进，叫作主动式的安全软件。现在已经找不到了
费尔杀毒 2008年左右开发出来的，当时还推出终身版的注册码，可惜刚发展没多久，就遇到了360的免费，然后就没有然后了，前两年还偶尔更新一下，现在估计彻底凉凉了。
360杀毒软件 周鸿祎开发的，并且免费，开启了国内杀毒软件免费的浪潮，360起家是做流氓软件3721的，这也是被广大网友诟病的一件事。免费的杀毒软件香是香，但是广告真的是太多了，而且后来都是ALL IN ONE，啥功能都想带，自己的全家桶拼命的往你电脑里塞，所以，当时用了一段时间，慢慢的不再用了，凭心而论，360积累的技术还是很牛的，中国安全软件界的扛把子。
可能有人会说还有火绒，这个软件，我没有用过，不做评论了。
国外篇 卡巴斯基 俄罗斯的杀毒软件，在国内做的本地化最好，当年是真的卡，杀毒是真不留情，杀猪的声音是很多人的回忆。当然，这都是过去了，现在的卡巴斯基是一点也不卡了 ，整体运行流畅，防护的也很全面，价格也不贵，老用户的续费价是3年108元。相比较国内那些乱七八糟的软件，这个价格还是可以接受的，老刘店里的电脑用的这个，前几天成功的发现小胡的博客，有一个js有问题。
dr.web 同样是俄罗斯的，据说是俄罗斯军用的，也不知道真假。但是这个软件带毒杀毒的能力很强，当年熊猫烧香病毒为数不多的没被干掉的杀毒软件之一。缺点是有点卡，之前在国内还做过活动。8块钱一年。现在好像不做了，由于不咋用，没有太关注。
ESET 斯洛伐克的杀毒软件，但是总部在美国。一出世就很惊艳，资源占用很小，甚至完全感觉不到，但是防护的很好，很全面，关键是注册码很好找，虽然每个注册码都用不太长时间，但是封了再找吗，如果不想这么麻烦，入正也是一个很不错的选择，87元三年。相当有性价比了。目前老刘家里的电脑正在使用，对比系统自带的wd，流畅度不是一个等级的。
AVAST AVIRA AVG 传说中的3A，都有免费版的杀毒软件，其实，免费杀毒软件并不是360首创的，只不过360是第一家全免费，并且营销力度最大的，这里说的3a都是有免费版的，区别于收费版，有些功能上的缺失，比如没有防火墙等。目前这三者都被norton收购了。
norton 美国的老牌杀毒软件，防护性能好，如果说卡巴基斯以进攻为主，norton就是以防守为主。在国内也拥有很多的粉丝，分为企业版和个人版，企业版现在卖给高通了。企业版基本对个人来说是免费使用的。效果很好。资源占用也不大。值得使用的杀毒软件。
McAfee 美国的杀毒软件，当年企业版独创的文件夹保护技术，迷倒很多人。设置好规则后，病毒想进来都进不来。个人版略卡，没有太用过。企业版和norton一样，对个人来说基本可以免费使用。不过后来，这个软件有点不思进取了，技术方面没有太大的突破，也就不怎么关注了。
Microsoft Defender(MSE) 系统自带的杀毒软件，客观来说，只用MD也基本没啥问题的，主要的问题是，md一是卡系统，二是树大招风，很多病毒都会针对md做免杀。所以，万不得已还是用其他的吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>edge浏览器里几个实用的小功能</title>
      <link>https://iliu.org/4362.html</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 09:55:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4362.html</guid>
      <description>今天从电脑上下载了一个app，一般情况下，传到手机里要么用微信或者QQ，要么用群晖的drive同步，但是今天忽然发现edge浏览器自带的drop小工具就可以轻松的实现，仔细看了一下，发现新版Edge浏览器侧边栏的小工具还是挺实用的。
drop实现很手机之间的互传 在浏览器右侧的边栏里，有一个小飞机一样的图标，点开来，是一个类似对话框的页面，点击下面的➕号，把需要的文件发送即可。当然手机上也需要安装EDGE浏览器，这个文件应该是保存在了onedrive里，使用起来还是非常好用的。
计算器等小工具 还是在右边栏，有一个红色的工具箱一样的图标，点击开来，里面有计算器、单位换算器，翻译工具等，单位换算器里面长度，质量、频率、角度、压强……等等可以说是应有尽有了。
其他的小工具 比如Microsoft365，Outlook等等，这个侧边栏还可以自定义。之前都没有注意到这个侧边栏，发现一些小功能还是挺贴心的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始试用小狼毫输入法</title>
      <link>https://iliu.org/4357.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 04:24:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4357.html</guid>
      <description>自从用到win10以来，就开始懒得安装输入法了，毕竟微软拼音已经可以胜任很多的输入了。不过微软输入法有一点不太能容忍的bug是，偶尔会卡系统，不过也没有太放在心上。
今天漂了一眼博客群，然后就看到博友推荐小狼毫输入法，我就不声不响的安装了一下，目前来看，基本是可以满足我的需求。直接安装使用了，高级的使用方法也没有去可以的学习。
启用雾凇拼音的方法 雾凇拼音是小狼毫框架下优化的一个词库吧，听群里大佬介绍说很不错，打算用上，可是对如何使用真是一头的雾水，最初把下载来的文件放进了小狼毫的data文件夹下，结果选择雾凇拼音之后，中文输入是空白的。
后来研究了半天，发现实现的方法是如此简单，右键点击输入法的图标，选择用户文件夹，然后在GitHub的仓库地址：GitHub – iDvel/rime-ice: Rime 配置：雾凇拼音 | 长期维护的简体词库下载词库，下载后解压到刚才那个用户文件夹中。
还是右键点输入法图标，选择输入法设定，选择雾凇拼音即可
顺便吐槽一下相关部门开发的软件，真的堪比病毒。上午收到短信，意思是该申报下一年的工资了，于是抽屉里翻出了社保用的UKEY，到官网下载驱动程序，只见卡巴斯基是一连串的报警，而且还删除了好几个和驱动无关的程序。
以为驱动就这么废了，结果重启后，驱动是正常了，原来是软件里夹带了很多的私活，这就是现状！想想河南有多少企业，每个企业至少一个电脑要安装这个破玩意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用lnmp安装thinkphp类的程序，文件夹没有权限</title>
      <link>https://iliu.org/4344.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 09:42:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4344.html</guid>
      <description>前几天在安装CRMEB商城的时候，由于不想再用宝塔了，先是选择oneinstack,但是会有一些问题，比如，用www用户无法在终端运行php等。后来就使用军哥开发的lnmp。却又碰到了一个问题，那就是所有的文件夹，在设置玩读写权限后，依然之后public这个文件夹有读写的权限。这就很郁闷了，难道最终还必须上宝塔？
网上搜了一些教程，都是解决不了问题的。后来还是在lnmp.org的网站上找到了答案，感觉应该是设置了防跨站引起的，但是当时我已经把 .user.ini给删除了，看了那篇文章后才发现，光删除文件还不够，还需要在nginx的配置中进行设置。不过一个最简单的方法是，lnmp的开发者已经想到了这个问题，可以用lnmp自带的小工具脚本来解决。
解决方法： 打开终端软件，连上服务器。
cd lnmp1.9 cd tools ./remove_open_basedir_restriction.sh 结束，再安装，权限一点问题都没有了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django设置使用MySql的时候遇到的一些坑</title>
      <link>https://iliu.org/4298.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4298.html</guid>
      <description>Django默认使用的数据库是sqllit,如果是一个小项目的话是完全够用的，但是如果考虑到这个项目未来的话，一般都会换成Mysql或者其他更专业的数据库。本文，就来说说，在设置使用mysql的时候，遇到的一些问题及解决的方法。
项目里设置引用Mysql 在setting.py里,把原来使用sqllit的语句删除或者注释掉，添加如下代码
DATABASES = { &#39;default&#39;: { &#39;ENGINE&#39;: &#39;django.db.backends.mysql&#39;, # 数据库引擎 &#39;NAME&#39;: &#39;&#39;, # 数据库名，先前创建的 &#39;USER&#39;: &#39;&#39;, # 用户名，可以自己创建用户 &#39;PASSWORD&#39;: &#39;&#39;, # 密码 &#39;HOST&#39;: &#39;127.0.0.1&#39;, # mysql服务所在的主机ip &#39;PORT&#39;: &#39;3306&#39;, # mysql服务端口 } } 安装Python访问MySQL的模块
Django官方已经不建议使用pymysql库了，而是改用mysqlclient，直接pip安装即可。
pip install mysqlclient 在debian11上安装的时候，显示OSError: mysql_config not found的错误，查询得知，需要安装libmysqlclient-dev，但是用apt install libmysqlclient-dev的时候，安装不成功，提示是另一个分支，建议安装libmariadb-dev。所以安装这个即可。
apt install libmariadb-dev 出错：error: command ‘x86_64-linux-gnu-gcc’ failed: No such file or directory
sudo apt-get install build-essential python3-dev libssl-dev libffi-dev libxml2 libxml2-dev libxslt1-dev zlib1g-dev </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>manjaro的gnome版本升级到43.1了</title>
      <link>https://iliu.org/4295.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 01:40:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4295.html</guid>
      <description>都说使用manjaro最频繁使用的就是命令是
sudo pacman -Syyu 这不，照例这么运行了一下，提示有更新，好家伙下载了1g多，不过更新替换后，系统反而小了1m。当时也没有注意更新了啥，直到我点击了这里，发现快速设置菜单变了。
发现整个改变了，看了一下系统才发现原来是更新了gnome，现在已经是最新版的了，不得不说，如果想用linux的最新版本，还的使用ARCH系的。滚动更新，yyds。
gnome43更新了不少东西。别说这些东西win都有。
文件管理器自适应侧边栏 现在的文件管理器可以根据打开窗口的尺寸，自动调整侧边了，当较小尺寸的时候，侧边栏可以自动隐藏。
文件夹上带图标了 GNOME 43 中以文件和目录旁边的小图标的形象卷土重来。这些图标代表着类型，如符号链接、只读等。此外，这些图标会根据你的主题改变它们的颜色，而且一个文件也可以有多个图标。
更新后原来使用的插件没有发现异常 GNome比较烦人的一点是，桌面的极简化，想实现一些功能必须安装插件，如果GNOME升级了，而插件没有升级，就会出错，现在看来，manjaro的策略还是比较成功的，延缓一些再发布，给开发者时间适配新版本，目前来说使用的几个插件都没有发现什么问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RackNerd的2022年黑五活动</title>
      <link>https://iliu.org/4292.html</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4292.html</guid>
      <description>今年各大IDC的活动都不如往年，RackNerd也不例外，作为活动狂魔，双11活动刚结束，这不，又来了黑五的活动。
768 MB KVM VPS 1 vCPU Core 10 GB Pure SSD Storage 768 MB RAM 1000 GB Monthly Transfer 1Gbps Network Port Full Root Admin Access 1 Dedicated IPv4 Address KVM / SolusVM Control Panel Available in: SJC, DFW, ORD, BUF, EWR, ATL ONLY $10.28/YEAR! 下单 1.5GB KVM VPS 1 vCPU Core 30 GB Pure SSD Storage 1.5 GB RAM 3000 GB Monthly Transfer 1Gbps Network Port Full Root Admin Access 1 Dedicated IPv4 Address KVM / SolusVM Control Panel Available in: LAX, SJC, DFW, ORD, BUF, EWR, ATL ONLY $16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>改用cloudcone的VPS</title>
      <link>https://iliu.org/4285.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:58:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4285.html</guid>
      <description>上个月，由于服务器到期加上注销备案，需要找一个便宜、稳定的香港vps，大厂的云又太贵，看双十一也没有打算作活动的意思。后来看老张说起硅云的云服务器，十年之约用户的福利，2C4G一年380块钱，看了一下网上的介绍，说什么的都有。
PS，网上的评论还真不是空穴来风，妈的，我用了一个月，退款的时候扣了我130。说是按原价计费。套路真深！
抱着试试看的态度，入手了一台，下面谈谈用了快一个月的感受。
首先，VPS的系统都比较老，我常用的debian才是9.0的版本，而新版本是11了，于是，升级，从9升级到10,然后从10升级到11,用了大概1个小时。用oneinstack安装lnmp，用了大概40来分钟。把博客先迁了过来，打开速度还是不错的。硅云说的是用的cn2的线路，这点是加分项。但是它的硬盘和带宽真的是有点差。所以，无论是升级还是编译安装生产力系统都很慢。
看博客运行的还不错，打算把另外一个网站，以及我的商城之类的都迁移过来，就当是个展示吧，在这里出了点问题，另一个网站的数据库有点大，大概30m左右，用phpmyadmin，死活就是导入不进来，刚开始是数据表里有个问题，解决了这个问题之后，导入总是显示503错误。没办法，不用软件导了，直接用终端在数据库里用source的方法来导入，发现导入的时候，速度非常的慢，有的表都要几十秒甚至1分钟才能导入，不过后来算是成功搞进去了。
再来弄我的商城，安装的时候用的Mariadb10.5,商城竟然需要MYSQL5.7以上版本，按理说M也是达到了的，可能是商城程序的问题，没有兼容。那就换成Mysql好了，删除原来的Mariadb，编译安装mysql8.0,安装到中间，ssh断了，我以为是网络的问题，但是怎么重连都连不上。我觉得是我的问题，来回的升级系统，折腾数据库。那就重装系统吧。结果，等了1一个小时也没有装好。
赶紧联系客服，客服说2个小时解决。我问是什么问题，他说是硬盘的问题。看来，和我无关。这还没有咋折腾呢，硬盘就挂了，折腾了这么多的服务器，还从来没有玩坏过硬盘类。
这时候，对这个服务器就有点不满意了，然后就是备份的问题，我的备份方案是备份到本地NAS，结果是一言难尽，2m的小水管，备份是太慢了。
后来看MJJ以及城南旧事的推荐，说cloudcone也可以，看了看双11有活动，于是入手了一台，硅云已经申请退款了。
CloudCone 介绍 CloudCone 成立于 2017 年，美国注册公司 (怀俄明州 2017-000753144)。主营美国洛杉矶 MultaCom 机房的云服务器 / VPS、独立服务器、电子邮件托管等业务。VPS 基于 KVM 虚拟，采用自行研发的控制面板。其所在的 MultaCom 机房采用动态路由网络，会根据不同网络状态调整线路，很多地区的电信网络会走 CN2 线路，因此延迟和稳定性在非高峰时段都较为优秀。同时该主机商提供了按秒计费、随删随用、定期备份服务。支持支付宝、Paypal、信用卡等方式付款。
CloudCone 官网 主要有两个，其中一个被墙，提供了国内用户专用域名。
官网地址：https://cloudcone.com （被墙，需代理） 官方镜像：https://cloudcone.com.cn （正常访问） CloudCone 最新优惠活动 据我了解，CloudCone 经常会有优惠活动，集中在黑色星期五、情人节、复活节、农历新年、周年纪念等时间，可以在官网的 Hello 界面查看最新的优惠信息。我也会在这个页面不定期更新。
CloudCone 六周年限量促销 VPS 美国西海岸洛杉矶 MultaCom 机房，千兆宽带，1个 IPv4 地址，3个 IPv6 地址，基于 KVM 虚拟，纯 SSD RAID 10 存储。
CPU 内存 硬盘（SSD） 流量 带宽 价格 购买地址 2核 1G 30G 1T 1Gbps $18.71/年 点击购买 2核 2G 60G 2T 1Gbps $33.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>河南为什么简称豫？</title>
      <link>https://iliu.org/4229.html</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 09:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4229.html</guid>
      <description>昨天送闺女去课外班，路上闺女问我，为啥河南简称豫？
我听了有点抓瞎，忽然想起小时候，学过一篇课文，叫《黄河像》，于是给闺女说，可能是以前在黄河中下游这个区域有众多的大象吧，其实黄河象这个化石出土在甘肃。但是河南这个区域，古时候有象也是真的，在洛阳，也出土过大象的化石。但是是不是很多，就不清楚了，就算很多，别的地方应该也有象，为啥不叫豫呢？
后来，我查了一下相关资料，发现也确实有说因为河南地区大象众多的。在《吕氏春秋》中就有“商人服象”的描述。而在安阳殷墟被发掘的过程中，还发现了刻有“其来象三”和“葵亥青象”的甲骨文，不仅如此，在郑州、安阳其他地方都发现过大象的骨头和剑齿象的化石。可以证明：在三千年前，河南曾经有大量的大象生存过，但我上面也说了，大家都有象，为啥就河南叫豫？
不过另外一个说法，我感觉更为靠谱。
据史料记载，大禹治水时，将天下分为了九州，而将他的首都阳城所在的地方称为豫州。在古时候，“凡大皆称豫”，在《尔雅》中也说过：“豫，乐也，厌也，安也，舒也”。所以，“豫”在以前表示的意思很尊贵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加入51la的优站计划</title>
      <link>https://iliu.org/4226.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 08:50:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4226.html</guid>
      <description>看到好几个站长都在推这个，正好对百度统计也有点不想用了，就试一试51la的统计吧。目前用了大概有一个月的时间，和百度统计比较了一下：
统计出来的流量比百度的多 我一个站，百度常年的流量差不多200+左右的IP，到了51la这边，每天基本上在300+左右，并且最近还在增加。看了下昨天的IP，399.也不知道是正好流量增加了，还是百度统计压流量了，还是51la虚报了。反正IP数增加了，也是一件很开心的事情。
关键字统计不准 51la目前只能统计到bing的关键字，其他的基本上统计不到。其实百度基本上就统计自己家的。
顺便加入了51la的优站计划 主要是，用它的统计，参加这个计划，给钱。它上面说，加入后审核一周，等待期一周，基本上两周的时间，我申请了，基本上等了一个月，才通过了。一周估计也就几块钱。聊胜于无吧。
最后，放一个我的51laaff，需要注册的，点一下注册啊。
【51LA网站统计V6】新人注册立得5元现金收益～现在加入“优站计划”，还有额外收益赚取，点击链接了解详情 https://invite.51.la/1OnR3T1uy?target=V6</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个对小孩磨牙比较有效中药方子</title>
      <link>https://iliu.org/4215.html</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 01:05:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4215.html</guid>
      <description>最近一段时间天热，家里如果开俩个空调的话，那电费噌噌的往上涨，所以，这段时间都让女儿睡我们屋里她小时候睡的小床。就发现女儿睡觉不太安稳，牙齿磨的嘎支支的响。
前几天带她去医院看了一下，医生开了点中药，吃了这么几天之后，感觉效果确实不错，磨牙的现象少了很多，虽然偶尔还会磨一下，但是一是时间短，二是也很轻。
处方如下：
白芍颗粒，甘草颗粒，威灵仙颗粒，炒牵牛子颗粒，槟榔颗粒，炒鸡内金颗粒 现在这种颗粒剂也很方便了，应该都是浓缩的，一副药就是一小包，回家用开水一冲就可以了。不像以前要弄一大包草药，回家还得熬。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>群晖安装trilium笔记web端不刷新的处理方法</title>
      <link>https://iliu.org/4154.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 03:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4154.html</guid>
      <description>最初装上trilium上之后，发现web端新建笔记或者删除笔记等都不会刷新。也和中文博客群里的少君等人讨论过，也没有得出过什么结论，毕竟环境不同嘛，当时貌似也就我一个人遇到了这种情况。后来发现是网络有错误，是websocket链接错误。但是作为小白，也没有解决的办法。
后来张波老师也遇到了，原来用域名反代访问就会出现这个问题。群里的大神给出了NGINX下的解决方案，可是我用的群晖啊，没有nginx肿么办？
其实，用群晖的反代更简单 打开群晖反代的设置界面，点击自定义标题，点新增，点websocket。保存，即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于笔记软件的选择</title>
      <link>https://iliu.org/4145.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 02:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4145.html</guid>
      <description>最近，中文博客圈群里兴起了一股笔记软件的热潮，其实也不是最近，而是一直都有断断续续的讨论。只不过老刘一直以来都是用的群晖note，对我来说，网页剪辑一下要用到的网页内容，各种客户端都很齐全，觉得是够用的了。直到….
上个月隔离的时候，碰到张波老师安装Trilium这个软件，于是我也试用了一下，被这个笔记的功能所吸引，于是再群晖上部署，试用，又折腾了其他的一些笔记软件。最后来说一说这些笔记软件的特点，只是自己使用的体会，不牵涉到教程，不到之处，敬请海涵。
群晖Synology note 这款软件是老刘用了好几年的笔记软件了。其有点是，和**群晖NAS无缝结合**（这是废话），客户端齐全，同步方便。日程之类很完善，有网页剪辑的插件，能一键把需要的网页保存到笔记软件中。
不足之处：
不支持双链 不支持Markdown语法 导入导出不方便
我觉得这是这个软件目前最大的软肋。如果群晖能把这两个问题解决好，特别是前两个问题，我觉得，我就可以一直把这个软件用下去。 Trilium 这是一款很由个人开发的一款笔记软件，功能非常的强大。支持客户端，支持部署在服务器上在线使用。
因为功能强大，导致使用复杂，简单的记笔记倒是无妨，想用到一些更方便优秀的功能就需要学习成本了，而这一点恰恰是很少的。网上的教程大多都是如何部署的，讲怎么使用的很少很少。老刘折腾了好久，连标签的用法都没有搞定，可能也确实是太小白了。
另外，Trilium的数据是保存在Sqlite里，正如群里柏均所说，数据库在储存元数据的时候具有天然的优势，特别是数据多的时候,比如ob等以小文件存储的软件可能会卡，但是数据库存储，这方面的担心就会很小。
另外一点是Trilium对markdown语法的支持不全，这让熟悉使用MD语法的人会有点不方便。学习成本高，移动端支持垃圾，可能也正式给予此，使用的人应该都是大牛吧，能自己解决大部分的问题。教程少，导致普通用户少。
思源笔记 思源笔记也是用数据库来保存数据，我装上后，体验起来有点卡，另外就是第三方同步不方便，如果一定要用第三方同步的话，需要在使用的时候关闭第三方软件的同步，使用完毕后，在同步数据。
所以，一是卡，二是同步不方便，直接让老刘没有继续用下去的欲望了。
Obsidian和logseq 我把这两个软件放到了一起说，因为他两个很同类，甚至还可以相互打开对方的数据。只不过有被污染的风险。因为本质上，这两个软件就是一款阅读器编辑器。
obsidian
优点 支持mardown 支持双链，两个软件，OB应该是把链接放到了各自的文件上，LQ是在此基础上又建立了一套索引。 导入导出方便 支持第三方的同步 缺点 每个笔记都会保存成一个文件，这样就很乱 当文件太多的时候，可能会卡，特别是笔记里图片很多的时候，这一点图片用外链来解决应该不错 Logseq对文章的输出不友好，它的设计理念是以“块”为单位，写文章的话，每一段文章就是一个“块”，也就是MD里的无序列表，所以这个软件比较适合做笔记使用，不适合写文章。 写道最后 其实个笔记软件发展到现在，功能方面都能满足基本的需求，没有比较追求All in one的模式，毕竟每个软件都用独到的地方。
就比如我来说，我目前用群晖note来管理日程，因为这个软件的移动端做的很不错。写文章我用Obsidian,因为它更适合。读书、记笔记，一些零散的想法，我都扔到Logseq里，因为这是它最擅长的。至于Trilium，打算暂时放弃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用群晖自动备份网站</title>
      <link>https://iliu.org/4131.html</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 08:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4131.html</guid>
      <description>不管是做网站也好，写独立博客也好，最重要的事情之一就是备份。几乎每一个站长都经历过一不小心，多年的心血付之东流的经历。不过好在现在备份的方法很多，可以备份到本地，可以备份的腾讯cos，阿里云等等。云储存也不贵，几十块钱甚至十几块可以用一年，唯一的缺点是这些云储存都收取上行流量费。也就是说，一旦你用到你的数据，想把数据下载到本地，是还要付出一些费用的。
折腾群晖的时候，发现群晖的Active Back for Business这个套件可以自动的同步服务器上的文件，非常的方便，于是拿来备份网站，还是非常的方便的。
安装Active Back for Business 群晖套件中心里，找到Active Back for Business，并安装。不多说。
使用Active Back for Business备份网站 一、打开Active Back for Business套件，点击文件服务器。
二、点击添加服务器。这里我们选择rsync服务器。然后下一步。
三、填写服务器信息，并点击完成。
四、选择备份模式，这里老刘选择的是增量备份，也可以选择多版本备份，这样就可以自动备份你设定的几个版本。
五、选择你网站文件所在的文件夹，选择备份时间，即可。
可能会遇到的问题 在填写服务器的时候，可能会提示服务器没有安装rsync，只需在服务器中安装这个服务即可。
#Debian或者Ubuntu apt install rsync CentOs yum install rsync</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPS服务器系统的选择</title>
      <link>https://iliu.org/4126.html</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 07:29:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4126.html</guid>
      <description>随着云业务的蓬勃发展，很多独立博客的博主，个人网站站长都抛弃了曾经的虚拟主机而选择VPS，vps相对于虚拟主机来说，容量更大，可玩性更高；同时，要对个人的要求也随之更高。玩VPS首先遇到的就是系统的选择问题。
Windows系统 大多数的站长第一次选择系统的时候都是喜欢用windows系统，毕竟熟悉，上手快。但是Windows服务器系统先天上占用资源比较大，系统不稳定，导致获得不了良好的用户体验。同样1H1G配置的vps，运行最新版本的debian11，然后装个博客系统，是一点问题都没有，但是你要是想要运行Windows服务器，只能选择低版本的了。所以，用了一段时间后，自然就淘汰不用了。
Linux系统 Linux系统是开源系统，受到所有开发者的共同监督，已经是非常成熟的服务器系统，并且拥有着一套完整的权限机制，安全性与稳定性都很高。只是上手有点门槛。不过，随着各种面板技术的发展，目前这个已经不是什么问题。那么Linux系统那么多，到底选择哪种呢？
centos 这个系统在国内可以说是服务器的首选。可惜去年官方已经不在继续维护这个系统了，目前最高的版本是centos8.0，目前官方已经不再维护，centos7.6由于用的人更多，目前还在过度的时间内，但是也时日无多了。所以，用这个系统的童鞋，还是换成别的系统吧。老刘曾用过腾讯云里腾讯自己以centos8为蓝本开发的系统，体验起来还是可以的。如果真是centos的铁粉，不妨可以试试腾讯的这个系统。
debain 这个也是老牌的服务器系统了。作为一个具有悠久历史的社区维护的操作系统。生命力还是没有问题的。据王志勇大佬的测试，使用Debian系统的php要比其他的系统来说，速度更快。老刘感觉，这个快可能更多的是测试的结果，实际体验下来，感觉相差不大。Debian系统稳定，软件丰富。自从centos宣布停止维护后，老刘已经把所有的VPS的系统都换成Debian了。
另外一个让老刘喜欢用Debian的原因是，Debian11的防火墙使用起来非常的简单，而别的系统大多是用的iptables。比如我们要放行一个端口，Debian只需用如下的命令：
ufw allow 666 而iptables写法就很复杂了：
iptables -I INPUT -p tcp --dport 8000 -j ACCEPT Ubuntu 是基于Debian二次开发的产物，在Linux桌面操作系统中，Ubuntu绝对是老大的存在。很多公司开发的软件，都是基于Ubuntu来开发的。服务器版也还可以，不过老刘还是习惯了使用Debian。
至于其他的小众操作系统，使用的人少，遇到问题找答案都不容易，不用也罢</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows11 如何使用ie浏览器</title>
      <link>https://iliu.org/4120.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 01:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4120.html</guid>
      <description>windows11已经抛弃了ie浏览器，但是有一些场合必须要使用，比如现在各大银行的u盾还不支持edge，有很多同学到处找IE这个软件，其实大可不必。windows11目前只是暂时屏蔽了IE而已。点击“查找”，搜索“控制面板”
在“控制面板”中点击“Internet选项”
在弹出的页面，点击右上角的“？”
奇迹是不是发生了？？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始使用Argon主题</title>
      <link>https://iliu.org/4079.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 02:38:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4079.html</guid>
      <description>一个月前更换了Dragon主题，当时很多博友都表示有点不适合个人使用，我倒是感觉还行，最起码是把垃圾评论都给屏蔽了，唯一让我不太满意的就是对内存的占用，真的是挺大的。
我用的是荷兰Liteserver主机，配置是2h2g，这个主机上只放了两个wordpress网站，内存就已经完全占用了，刚开始没有装缓存插件，内存直接就爆了，又加了2g的虚拟内存也不顶事。目测可能是和两外一个网站的B2主题冲突导致的。后来装了个缓存插件，基本上内存在90%，但是能用了。前几天主题升级了，看了一遍升级的文档，还是蛮复杂的。正在这是看到了南余生在群里推荐的这个主题。
看了一下老南的网站，绿油油挺好看的，很适合春天这个季节，布局也蛮好，于是就去Github上下了下来，简单调试了一下，就是目前这个样子了。
看了一下vps 的内存占用，立马下来了，只有44%了。
功能虽然少了点，但是对于写博客来说，已经完全满足了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更换为Dragon主题</title>
      <link>https://iliu.org/4060.html</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:24:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4060.html</guid>
      <description>这几天被垃圾评论给盯上了，每天能收到10来个，很烦人。原来的主题虽然也是可以通过增加代码的方式来拦截一些非中文的垃圾评论，但是每次一升级主题又要重新设置，所以干脆用回Dragon主题。
这个主题别的都好，就是感觉没有原来的主题流畅。功能很强大，虽然有很多功能目前对我来说用不到。
为了省心，就这么用着吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>正式使用Manjaro系统</title>
      <link>https://iliu.org/4036.html</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4036.html</guid>
      <description>昨天把开发python 的这个电脑也更换成manjaro这个系统了。经过一段时间的试用，感觉这个系统确实是一个使用起来舒服有稳定的系统。
manjaro之于ubuntu 以前在桌面上选择LINUX的时候首选是ubuntu,这个系统的优点是用户多，大的方面比较稳定，运行也比较流畅，很多软件都是以ubuntu的格式来开发的。在我的电脑上有一个很烦人的问题，就是不能保存电脑的亮度，调整完之后，下次一重新启动，亮度又是最大了。虽然通过代码可以改，但是改后还是有一丢小问题的，强迫症有点。另外就是安装软件的时候，软件中心启动的慢，有时候甚至安装的界面都出不来。基于这么几点，优点不太满意。
manjaro之于deepin/uos deepin和uos算是国产系统里的佼佼者了，我遇到的问题是，deepin偶会卡死，毫无征兆的那种，忽然桌面一卡，整个都不能用了。UOS刚开始也有这毛病，最新版貌似解决了这个问题。另外就是蓝牙有问题，死活连不上鼠标。
deepin系我最喜欢的是它的终端，设计的非常人性化，特别是连接远程服务器里面，我用过的终端里，深度终端是最好用的。
在就是UOS的系统资源占用率有点高，比如你开上一个浏览器，然后什么都不动，基本CPU会在5-8%的占用，要是浏览点网页，还会更高，所以使用的时候，风扇就会呼呼的转。笔记本在不用电源的情况下，充满电只能有3个小时左右（manjaro基本上能用5个多小时），还是挺费电的。
manjaro占用，开着edeg还有wine版的微信
manjaro的缺点 默认没有中文输入法，需要自己安装。wps字体非常的模糊。软件商店没有deepin这种的直观。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django部署在debian11服务器</title>
      <link>https://iliu.org/4029.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 09:34:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4029.html</guid>
      <description>Python加Django开发网页程序真的很方便，连我这个菜鸟看看教程之类的也能写出来程序。本地测试完了之后，想在服务器上跑跑看，结果发现，要发布到服务器端，可是比PHP程序要麻烦的多，从昨天下午就开始看相关的教程，后来在宝塔面板下部署成功了，但是我不想用宝塔面板，于是继续折腾的道路，经过一天的折腾，重装了好几次测试的服务器，终于算是部署成功了，虽然只是一个测试的项目，但是总算又迈出去了一步不是。项目采用nginx+uwsgi+django。服务器端采用的是debian11。
在服务器安装python3 由于debian11本身带有3.9.2版本的，所以，这里就不安装了。直接在data文件夹里建立一个虚拟目录。
python3 -m venv env 然后进入虚拟环境 source env/bin/activate 安装环境 可以用本地服务器的导出的requirements.txt，命令是： pip freeze &amp;gt; requirements.txt #在本地虚拟环境使用 切换到服务器端，上传这个文件到data目录下 pip install -r requirements.txt #这样就可以在建立起和你的本地一样的环境 pip install uwsgi#虚拟环境里装了后，需要在真实环境再运行一次 上传本地的项目到data
在与manage.py同级目录下建立一个新文件。uwsgi.ini
#添加配置选择 &amp;#91;uwsgi] #配置和nginx连接的socket连接 socket=127.0.0.1:8997 #配置项目路径，项目的所在目录 chdir=/data/wwwroot/mysite/ #配置wsgi接口模块文件路径,也就是wsgi.py这个文件所在的目录 wsgi-file=myblog/wsgi.py #配置启动的进程数 processes=4 #配置每个进程的线程数 threads=2 #配置启动管理主进程 master=True #配置存放主进程的进程号文件 pidfile=uwsgi.pid #配置dump日志记录 daemonize=uwsgi.log home=/data/env/ 安装nginx 由于使用习惯了oneinstack,这里继续用这个面板安装，只需安装nginx即可，可去官网看安装方法，安装完成后，./vhost建立虚拟主机。虚拟主机的目录定位到你放置项目的位置。然后在usr/local/nginx/conf/vhost/下编辑你创建的这个主机的conf。加入以下的语句。
location / { include uwsgi_params; uwsgi_pass 127.0.0.1:8997; #端口要和uwsgi里配置的一样 uwsgi_param UWSGI_SCRIPT myblog.wsgi; #wsgi.py所在的目录名+.wsgi uwsgi_param UWSGI_CHDIR /data/wwwroot/**/; #项目路径 } location /static/ { alias /data/wwwroot/**/static/; #静态资源路径 } 启动nginx和uwsgi service nginx restart 进项目目录，虚拟环境下 uwsgi --ini uwsgi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>manjaro安装配置fcitx5输入法</title>
      <link>https://iliu.org/4016.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 09:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4016.html</guid>
      <description>网上很多文章都说manjaro多么的牛叉，软件如何的多，如何的稳定，滚动更新如何的方便等等等等。下午没事，在一台不怎么用的电脑上试用了一下这个系统。
kde的界面很漂亮，运行也流畅，但就是没使用习惯，总体来说不如debian系的方便。也可能是我用习惯了的缘故吧。记得张波老师在群里问过manjaro如何安装输入法的问题，特意安装了最新的fcitx5输入法。
以下是安装流程 sudo pacman -S fcitx5-im fcitx5-chinese-addons fcitx5-qt fcitx5-gtk #安装 Fcitx5主体、配置工具、输入法引擎及中文输入法模块 sudo nano /etc/environment GTK_IM_MODULE=fcitx QT_IM_MODULE=fcitx XMODIFIERS=@im=fcitx SDL_IM_MODULE=fcitx GLFW_IM_MODULE=ibus 然后注销一下系统，输入法的图标就已经出来了。
然后安装词库 sudo pacman -S fcitx5-pinyin-zhwiki #安装中文维基百科词库 sudo pacman -S fcitx5-pinyin-moegirl #安装二刺螈萌娘百科词库 一点坑 安装完成后，切换到中文输入法状态，显示拼音不可用，老刘找了很多教程也没有发现有用的，后来更新了一下系统，输入法正常使用了。如果，你也正受到这个问题的影响，不妨更新一下系统试试。
最后说一下 这个系统真的使用不习惯，新手不建议使用，目前强烈推荐使用uos家庭版。经过最近一段时间的试用，最新版电脑死机的问题已经修复了，安装简单，并且软件丰富，连原生的Linux版本的微信都是绑定了uos系统。可见国家对这个系统的支持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收到支付宝芭芭农场发来的水果</title>
      <link>https://iliu.org/4004.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 08:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4004.html</guid>
      <description>昨天中午收到快递打来的电话，由于不在家，让放到了快递柜里。晚上回来的时候又个忘记了，好在放的是菜鸟，要是放丰巢又该收费了。
中午给哪了出来，小箱子不大，包装的还比较不错。
打开箱子，里面要的是赣南脐橙，个头不是很大，但是看起来是天然的，没有上过腊
记得是2020年的6-7月份的时候，支付宝推出来这个玩意，虽然打着助农的旗号，其实就是支付宝增加和软件的互动，通过看广告，养小鸡等等获取肥料，然后种出来水果。刚开始一度比较上心，后来升级越来越难，也就是处于半放置的状态，偶尔上去搞一下。
今年年初的时候，还有20%多的进度就可以拿到水果了，看到合种能提高进度，于是把我媳妇也加里进来，本想是加快进度，完事之后就不搞了，结果发现，把别人加进来之后就是一箱变两箱，进度又往后拖了好多，又解散队伍，结果直接就扣除很多经验值，本来还差20%多，经过一番折腾，变成还要30%多。干脆就不搞了。
前几天发现，支付宝和淘宝合起来弄，可以送大量的肥料，于是基本上用了3天，把剩余的30%左右的肥料给补齐了。本来种的是芒果，说现在这个季节没有，让支付1分钱，换成其他的。
再也不种了…..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有公网IP也能玩转群晖DDNS</title>
      <link>https://iliu.org/3997.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 02:47:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3997.html</guid>
      <description>我们知道，玩群晖，没有公网IP，可玩性就下降很多，虽然可以用QuickConnect，但是速度还是不太理想。其他的内网穿透啊，zerotier等等都有不方便之处。老刘也曾记下折腾这些东西的过程。有兴趣的可以参考。
今天老刘说的是DDNS，这个是需要公网IP的，而我们一说公网IP，其实都是说的IPV4的ip地址，这个目前全球都稀缺，移动是不用想了，联通和电信个别地方还能申请到。老刘一直用的是移动的宽带，以前用zerotier，后来就用qc来凑合着用。
这两天由于keepassxc的版本在uos非常的低，由于环境的原因也更新不到最新的版本，想在群晖上部署Bitwarden。所以，又动了ddns的心思，想到目前各大运营商IPV6已经普及了，而这个都是公网的IP，所以，理论上用ddns加IPV6是完全没有问题的。网上查了一下，也有很多的教程。正准备按教程操作的时候，发现根本就不必那么麻烦。
下面正文 进入群晖，打开控制面板，点击外部访问，点击DDNS。
选择使用SYNOLOGY的服务，主机名称填写一个你心意的名称，IPV4选择手动，如果你有公网的ip也可以选择自动。IPV6点击自动设置，最后点击确定。
用你申请的这个域名，浏览器打开试试吧。进入到熟悉的页面了吧！
一个坑 老刘由于一直没有找的心仪的路有，店里一直用一个廉价的小米4a千兆版的路由。设置完上面的一切后，本地打开域名是能正常访问的，但是用手机使用流量却访问不了这个域名，显示连接被拒绝。感觉应该是路由器的防火墙的问题。可是在小米路由器里找不到设置防火墙的地方。可能这个防火墙默认的是拒绝入站的访问吧
从家里拿来竞斗云的那个路由器，设置的一下防火墙，顺利搞定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ubuntu20.10升级编译安装ibus-libpinyin输入法</title>
      <link>https://iliu.org/3976.html</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 05:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3976.html</guid>
      <description>以前无论是使用Uos还是linuxmint或者是ubtuntu，都是直接安装搜狗输入法。可以和ubuntu兼容最好的还是自带的ibus-libpinyin，开始的时候觉得这个输入法的词库比较小，用起来很不方便，但是后来发现这个输入法加入新的云输入引擎后，使用体验大幅上升，并且再加上额外的词库的话，用起来已经是非常方便了。
ubuntu20.10自带的是1.20.0的版本，这个版本已经有了云输入引擎，但是不能把云输入引擎里的词自动添加到用户的本地词库里，而最新版已经解决了这个问题。要升级输入法，只能编译安装，Linux的不方便之处就在于此。
如上图，ibus-libpinyin已经有了云输入，非常的方便
首先，下载ibus-libpinyin输入法源码 源码地址是：https://github.com/libpinyin/ibus-libpinyin
第二步，安装编译环境 sudo apt install libibus-1.0-dev sudo apt install sqlite3 sudo apt install libsqlite3-dev sudo apt install libpinyin13-dev sudo apt install libgtk-3-dev sudo apt install libjson-glib-dev sudo apt install libsoup2.4-dev sudo apt install gnome-common checkinstall 第三步，编译输入法 ./autogen.sh --prefix=/usr/ --enable-cloud-input-mode make sudo make install 至此，安装结束。在编译的第一步骤中，如果编译成功的化，应该出现以下的文字：
Build options:
Version 1.20.2
Install prefix /usr
Use boost no
Use opencc no
Use libpinyin yes
Build lua extension no
Build stroke input mode yes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用荷兰的liteserverVPS</title>
      <link>https://iliu.org/3968.html</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3968.html</guid>
      <description>从篱落主机转移到Virmach主机有2多个月了吧，以前一直挂着一个香港的CDN，也不感觉太慢，后来那个CDN有点不稳定了，于是去掉了CDN，发现网络有点不稳定，有时候快，有时候慢，像今天下载速度一度只有32k了，正好在城南旧事的网站上看到推荐这个VPS，看了下2h2g的配置，一个月是5欧元，年付的话也有不少的优惠，网上查了下黑五的时候还出过5折的优惠码，可惜的是现在已经不能用了。抱着试试看的态度，先买了一个月的。
实际体验下来还是不错，比Virmach速度快了不少，尽管ping值不是很低，但是状态一直还比较稳定。用17ce看了一下速度，竟然都是绿色的。
下载速度也不错
感觉还是不错的，先用上一个月试试，如果不错的话，可以考虑买长期的。
据城南旧事所说，荷兰的这个VPS服务商成立与2007年，还是挺有实力的。而且空间的稳定性非常的不错。价格也不离谱。有兴趣的朋友可以看看。
以下是我的AFF地址，觉得可以的，从我这走一单啊，哈哈
荷兰LiteseverVPS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推荐一款免费开源的RSS软件-Quiterss</title>
      <link>https://iliu.org/3958.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 01:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3958.html</guid>
      <description>RSS对于很多博主来说都不会陌生，很多博友还都有着使用RSS订阅的习惯。有很多朋友还专门在VPS用tiny tinyRSS或者freshrss程序自己设立一个服务器。老刘目前也是在甲骨文的免费小鸡上用着tinyrss。这段时间在折腾PYTHON，在ubuntu上折腾。偶然发现了这个程序，体验了一下，感觉还是很不错的，推荐给大家。
QuiteRSS。它是一款免费开源且跨平台的 RSS 阅读器客户端软件，支持 Windows、Mac、Linux 系统，界面并不算华丽，但是该有的功能都有了，比如：支持 RSS 内容的中文关键字搜索，支持标签归类功能，可以对文章加上星号或标签来收藏整理，标记未读已读，支持 OPML 导入导出、可以文件夹整理 Feed、内置浏览器 (可设置使用外部默认浏览器打开)、支持多标签页等，基本上能满足一切 RSS 的阅读需求。
Quiterss支持windows、MACOS、LINUX，在ubuntu、win7、win10等都可以完美的应用，对于windows版本，官方推出的还有绿色版，可以说非常的全面了，唯一让老刘感觉不爽是无法在各个设备之间同步，要是以后通过网盘之类的在不同设备之间同步，那就非常的完美了。
安装方法： win下和mac下都很简单，直接下载安装即可。这里专门说说Linux下的方法
Arch Linux pacman -S quiterss Fedora yum install quiterss Ubuntu 可以直接在应用商店里搜索下载，也可以：
sudo add-apt-repository ppa:quiterss/quitersssudo apt-get updatesudo apt-get install quiterss </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ubuntu20.04开机亮度最大的解决方法及输入法设置</title>
      <link>https://iliu.org/3951.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 09:20:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3951.html</guid>
      <description>从很久以前UBUNTU就有一个毛病，有些电脑安装后，开机后屏幕的亮度会是最大。据说从很低的一个版本都有这样bug存在，但是不知道为啥官方一直都没有修复。不过网上也有很多的教程，试用了一下，有些有用，有些没用，直到扒到了一个很老的文章，上面记载的一个很简单的方法，却解决了这样一个问题。
别的不说，直接上代码，照着做就行了：
sudo gedit /etc/default/grub#将GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT=&#34;quiet&#34;，替换为以下GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT=&#34;quiet acpi_osi=Linux cpi_backlight=vendor&#34;sudo update-grub 最后一步一定要做。另外GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT=&#34;quiet&#34;可能是会多出几个单词，不影响不影响，就是这一行。 然后说说ubunut的输入法
以前（十年前吧）的时候，linux下的输入法很难用，现在主流的输入法也都有了，比如搜狗，百度，讯飞等等。最近看了一下，发现已经不需要额外在安装其他的输入法了，用系统自带的中文输入法已经很好用了。
系统自带的输入法是ibuslibpinyin，只需要简单的设置一下，就非常好用了。
第一步：常规设置，如下图，根据个人的习惯来吧，老刘喜欢候选词以词频方式展示。
第二步：拼音模式，勾选“启用云输入”
第三步：用户词典，勾选全部
第四步：重启
至此，输入法使用起来基本上和在win10的微软拼音方便程度差不多了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python开发web程序，最好还是在Linux下</title>
      <link>https://iliu.org/3947.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 12:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3947.html</guid>
      <description>看了一些python教程，很多都是在windows下进行的开发，由于老刘对linux还算是有一丢丢的了解，所以从开始就在ubuntu下进行。前两天由于要在windows下用电脑，用完之后懒得重启，由于win10里也配置好了python的开发环境，所以就在win下写了一些代码。
写完之后，浏览器打开显示404错误，小心的查代码，也找不到错误的地方，明明有这个网页的模板，就是显示404，折腾了1个多小时。也每发现错误之处。后来实在是烦躁，干脆不搞了。
隔了一天，进入ubuntu，浏览器打开，还是显示404，这点没错，说明程序确实有问题，但是浏览器里给出了错误出在那一个文件，那一行。看了一下是把模板里的一个路由users写成了user了，然后就找不到user这个页面。就是这么点错误，在win下就是不给你详细的出错信息。
后来看了一下windows的文档，在里面也明确的说，开发python的web程序，建议使用linux。所以，新手朋友如果想学python，不妨先熟悉一下LINUX。其实也是蛮简单的。磨刀不误砍柴工。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>linuxmint高分屏设置</title>
      <link>https://iliu.org/3944.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 06:09:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3944.html</guid>
      <description>最近一直使用Linuxmint，如果不是一些必备的软件在Linux下没有，甚至都可以把Windows10卸载了，不过没有办法，有些软件还必须在win下使用。
现在很多笔记本都是1920*1080的分辨率，这就导致字体有些小，在win10下默认是显示125%，Linuxmint下虽然也是可以设置成125%，但是总感觉有些不协调。
网上还有一些教程是调大字体显示。但是无论怎么调，总感觉有些违和，看网页不舒服。后来发现其实Linuxmint在高分屏的支持方面已经比较完美了，可能是笔记本的屏幕太小导致字体小。
后来发现只需要在系统设置，辅助功能里把大文本打开，现在的效果就非常棒。感觉字体小的朋友，可以试一试。浏览网页效果是非常的满意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>转到virmach</title>
      <link>https://iliu.org/3934.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 04:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3934.html</guid>
      <description>看看篱落的VPS月底就到期了，也不打算再续费了。去年在Virmach买了一个便宜的VPS，2h2g才20$,算下来也就是人民币100来块钱，这一年来放了一个小玩艺，也稳定的，王志勇大佬貌似一直都是用的这个。反正就是个博客呗，放那都行，反正也没有几个人看。
用了10几分钟弄完了，其实感觉速度也还行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用input和字典初步实现我的一点小想法</title>
      <link>https://iliu.org/3929.html</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 04:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3929.html</guid>
      <description>从决心要学Python开始，到现在差不多一周的时间了吧，买了一本《Python编程，从入门到实践》的书，目前看到了第九章，函数篇。
通过上面8章的学习，基本上有了实现我那个小项目的想法。今天根据前八章的知识，初步用input函数，实现了用特殊关键字的查询。继续加油。
kehu = {&#39;张明&#39;:{&#39;右眼度数&#39;:&#39;-1.25&#39;,&#39;左眼度数&#39;:&#39;-2.00&#39;,&#39;瞳距&#39;:&#39;60mm&#39;,&#39;镜架&#39;:&#39;纯钛&#39;,&#39;镜片&#39;:&#39;康耐特&#39;,&#39;价格&#39;:&#39;￥450&#39;,&#39;手机号码&#39;:&#39;13027511600&#39;,},}xingming = input(&#34;请输入你的姓名：&#34;)shoujihaoma = input(&#34;请输入你的手机号码：&#34;)for name , info in kehu.items():if name == xingming and info[&#39;手机号码&#39;] == shoujihaoma:right = f&#34;{info[&#39;右眼度数&#39;]}&#34;lift = f&#34;{info[&#39;左眼度数&#39;]}&#34;tongju = f&#34;{info[&#39;瞳距&#39;]}&#34;jingjia = f&#34;{info[&#39;镜架&#39;]}&#34;jingpian = f&#34;{info[&#39;镜片&#39;]}&#34;jiage = f&#34;{info[&#39;价格&#39;]}&#34;print(&#34;验光单&#34;)print(f&#34;姓名：{name}&#34;)print(f&#34;右眼度数:{right} 左眼度数：{lift}&#34;)print(f&#34;瞳距：{tongju} &#34;)else:print(&#34;您输入的资料不正确，请重新输入&#34;)虽然简单，确实独立写出来的，应该是一大步吧。
学好了，用python自己做个博客，哈哈哈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用统信uos家庭版</title>
      <link>https://iliu.org/3927.html</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 01:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3927.html</guid>
      <description>之前上篇文章说了折腾Linux的因由，最后确定使用原版的ubuntu。不过在使用的过程中发现。还是有些许的小毛病。主要是安装了搜狗输入法之后，关机需要90秒的倒计时。从网上查了一下相关的信息，发现这个小毛病还是挺多人遇到的。虽然可以更改时间来较少，但是又可能造成系统的崩溃。
Linuxmint倒是很流畅，一切都很满意。但是用了两天后发现了一个问题，不能使用微信，虽然在windows上，老刘也很少用微信，但是偶尔会用吧。加上近期媳妇申报副高要处理不少的文档，她都是用微信直接给我发过来，我要处理的话还得重启更换系统，非常的不方便。deepin吧，又时有卡桌面。后来想到了这个统信uos。批了一层皮的deepin os。本来没有报太大的希望，不过安装后却给了我不少的惊喜。
一、安装方便
比任何Linux系统安装的都方便，尽管别的现在也不复杂了。真不会安装的话，可以申请官方的一对一服务。甚至安装后，你windows桌面上的文件都给你复制过来了。
二、系统流畅
这个在固态硬盘下，估计都流畅，除了那个ubuntukelly吧，优化的真不错。上手也简单。
三、软件不少
应用商店里的软件不少，不管是通过wine也好，还是通过使用安卓也好，反正基本上解决了Linux下软件不足的问题，尽管有些是非原生的系统，不过使用频率也低。偶尔应应急还是可以的。
四、不足之处
当然系统也还存在不足，主要表现在应用商店里的软件版本大多数都比较低，有的都1年多没有更新了。别如老刘必须要用的keepassxc。官方都已经是2.6.6了，商店里的还是2.3.4。又没法像ubuntu一样可以用ppa安装软件。
尽管如此，也是瑕不掩瑜，感兴趣的朋友真的可以试试这个系统了。另外，家庭版目前是公测，挺稳定了，可以分享他人使用而免费激活，也可以支付9.9激活，据说以后会涨价，也不知真假。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>几种Linux系统安装之后的体验</title>
      <link>https://iliu.org/3925.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 01:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3925.html</guid>
      <description>前一段张波老师说打算学习Python。正好老刘也有这么一个心思。之所以要学这个，是因为老刘一直以来都想弄一个客户查询系统。这个系统也很简单，只要几个页面就能完成。实现的功能是，1、后台可以添加客户资料。2、前台通过用户名和手机号码可以查询各自的详情。
曾经和一个搞开发的朋友聊起过这个玩意，他嫌太简单，让我自己弄。可惜我一直静不下心来做。
要说编程老刘还算是有一丢丢的基础吧。毕竟在大学也是学过True Basic 以及C语言和VB的人。尽管当时学的也不咋地，就是混个学分。现在也早已经把知识还给了我的老师。
看了一下Python的教程，感觉是我的菜。比当年学的那些个语言要简单的多了。基本上就是写英语句子呗。所以，下定决心系统的学习一下，争取能把我那个小玩意给弄出来。于是，有了这个折腾安装Linux的经历。
深度deepin os 首先考虑的就是深度deepin的这个系统。毕竟在国内的名气更大，各方面也挺完善。安装上用了不到一天，卸载了。主要是因为：
第一，桌面偶有卡住的现象。发生在我使用Chrome的时候，整个卡住了，就鼠标能动，别的动动不了，也点不动别的东西。最后强制关机。
第二，上面那个原因可能还是小概率的事件。最主要的原因是老刘需要使用群晖的drive这个软件。以便同步我的keepassxc。可惜的是，安装上之后，打不开这个软件。在深度的论坛上发布了相关的帖子，也没有啥回音。只好弃之。
Linuxmint 这个一款排名也比较靠前的系统，以Ubuntu为母本开发出来的。系统运行非常的流畅。尽管存在中文化不足的毛病，但是通过网上的一些教程，还是解决了这个问题。群晖的那个软件也可以使用。让老刘最终放弃的原因是总感觉用这个系统后，看着费眼。所以作为备选的系统，在测试一下别的。
Ubuntukelly 优麒麟系统，也是以Ubuntu为母本开发的，中文化很好。界面和Windows 10的界面基本上90%的相似。上手没难度。更难能可贵的是，这个系统可以直接运行安卓的软件。
使用了半天，最终还是放弃了。原因是卡顿，不丝滑。特别是使用wps编辑文档的时候，是真的卡，别的程序倒是还好。不知道这么卡顿，国内的很多部门是咋用的。
Ubuntu原版 本来就打算装回Linuxmint算了，最后觉得吧，都试了这么些了，不如装装原版的试试吧。结果出乎老刘的意料。系统运行的非常流畅，中文化很好（尽管没有农历的日期之类的，不过应该也是可以安装的），最重要的是浏览网页几乎和win下没有两样了。
最终决定，就用原版的Ubuntu系统了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被百度劲风算法搞了</title>
      <link>https://iliu.org/3911.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 07:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3911.html</guid>
      <description>最近几天发现从网站上来咨询老刘的客户少了，以前多的时候有4-5个，少的时候也有1-2个来咨询一些问题，有些成交了，有些没有成交。但是最近一段时间，加老刘微信的人数直线下降，这几天来甚至都没有人了。打开百度统计发现日IP只有几十个了，然后用站长工具查了一下发现，关键字全都被搞没了。我去！怪不得呢。
网站基本上都是原创的，即便不是也都是从国外的网站上翻译过来的，质量还是很高的，前一段时间甚至都是秒收的。百思不得其解之后，看到了百度更新的所谓的“劲风算法”。
页面内容与站点本身所属领域不符，或站点无专注领域，多为采集拼凑内容。 这还要从郑州8月份的这个疫情说起，疫情期间在家没事，忽然觉得不如把所有的网站都集中到一个域名上。用不同的二级域名，这样，一是可以省却一笔服务器的费用，而是备案的域名可以使用国内的服务器，速度快，还能使用CDN。于是不声不响的把iliu.org301到了blog.jooj.vip。实际的体验什么的确实不错。
估计博客转过来之后，由于文章的范围比较杂，和原来眼镜的领域不符。导致把所有的关键词都给K了。受不了，这算法真是个傻蛋。该K的不K，不该K的乱k。
没办法，只好不用二级域名了呗，真是赔了夫人又折兵！
看了一下也不是孤立，原来老张的博客，收录了2w多，现在也只有两千多了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更新群晖至DSM7.0</title>
      <link>https://iliu.org/3887.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:25:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3887.html</guid>
      <description>今天上午来到店内，不知道是怎么回事，产生了一些惰性，看到群里小胡同学发的白嫖亚马逊12本的电子书，就去搞了一下，看了会书，也不想更新商城的产品了，后来就想不行把群晖的系统升级一下吧。
群晖6.0的的系统不能自动升级到7.0，需要进行手动升级。于是到群晖官网下载相应型号的固件，在群晖的管理面板里手动升级即可。升级也很顺利。升级后有点小坑。
Dsm6.0系统里的很多套件不能用了 具体有哪些不是很清楚，我原来主要用的是moment这个相册的套件，还有synology drive,已经note station这三个套件。至于下载之类的，老刘也没有什么需要一天到晚下载的数据。升级完之后发现moment这个套件不能用了。
查找了一下发现，群晖dsm7.0的相册套件是synology photos。老刘手机上把Google市场卸载了，安装不上，后来找了一个可以下载Google市场APP的网站，下载了synology photos之后，传到手机上，算是顺利的解决了这一个问题。
升级后的感觉 感觉和以前的6.0相差不大，节目好看了那么一丢丢。如果非要比喻的话是xp到win7的感觉吧。更精致了一些。
不过升级后有些套件不支持了，看你的需求了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记录一次疑似被入侵</title>
      <link>https://iliu.org/3856.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 03:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3856.html</guid>
      <description>九月一日凌晨0点30分左右，手机收到腾讯云发来的短信：
【腾讯云】尊敬的腾讯云用户，您好！您的腾讯云账号（账号 ID：****\*，昵称：镜缘轩） 下的服务器： [jooj]，实例ID：**，地域：华北地区（北京），时间：2021-09-01 00:30:08，检测到存在未处理的木马文件：/tmp/php9a0u7f，您的服务器疑似被黑客入侵，可能造成严重损失，请即刻前往主机安全控制台（ ）查看详细信息。 由于当时已经熟睡，早上起床后才发现有了这个短信。
赶紧登录上服务器，到tmp目录查找，并没有发现腾讯短信里提到的文件。然后又查看各种系统的日志，发现确实有不少扫描器之类的在扫描，但是都没有登录成功。
网上查了一下相关的内容，发现也有不少用户收到过这个短信，但人家确实在报告的目录里找到木马文件了。所以也搞不懂具体的情况了。
网站运行也良好，网站标题等也没有被修改，系统后台也没有可疑的进程。但是为了保险起见，还是备份了数据库，以及网站文件。
重置系统，重新编译生产环境，从官网下载最新的程序包，把备份的网站文件只要里面的图片，其他的一概都不要了，希望是虚惊一场吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cccleaner变流氓了</title>
      <link>https://iliu.org/3844.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 09:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3844.html</guid>
      <description>老刘的笔记本电脑自从去年1月份买回来之后，一直也没怎么管过它，最近发现C盘的可用空间已经变的非常的小了，当时给分配了80G，现在只剩下不到10g了，所以想清理一下电脑内的垃圾。
首先用系统自带的磁盘清理，差不都清理出去3g左右的垃圾。觉得还能有进一步的空间。国产的诸如360之类的本来就敬而远之，想到以前用的cccleaner这个软件还不错，虽然PRO版功能更全，但是清理一下电脑用免费版已经足够了。
怕下错了软件，还专门去的cccleaner的官网。安装的时候，有一个界面有AVG的广告，但是没有看到说要安装之类的，想着免费版展示一下广告也在所难免，也就没有在意。一路next下去，很顺利的安装好了。
接下来清理了一下体统，发现可清理的东西也没有多少了。随便清理了一下。也就没在管了。客厅去喝了一杯茶，回来发现给安装上了一个杀毒软件——avg免费版。10几年前也用过这个软件，和AVAST，Avira合称杀毒软件中的3A。但是我用微软自带的软件也就足够用了。所以，准备卸载掉。
结果，AVG也很流氓了，竟然没法卸载。常规的方法无效。网上搜了一下卸载方法，发现AVG官方在以前有一个卸载工具，但是AVG的官网竟然打不开。
正在这个时候，老刘又发现浏览器竟然也被搞了，首页换成了一个导航的网站。也不知道是cccleaner搞的还是AVG搞的，反正就是他俩。心中一阵腻歪。
也不在去网上找方法了，考虑到快用两年了，直接恢复系统好了。
网上查了一下，这货是有前科的。2017年9月，该软件还被发现感染恶意软件Floxif。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃百度小程序</title>
      <link>https://iliu.org/3831.html</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 04:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3831.html</guid>
      <description>前几天有了根据主站镜缘轩做一个百度小程序的想法。因为，一直镜缘轩网站没有快速收录的选项。据百度说，弄了小程序就会有了，所以产生了这么一个想法。
可是实际的体验缺真的不好
提交了几次都审核不过，其中有页面空白，不过；文章里的图片有二维码，不过；小程序里的图片指向的是网页，不过；好咱改还不行。最后来一个，文章内链有链接，以有诱导用户打开小程序以外的网页为由，继续审核不过。
这么一看，不是我的内容有问题，而是百度小程序的吃相太难看了。闭环的厉害，生怕出去一丁点的流量。那么只好放弃了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一次维修万和热水器的经历</title>
      <link>https://iliu.org/3817.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 07:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3817.html</guid>
      <description>说来可笑，我家的热水器因为本次郑州的暴雨而出现了故障。
事情是这样发生的。19日晚，女儿洗澡的时候，我听到热水器的排气扇有声响，没有太注意。10几分钟后，媳妇洗澡，发现已经打不着火了，显示E4错误。我到网上查了一下资料，发现E4就是排气故障，以为是排气扇坏了。由于是晚上，就打算等第二天白天再进行处理。
20日发现不但打不着火，显示E1错误。而且，热水器有点漏水，然后关了上水管，在万和公众号报修。看万和的承诺是24小时给派师傅联系。晚上我发现有点不对，热水器依然在漏水。经过细致的观察，我发现应该是排气管的问题。
排气管弹出窗户的高度比热水器这端的高度要高一些，这样雨水顺着排气管逆流到了热水器里。以前没事是因为雨下的不大，时间也短，这次太大的雨就出现了水逆流问题。于是，把排气管拿下，果然，过了一会就热水器就不再滴水了。
21日，趁着雨停的时间，把排气管装上，试着打火。发现打不着火，显示E1错误，并且打火的时候还会漏水，让我一度怀疑自己的判断，是不是热水器真的漏水了。但是，不打火就不漏水。
再仔细的观察了一下，发现热水器的进气管位置较低，应该有一部分水流进到了进气管内，这样打火的时候，天然气就会把一部分水给冲出来。找到了原因，就关气，找到螺丝刀把进气的皮管拆下来。果然，里面是有点水的。
看到进气管有点老化了，索性门口的商店再去买上一截。换个新的。打火，发现依然出现E1的错误，但是水是有温度的，说明打火着了，但是不能持续的燃烧，应该是受潮了的影响。
我就想，是不是可以通过不断的重复打火的动作，用火焰使热水器内部干燥。事实表明，我的判断是正确的，连续几次后，顺利的持续燃烧了。为了让热水器彻底的干燥，干脆去洗了个澡。
至此，热水器完美重生。
不得不感慨以前老万和的热水器，质量是真的不错。另外，不知道是不是由于暴雨的影响，我着已经报修超过了48小时了，但是还没有人联系我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微软 Mcrosoft Store打不开的处理方法</title>
      <link>https://iliu.org/3797.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3797.html</guid>
      <description>昨天青山在群里说，微软的好几个软件限时免费送，最搞的一个原来卖300多，本着有便宜就占的风格，赶紧去搞去，结果进微软商店，却打不开，提示代码: 0x80131500错误。
网上搜了一下，答案五花八门的。官方的回答如下： 建议您先尝试更换网络连接，比如连接个人手机热点，再使用 Microsoft Store 进行尝试。如果您连接了 VPN 或下载了第三方防火墙应用，建议断开 VPN，卸载第三方防火墙应用。
**如果上述方法无法解决问题，**您可以尝试清理应用商店的缓存，看看是否可以恢复正常：
按 “Windows 徽标键+R”，在运行窗口中，键入“WSReset.exe” 并点击 “运行”。
如果问题依旧，建议您打开 设置&amp;gt;应用&amp;gt;应用和功能&amp;gt;在左边的列表中找到应用商店选中&amp;gt;高级选项&amp;gt;重置。
如果重置无效，请打开 IE 浏览器，点击设置，打开 Internet 选项，点击高级，并勾选 “使用SSL 3.0”、”使用 TLS 1.0“、”使用 TLS 1.1“、”使用 TLS 1.2“，应用后重启电脑，查看能否解决问题。
如果上述方法均无效，建议您尝试以下方案重新部署您的应用商店：
在打开的 “Windows Powershell（管理员）” 窗口中输入以下命令（慎用）：
get-appxpackage *store* | remove-Appxpackage
再次安装：
add-appxpackage -register “C:\Program Files\WindowsApps*Store*\AppxManifest.xml” -disabledevelopmentmode
经过老刘的实验，采用如下的办法可以搞定： 1、打开“运行”输入 inetcpl.cpl （“WINDOWS”+“R”键，输入 inetcpl.cpl亦可）
2、点开高级往下拉，勾上”使用TLS 1.2″选项，或者点还原高级设置。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体验鸿蒙HarmonyOS</title>
      <link>https://iliu.org/3794.html</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 07:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3794.html</guid>
      <description>最早的时候，应该是看到了响石潭主任发的升级鸿蒙HarmonyOS的文章。并且响石潭也说，使用起来和原来的系统没有什么区别，就是更流畅了一些。然后，就一直关注着鸿蒙os更新的消息，希望自己的荣耀V20也能早日用上。
前几天，群里青山说鸿蒙第二批内测的消息，于是就报了名。后来看到报名的达到了40多万人，不得不说，华为的影响力还是蛮大的。而我的这款荣耀V20只有1800的名额，感觉最近使用上的希望还是比较渺茫的。不曾想今天中午收到了华为发来的短信，意思是已经给推送了鸿蒙os。心里还是蛮高兴的。
感觉到系统更新里去更新了一下。不到3g的包。尽管官方提示升级前备份下数据啥的，其实不备份也没关系，就像正常的升级系统一样，前后不到半个小时，手机系统已经更换成鸿蒙的了。
说说体验 真的很流畅，丝般顺滑。尽管以前的magic4.0也流畅，但是两个流畅的感觉是不一样的。另外就是鸿蒙系统的色彩更靓丽一些。字体的颜色也更深一些。其他就是界面上的一些小调整。和以前也差别不大。另外就是重新启动手机的时候，原来开机界面下的power by 安卓字样取消了。
用了一上午，除了流畅之外，待机感觉也提升了
说到最后 很多人都说鸿蒙HarmonyOS是安卓的套壳。作为使用者，管他是套还是不套，只要好用就行。真要是套的话，Google早就不干了，参考以前阿里云os。目前来看，鸿蒙HarmonyOS确实还不错，好用！
ps，真的还有点期待能在PC里也能用上鸿蒙HarmonyOS。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇葩的京东无线宝</title>
      <link>https://iliu.org/3791.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 10:28:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3791.html</guid>
      <description>最近天热起来了，店里的那台竞斗云可能是放到柜子离散热不良的原因，偶尔掉线的情况。于是决定换一款路由器。
选了一圈，后来决定入手京东无线宝2代的128G的版本，主要是这个版本秒杀的价格比原价低了200块钱，也不知道是先提价后降价还是怎么着的，上面标的是最近90多天最低价。但是本着降价越多，占的便宜越大的原则，最终选的这个，估计又上了狗东的当，原价699，秒杀降了200，然后又领了乱七八糟的优惠卷还有减金额白条优惠什么的，最后的价格是400零几。
不拍图了，网上找个充下数
要说狗东的优势也就是快了，今天早上下的单，下午可给送过来了。插网线，设置WIFI等等之后。我去，为啥很多网站打不开？
基本国外的都能打开，我的博客也可以，但是个视频网站，新浪等等都连不上。刚开始还以为是因为设置了积分有限导致的网络被占用，还想着这也占用的太大了吧。后来发现，无论如何设置，网速还是渣渣，换上原来的路由器，立马正常了，看来是这台路由器的问题了。
立刻对这台路由器失望了，打开京东，准备退货。可是无理由退货是要运费的，但是这是质量问题啊，于是联系客服。
今天群里还说京东的人工客服连接不上，其实说的有点夸张了，我就发了一个人工客服，就立马出现人工客服的连接了。
客服听完我说的，很有经验的样子说，你恢复一下出厂设置，然后再设置网络。如果还是不行就按退货处理。结果这么一弄，立马问题解决了。
我去，玩了这么多的路由器，第一次遇到需要先恢复出厂才能用的。目前，经过一下午的试用，各方面也挺满意，也不知道一天能给多少个积分，也不知道多久能回本……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>crmeb商城后台标题修改方法</title>
      <link>https://iliu.org/3785.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 07:45:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3785.html</guid>
      <description>crmeb这款商城程序怎么说呢，价格便宜（当年），ui还行，功能基本完备。但是最让人诟病的就是crmeb这个字样到处都是，修改完了，等下次一升级，这些玩意又出来了。特别是网页标题的部分，真是让人烦不胜烦。前台使用的uni-app很多人都比较熟悉，标题在哪修改还好说，后台标题虽然问题不大，但是看着怎么都不舒服。
今天下午没事，又看到了这摊臭狗屎，于是就想把它搞掉。最后终于找出来了方法。
首先，修改两处文件
一处在view/admin/src/config/index.js
另一处在/view/admin/src/router/routes.js
使用notepad++打开，把里面的CRMEB字样替换成你商城的标题，比如老刘的是镜缘轩眼镜商城。
第二步，打包
因为用的是H5，所以需要用Nodejs。
安装Nodejs，官方地址
文件目录：
后台文件目录： view / admin/
打包教程：
1.本地安装 Nodejs（已安装可以跳过）
2.进入 命令行，具体方法如下
windows 系统用户进入 view/admin文件夹后，按住shift + 鼠标右击，点击[在此处打开 Powershell窗口]
命令行输入npm install或者 npm i
回车。
等待安装完成。
然后
npm run build 打包完成后，把dist 文件夹里的文件覆盖后台里的文件即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS终于又搞好了</title>
      <link>https://iliu.org/3769.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 07:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3769.html</guid>
      <description>前两天买的出去的东西过期了，看了下今年的价格基本上小80一年了，去年才60，感觉再买一年实在是划不来。正好去年的时候买的一台RN的VPS，自己一直是用来搞RSS，看到张老师搞的出圈的东西还是挺稳定的，于是也想自己弄一弄。
结果没有经验，只用了一天，VPS的IP被ban了。
昨天看张老师白嫖甲骨文的VPS成功了，前几天自己也弄过，但是信用卡验证环节一直不对，所以就作罢了。昨天看张老师成功了，自己也就有了这个想法，结果一次性成功了。那就用甲骨文的这个东西搭建RSS吧。
有人可能要问，如何成功的。我的经验是，注册的时候姓名之类的一定要用拼音，因为邮箱验证的时候会转码，中文的都变成乱码了。第二，就是信用卡的信息一定要用中文，和你的信用卡的银行信息要一致。这样申请是没有问题的。
甲骨文可以搞两个免费的VPS，最大4H22G的配置，但是这个只有ARM的CPU才能使用，而ARM的资源奇缺，很多人挂着脚本在撸，导致一致申请不到，最后不得已弄了两个2H1G的机型，ADM的CPU，性能还行。
申请后就把RSS搬过去了。这次直接用docker装的tiny tiny RSS。另外说明一下，甲骨文的VPS用宝塔安装nginx还有docker都不正常，不能正常的运行，后来在命令行下根据出错的提示，总算是搞好了。
用DOCKER就是方便，傻瓜式的装法，装完啥都不用设置，和以前ghost装电脑系统一样。看看甲骨文到底能坚持多久，稳定的话就可以把博客搬过去了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RackNerd的6.18活动出来了</title>
      <link>https://iliu.org/3766.html</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 02:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3766.html</guid>
      <description>前几天老刘总结了下RackNerd的使用情况，总体来说还是不错的，可惜的是，老刘刚弄了个梯子，第二天就被封了，期待过几天给解封吧。详情见：《RackNerd使用情况小结》
有博友看了后表示价格有点贵，这不，今天老刘打开邮箱，发现它的6.18活动已经出来了，看了一下还是一贯的低价路线。
[6.18 SALE – 2021] 1.8 GB KVM VPS Special
2x vCPU Cores
18 GB Pure SSD RAID-10 Storage
1.8 GB RAM
5000GB Monthly Premium Bandwidth
1Gbps Public Network Port
Full Root Admin Access
1 Dedicated IPv4 Address
KVM / SolusVM Control Panel – Reboot, Reinstall, Manage rDNS, &amp;amp; much more
Multiple Locations Available
**JUST $17.88/YEAR – WOW!!
ORDER: 地址
**
[6.18 SALE – 2021] 2.8 GB KVM VPS Special</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深度deepin os 20.2.1初体验</title>
      <link>https://iliu.org/3757.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 07:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3757.html</guid>
      <description>昨天用一副康耐特防蓝光镜片换了一台2012年的联想Z475 ，AMD A6的四核CPU，他自己又给加了4G的内存。也就是说4H8G，说实话电脑是有点老了，咸鱼挂的一般也就是卖个300来块钱，但是也没人买，毕竟10年前的东西了。我哥说收货价基本上200左右，虽然他加了一个4G的内存，但是拿来换一副镜片还是挺划算的，毕竟我那副镜片可是卖660元一副的。
但是比我手里的另一台华硕的笔记本配置还是要高那么一丢丢的，那台基本上是给女儿玩呢，所以收上来这台后觉得可以改造一下给女儿玩，女儿最近迷上了写小说，据说已经创作了差不多1万来字了。给她弄一台配置“更好”一点的电脑也好，哈哈。
在群里问了一下有没有装deepin的，群里的一个朋友建议老刘装MANJARO，对于老刘来说也不是第一次玩linux了，装啥都一样。既然推荐manjaro那就先装这个吧，毕竟全球下载排名第2的linux。可惜的是官网下载不了，国内中科大和清华的镜像里没有系统文件。那就算了，老天爷是让装deepin的。
下载，安装，竟然出错了。在安装到5%的地方就不行了。感觉是硬盘的问题，引文原来装的是win7,但是可能是非法关机了，打开电脑的时候不能正确启动，一直再修复的那个页面。索性把原来华硕里的那台硬盘给交换一下。这下安装成功了。
好多年没有用deepin，新版的系统还是很漂亮的。
新版的deepinos的桌面
常用的一些软件比如，wps，qq，微信等深度也都有优化，或者用wine的方式，或者本身有linux的版本，基本上来说，办公、娱乐是够用的了，只是一些游戏软件欠缺。
本文就是在deepin os下书写
经过这么多年的发展，感觉linux在桌面方面还有有进步的，就是生态方面还有待加强，这就是所有相关从业者需要努力的了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RackNerd使用情况小结</title>
      <link>https://iliu.org/3749.html</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 06:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3749.html</guid>
      <description>RackNerd的vps相当的便宜，像老刘这款2h2g的一年不到20美元。有很多人说RackNerd是跑路的四大金刚创办的，到底是不是也没有人有确切的证据。当时买的时候也是心有忐忑，从这半年的使用情况来看，这个RackNerd的VPS如果不跑路的情况下，还是非常稳定的，是一款很不错的便宜VPS。
买了这个VPS后，由于不能确定到底是不是稳定，所以，并没有花太多的心思再这个空间上，只是把自己的RSS订阅放在了这个VPS上，也就是rss.iliu.org这个网站。半年来，这个网站从来没有掉过链子。
从上图可以看出，从2021年1月16日做完系统以后，到今天，服务器已经连续运行了4个多月，老刘能正常的阅读各位博友的博文，这个VPS可谓是功不可没。相比较machine的那台VPS，RN的这台简直让我没什么话说，可能用的时候也有限，但是这四个月来连偶尔的抽风都没有。
machine那台同样配置的VPS，也不知道是系统的原因还是怎么，总会时不时的杀mysql的进程。
试着再用用，如果一直这么稳定的话，等篱落的到期都想把博客搬过去了…..
如果你也想了解一下这款VPS，可以走走我的aff，
RN便宜VPS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重新弄了下博客环境</title>
      <link>https://iliu.org/3746.html</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 09:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3746.html</guid>
      <description>最近一段时间发现博客回复的时候一直显示提交中，不会跳转到评论成功的页面，以前也遇到过这种问题，基本上重启vps解决，但是这次貌似重启了也作用不大。
以前还以为是我浏览器的问题，所以也就没有太在意，而且吧，这个问题时有时无。前两天，有博友也问道老刘这个问题，是否评论成功，才意识到可能不是我的问题。
研究了一下也没有什么头绪，只能说明自己太菜。后来想到当初偷懒加瞅便宜，趁着双11活动的时候的时候买了个urlos的授权。当时装上这个面板后，懒得再改别的，就一直用了下去，还写过一篇《试用urlos》的文章，要说这个面板的理念很超前，但是使用起来还是有一丢丢的不方便。只是懒得改了，就一直用到现在。现在看来是时候弃用了。
本来还想试用一下小皮面板，但是装上后直接打不开，也懒得再付出时间来找问题的所在了。直接还是用自己最熟悉的oneinstack好了。
用了差不多两个来小时编译环境，重新部署博客后，也不知道是不是错觉，感觉速度有了那么一丢丢的快。难道php8.0这么牛叉？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何禁止浏览器读取手机号码？</title>
      <link>https://iliu.org/3714.html</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 01:46:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3714.html</guid>
      <description>昨天一位朋友问老刘，如何才能禁止浏览器读取手机号码的问题，据朋友所说，遇到了一个细思极恐的事情。原来，朋友前两天在网上查找过关于***的产品，然后昨天收到一个甜妹纸的电话：
甜姐儿问朋友是不是需要×××？
朋友说不需要了，谢谢。
她不死心，说你最近不是在找×××吗？
朋友奇道：你怎么知道我在看×××的？
她说：系统显示你最近浏览了×××网，后台有推送你的号码给我的。
朋友的心里一万个羊驼跑过
我问朋友，是不是登陆那种不可描述的网站了，他说不是，只是想了解某个产品，于是网上搜了一下，浏览了一圈，也不知道具体看了哪个网站了。于是，朋友问老刘标题上的问题。
老刘用的是荣耀手机，看了一下经常用的夸克浏览器，发现已经允许的权限中有电话这个权限，点开看了一下，发现不是读取手机电话号码的，也没有读取通讯录。并且朋友的问题应该是浏览器读取了他的手机号码。应该来说，夸克在这一块做的还是不错的。
由于朋友的事件已经没法还原，所以就建议朋友删除他手机上乱起八糟的软件，使用夸克来试一试。目前，国内这种APP需要过多权限的问题非常的泛滥，虽然前几天国家也出台了APP的管理办法，但是真的有多大的用处还是未知数，所以只能建议朋友从正规的渠道安装app。
小伙伴们有没有其他的建议呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收到Google adsense验证码</title>
      <link>https://iliu.org/3687.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 01:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3687.html</guid>
      <description>去年10月份的时候，Google adsense的余额到了10块钱，然后Google提示说发了一个验证码的信件。老刘查看了一下地址发现，地址是老地址。说明第一封邮件是不会收到的了。
把地址改成现在的地址，然后又等了20来天，提交第二次发邮件。可能是疫情的原因吧，一直都是石沉大海的样子。
前几天已经把发邮件的次数用尽了，Google后台也提示，如果再不提交验证码就不再展示广告了。其实一天也就那么几分钱，展示不展示都无所谓，只不过是留个念想罢了。网上有教程说可以申请在线认证，不过老刘也没有找到在哪个位置。
昨天下午，正在店铺里整理一些东西，邮政的小孩来说有我的一封快递。我还纳闷呢，没有买什么东西啊，结果来一看，原来是adsense的验证码。
也不知道后续还会不会陆续收到其他的，登录adsense后台，填进去。了事！
所以，申请了Adsense的朋友，只要你的地址是正确的，不妨多等几天，应该总会到的，这不快5个月了，不收到了嘛！~
另外在说说和这个不相关的事情：
我又搬回篱落的vps了，这几天腾讯香港轻量卡到爆了，我博客后台都登录不进去。网站打包后，下载速度只有几十k，看来怎么着还是国内的服务器比较稳定。既然腾讯的篱落的香港服务器都差不多，当然还是选更便宜一些的了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饮水机隔段还是要彻底清洗一遍的</title>
      <link>https://iliu.org/3645.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:43:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3645.html</guid>
      <description>早上吃过饭，由于女儿有一节线上的数学课，自己待在家里也没事，就寻思找点事做。发现饮水机该清洗一下了，也幸亏清洗了一下，彻底清洗还是蛮脏的，尽管是一些不太影响的水垢。
以前清洗都是把外面和和盛水的那个容器刷一下，这次我发现，清洗后，烧热水的那个胆里还是有点水的，找来找去，发现饮水机的底部有一个套着盖子的管子，把盖子拔掉后，有水滴了出来，找了根牙签在管子口往里捅了捅，水一下大了起来，并且冲出来不少的水垢。
找到方法后，又装进去一些水，摇晃了一下，多冲几次，水垢终于没有。
水垢倒是对人体没有多大的危害，但是会使导热率下降，所以，为了节能省电以及心理方面的，建议还是定期清洗饮水机的时候，排放一下热水胆里的水垢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用urlos</title>
      <link>https://iliu.org/3597.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 09:10:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3597.html</guid>
      <description>老刘一直用的是oneinstack这个命令行面板，其实也够用了。但是后来弄了一个在线商城，这个开发者基本上是以宝塔的环境来开发的，安装教程等等都是用的宝塔面板。自己试着用oneinstack来安装，会报很多的错误，特别是客服这一块，它使用了长链接等。而官方出的命令安装教程简直没法看，按教程根本搞不成。所以，只能用着免费版的宝塔，看了眼收费的，又太贵。
昨天刚好看到缙哥哥又在推这个面板，现在涨价到20了，最早双11的时候才11.11，双12的时候12.12.现在20来快了，他推这个面板倒不是这个面板有多好用，他甚至都没有怎么用过，他推这个面板是因为据说有30%的aff。而看到我那个商城的官方也有urlos的一键安装包。所以，就买个授权吧。反正也不贵不是。留着，省的以后像宝塔似的千把块，买了心疼。
买了后，就用博客来先试试手，你还别说，这个面板和宝塔真的是没有一点点的相似性。不过，官方的文档还行，按照文档进行操作还是可以成功的。这里怎么安装，怎么弄网站就不说了，官方都有，只说说体会。
urlos的优点：
优点不少，最大的优点是，每个网站都是一个容器。运行环境都是独立的。相互之间不会收到影响。比如你有两个网站，主题软件进行了加密，需要设置机密的模块，这个时候用传统的方法就不是很好解决，但是用这个面板就很容易，毕竟一个容器就是一个系统。
说说缺点吧，
首先，没有宝塔方便。第二，定制性不强，因为容器都是设置好的，想个性化的进行设置，不太好弄。第三，有点占用资源。
安装后，网站运行一段时间的资源占用
最后，这个面板大概占用200m的内存，好在关闭不影响使用
下面是关了面板的占用，大概是250来兆
安装wordpress后的一点设置 安装环境后，把wordpress上传，数据库上传，整个设置好以后，还需要一点权限的设置，否则wordpress没法更新，每个在线安装插件等。
首先进入容器
docker exec -it 容器名 bash chmod -R 755 /data/www chmod -R 755 /data/www/wp-content chown -R nobody:nogroup /data/www 设置完后，退出容器
exit 老刘经过两天的摸索，发现这个面板还是有一定的意思的。通过这个面板还可以自建CDN给海外的网站加速，有空老刘打算用这个香港的主机给美国的主机加加速。
最后 总之，这个面板还是有可取之处的。目前官方在做活动，20块钱，终身的授权码，有兴趣的同学可以屯一屯。
可以走老刘的连接啊，urlos活动页面。据说有30%的返佣。你买一套，老刘会挣6块钱，哈！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捡漏注册了个l22.org的域名</title>
      <link>https://iliu.org/3561.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 09:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3561.html</guid>
      <description>前两天的时候，登陆name.com查看域名有没有转移过去，忽然发现这个网站有一个最近删除域名的链接。好奇之下点开看了一下，发现有很多，好在有一个可以下载的表格。于是下载了当时最新的1.6号删除的域名，随意的浏览的起来。本来也没有抱着一定能注册想法。
忽然看到了l22.org这个域名，当时我还以为是122.org呢，由于name的org域名比较贵，于是来到腾讯查了下，发现122.org没法注册啊，再仔细一看，尼玛原来是l22。不过也是挺开心的了，一直想注册一个3位数的看起来比较顺眼的org或者net域名，com就不想了。就像和老麦说的那样，超过100的域名去喊张老师。
昨天查了一下这个域名的信息，阿里云的whois更新的很慢，发现这个域名再2002年的时候已经被注册了，显示的到期日是2021年7月份才到期，不知道咋回事还剩下半年呢，域名怎么会掉呢？
又看了下l22.com标价8.8万美元，有出8.8万人民币的我也就出了，?，梦想还是有的，万一实现了呢。
打算把这个域名利用起来，不过不知道弄个什么网站好玩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把域名从阿里云转出到name.com的方法</title>
      <link>https://iliu.org/3545.html</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 08:33:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3545.html</guid>
      <description>前两天，老刘想把在阿里云的一个域名转到name.com,后续可能还会把一些不需要备案的都转出去，其实转出的方法也很简单。
首先，登录阿里云的后台，选择域名
找到需要转出的域名，点后面的管理，在出来的页面的右侧，找到“域名转出”并点击，如下图
阿里云首先会让你核对邮箱，因为转移密码是发到你的这个邮箱里的，如果邮箱正确的话，点下一步。会像你绑定的手机好发送一个验证码，输入验证码，点击下一步。转移密码会发到你的邮箱里。
然后，注册登陆name.com,目前name已经支持中文了，在页面的左上角点击转移。
把你需要转移的域名及发到邮箱的转移密码填到相应的位置，点击加入购物车。
如果没有别的需求了，点击结算就行了。name支持支付宝，paypal以及信用卡支付。这里老刘推荐使用PayPal，而且老刘推荐购买海外的VPS时候也尽量使用paypal。因为PayPal支持交易申诉。特别对于一些国外的无良商家来说，这是一个很好用的功能。商家服务不好，且不退款，直接争议就行了。
现在转移到name是7美元多一点，还送隐私保护，挺不错的，结算完成后，出现如下的界面说明已经转移成功。
整个过程大概要5-7天，记得以前从godaddy转到阿里云的时候，是可以在godaddy确认的，确认后会立刻转移到新的域名商。但是阿里云没有这一个选项，只能等待默认生效为止。也别吐槽它们了，现在让转出的已经是进步了，记得很久以前转出的话还要开一堆的证明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客web端改用apache</title>
      <link>https://iliu.org/3520.html</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 07:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3520.html</guid>
      <description>试用了几天Cloudflare加racknerd的2h2g的小鸡，感觉还算差强人意。所以干脆就先把博客放这里算了，然后又突发奇想，其他的网站一直用的lnmp，为啥博客就不能用用lamp呢？况且apache在稳定性以及对php的支持等方面都比nginx要好，nginx的优势是轻便和并发能力强。其实对小博客来说，基本没有啥区别。
说折腾就折腾，编译安装apache，发现需要重新设置虚拟主机，设置的时候发现，不像nginx的时候，脚本提示把http301到https，什么www域名301到一级域名等，这些提示都没有。也没有设置伪静态的选项。网上查了一下，发现是几行代码就可以搞定的事情。
设置301跳转 在apache里设置301跳转很简单，只需要在.htaccess里添加代码就好了，老刘主要用到两个，一个是http跳到https，一个是www跳到一级域名。感觉比nginx要简洁一些，代码如下：
RewriteEngine On RewriteCond %{SERVER_PORT} 80 RewriteRule ^(.*)$ https://iliu.org/$1 &amp;#91;R,L] RewriteEngine On RewriteCond %{HTTP_HOST} !^iliu.org$ &amp;#91;NC] RewriteRule ^(.*)$ http://iliu.org/$1 &amp;#91;L,R=301] 设置后才发现，设置和不设置没有啥区别，老刘用的cf，应该是在cf里设置了301到443接口了，至于wordpress伪静态的问题，也是很容易，直接到wordpress的后台，保存一下固定链接样式就行了，保存后在根目录里自动生成了.htaccess。代码如下：
# BEGIN WordPress # 在“BEGIN WordPress”与“END WordPress”之间的指令（行）是 # 动态生成的，只应被WordPress过滤器修改。 # 任何对标记之间的指令的修改都会被覆盖。 &amp;lt;IfModule mod_rewrite.c&amp;gt; RewriteEngine On RewriteRule .* - &amp;#91;E=HTTP_AUTHORIZATION:%{HTTP:Authorization}] RewriteBase / RewriteRule ^index\.php$ - &amp;#91;L] RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} !-f RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} !-d RewriteRule . /index.php &amp;#91;L] &amp;lt;/IfModule&amp;gt; # END WordPress 使用cloudflare后获取用户真实IP 由于apache已经自带mod_remoteip模块，所以只需按如下操作即可
#启用模块 vim /usr/local/apache/conf/httpd.conf Include conf/extra/httpd-remoteip.conf #添加如下内容 vim /usr/local/apache/conf/extra/httpd-remoteip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nginx使用CDN后获取用户真实IP的方法</title>
      <link>https://iliu.org/3486.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 07:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3486.html</guid>
      <description>老刘前两天弄了个racknerd的便宜的vps，准备把一个网站放到这个vps上，再顺便把篱落的这台VPS好好的整理一下，当时装系统的时候装的是centos8，可惜这个系统明年官方就不再支持了，所以，长痛不如短痛，早晚都要换系统，不如早换。于是先把博客也迁到了这个rn的空间里。顺便又给加了个CF的套，加上之后，加的时候是扫了几个本地延迟最低的IP，直接分联通、移动、电信把这几个ip分别解析了。经过这么几天的试用，老刘觉得加了CF的速度还算差强人意。准备一直用下去。
但是加了CDN后，有一个问题，那就是不管日志里还是wordpress后台的评论里的IP都是cf的IP，无法获取用户的真实IP，这对管理网站有点麻烦，比如受到攻击或者想封一些发垃圾邮件IP的地址的时候，就没有办法。老刘记得以前看过这方面的文章。于是找了一下，把经过记录下来。
阿帕奇老刘好久没有用过了，这里只说nginx的方面，从网上的教程来看，可以分成两种。老刘把两种方法的说说
一、利用ngx_http_realip_module模块获取用户真实IP 由于老刘用的是oneinstack一键安装包，所以之说这个方法，lnmp一键安装包也可以用类似的方面来搞定。宝塔面板的话，就很简单，装那款免费的防火墙，里面就是cdn的设置，设置完了之后就OK了，不得不说还是可视化面板方便。好了，闲话少说，正式开始。
首先通过nginx -V我们发现默认编译的nginx并不会安装ngx_http_realip_module模块，我们需要重新编译nginx使其载入这个功能模块。
这里我们直接利用oneinstack的升级脚本来完成，这样做，一是很简单，二是一般不会出错，很适合初学者使用，第三，就是以后你升级nginx的话，也能一劳永逸。
#增量添加参数到${nginx_configure_args}后面 vim /root/oneinstack/include/upgrade_web.sh #在${nginx_configure_args}后面增加--with-http_realip_module即可 #大致位于升级脚本的第57行 保存并退出，执行oneinstack的升级脚本/root/oneinstack/upgrade.sh进行nginx升级编译即可。
最后执行nginx -V查看最终编译后的结果。
Nginx设置set_real_ip_from 编译好了ngx_http_realip_module，现在我们只需要在Nginx配置文件中添加set_real_ip_from代码到nginx.conf文件的http段落里面，老刘用的cf的，用期待的CDN类似，只有知道IP段可以了。示例如下：
set_real_ip_from 103.21.244.0/22; set_real_ip_from 103.22.200.0/22; set_real_ip_from 103.31.4.0/22; set_real_ip_from 104.16.0.0/12; set_real_ip_from 108.162.192.0/18; set_real_ip_from 131.0.72.0/22; set_real_ip_from 141.101.64.0/18; set_real_ip_from 162.158.0.0/15; set_real_ip_from 172.64.0.0/13; set_real_ip_from 173.245.48.0/20; set_real_ip_from 188.114.96.0/20; set_real_ip_from 190.93.240.0/20; set_real_ip_from 197.234.240.0/22; set_real_ip_from 198.41.128.0/17; set_real_ip_from 199.27.128.0/21; set_real_ip_from 2400:cb00::/32; set_real_ip_from 2606:4700::/32; set_real_ip_from 2803:f800::/32; set_real_ip_from 2405:b500::/32; set_real_ip_from 2405:8100::/32; set_real_ip_from 2c0f:f248::/32; set_real_ip_from 2a06:98c0::/29; real_ip_header X-Forwarded-For; real_ip_recursive on; 配置完成后，使用nginx -t检查配置文件是否存在格式问题。如果没有报错执行service nginx reload重载nginx服务即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流金岁月启用新域名</title>
      <link>https://iliu.org/3470.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3470.html</guid>
      <description>经过一番考虑，决定启用新域名 iliu.org
一是域名较短，二是本人对org情有独钟。这也将是老刘最后一次换域名了。
所以，麻烦有老刘友情链接的改下地址，（貌似也没有几个）
另外有订阅流金岁月RSS的大佬，麻烦也换下地址，原地址已经301跳转到新地址。
原空间正在做系统，目前访问可能有些慢，见谅！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用了一下火雨壁纸</title>
      <link>https://iliu.org/3456.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 03:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3456.html</guid>
      <description>年纪大了，想改变下一成不变的桌面。以前一直用bing官方出的一个小工具。直接对接bing的每日一图，不知道是不是因为时差的原因，和每天发布的图差不多有10个小时的时差。直到看到了火雨壁纸
火雨壁纸是个啥？
对我来说，可能情怀占了一部分吧，这个是我年轻的时候经常去的一个论坛开发的，承诺：
a.不打硬性广告； b.不做隐性广告； c.用户可自主选择是否启用。 于是试着下载装了一下。
下载的时候看到软件大小80多M，有点诧异，毕竟bing出的那个小工具才几M，安装后，确实比bing的那个要内容丰富，但是这资源占用也太大了吧，直接占用了300多兆的硬盘空间，这还不说，常驻内存占用300多M。为了一个壁纸，实在是不能忍受的事情。
所以，体验了不到5分钟，卸载之！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>keepass加群辉实现数据同步及浏览器自动填充密码（二）</title>
      <link>https://iliu.org/3430.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:53:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3430.html</guid>
      <description>自从前两天体验了keepass的方便后，真的是对这个软件爱不释手了。但是在上一篇中，总体设置较为复杂，而且使用当中发现了诸多不方便之处。虽然对于老刘来说，因为只是店和家同步，路由器里设置好zerotier就行了，但是后来想想，这个方案还有有点依赖硬件，没有普遍性，而且如果老刘不在局域网范围内的话，手机上使用也很不方便。熟悉这个软件之后发现，根本不需要如此复杂的设置，就能很容易的同步数据，如果是使用的白群晖的话，利用quickconnet,可以做到无论在何地，都能方便的使用群辉和keepass的便利之处。
软件介绍 这次老刘介绍的软件叫KeePassXC,也是开源的作品，和keepass是一脉相承，可以说是keepass的分支吧，但是和前者相比，使用起来更方便。系统自带中文，不需要在装语言插件了，软件自带有对浏览器的支持，也不需要再装keepasshttp插件了，要知道，http这个插件作者已经好多年没有更新了，用起来确实没有keepassxc方便了。
软件下载地址：KeePassXC Password Manager
也可以通过老刘提供的链接下载：keepassxc
老刘这个应该下载速度会快那么一丢丢！~
使用方法介绍 软件和keepass大同小异，会用那个，这个是没有问题的。浏览器配合里面设置如上图，由于老刘没有用firefox，所以没有选择。
重点说说同步
电脑和手机上都安装安装synology drive 。安装设置完毕后，把keepass/keepassxc的数据kdbx文件保存在drive的同步文件夹了，这样，无论那个终端更新了数据，都会同步至其他的终端。妈妈再也不用担心我密码的问题了。
有同学担心把数据存到NAS硬盘挂了，数据丢了怎么办，其实这真的不是一个需要担心的事情，NAS早就想到了这一点，两块或者更多额硬盘设置成raid模式就行。再怎么着，两块硬盘不会同时坏吧，就算同时坏了，keepass还支持同步到云盘，比如Google，DropBox等等都支持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>keepass配合群晖及keepasshttp实现密码快速登陆</title>
      <link>https://iliu.org/3413.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 09:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3413.html</guid>
      <description>前两天看老张老师到处寻找管理密码的软件，老刘由于一直在使用Norton的密码管理，所以没有在意，后来发现Norton的服务器链接较慢，使用起来还是有点不方便，恰好又看到老张在吐槽 某个软件（主要是老刘忘记名字了）使用的问题，于是老刘就想群晖上有没有一款密码管理的软件或者套件（自从老刘入白群晖后，找软件都先考虑这个），你还别说，真的搜出来了这样一个软件，不过不是安装在群晖上，而是把数据放在群晖上，其他的客户端都从群晖来读取数据，这个软件叫Keepass。
为什么选择Keepass？ 因为这是一款开源软件，任何人都能读它的源代码，支持所有的端，插件非常的丰富，只要你想到的功能，都有插件来实现。最重要的是免费，所以老刘毫不犹豫的上手了这个软件。
Keepass如何把数据存储在群晖上 其实这是利用了keepass的WebDav的功能，而这个功能恰好群晖又支持。
首先，下载安装keepass.官网的地址是：KeePass Password Safe；可以到官网下载最新的版本，如果喜欢绿色版的，这个软件也又提供。
第二，群晖里的一些设置
首先登陆群晖，在套件里安装webdav。
webdav的设置很简单，如下图，因为老刘没有公网IP，所以只能用http端口了，如果你可以用https，也可以开启5006端口
新建一个共享文件夹，专门放密码的，所以老刘就直接命名为mima了。
为了安全，再给这个文件夹专门建一个新用户，这个用户只能读写mima这个文件夹，用户组就是普通的USR
除了mima这个文件，其他的都设置成禁止访问
应用程序里。
至此，群晖里设置完毕
keepass设置 打开软件，点击新建数据库
如上图的位置，填入你的webdav的网址，这里有个小坑，如果保存不了，提示程序无法打开这个位置的话，需要到注册表里
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\WebClient\Parameters
把BasicAuthLevel 值改成2，即同时支持http和https，默认只支持https，然后重启服务
至于PC上如何操作，很多教程，而且是中文，不多说了。说说密码自动填写
下载插件keepasshttp， 很老的插件了，直接点击下面的链接下吧，官网很慢,解压缩后，把KeePassHttp.plgx文件放到keepass的插件目录里。设置一下，端口不用改，前三项打勾，高级设置中，前两项打勾。
http://gofile.me/5x2t4/39jIZSgbC
chrome浏览器进入商店搜索KeePassHttp-Connector 安装。点击连接，然后弹出的对话框里随便输几个数字。确定即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捋一捋中国邮电发展过程</title>
      <link>https://iliu.org/3395.html</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 03:18:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3395.html</guid>
      <description>前几天看到一个“新闻”，说中国电信业的三大运营商的一把手是轮流坐庄，可谓肥水不落外人田。其实捋清中国电信业的发展历程，人家还真的就是一家人。
以下是根据本人的记忆描述，可能时间的节点不是那么精确。也懒得去查相关的资料了
最初的时候，中国的邮电是一家，国家层面应该有邮电部，下面是邮电局，乡镇一般都是邮电所。那时候，邮电以邮为主，记忆里最深的就是邮递员骑上一个绿色的自行车，自行车的后座上搭着个绿色的包包，里面装的信件和电报之类的。电一般电报较多，那时候电话一个县都没有几部，还都是那种需要接线员手工接线的，电话机都是手摇的。那时候，一般的通信都是信件，怕信丢失就发挂号信，想在快点就是特快信，价格不一样。有急事的话就是发电报，按字收费。记得老刘最后一次发电报是1994年的暑假结束，一个人乘火车去甘肃天水上学，给老爸发了一封电报让他第二天去火车站接我。
邮电一家的情况一直持续到98年左右，邮电局分成了邮政局和电信局。后来发展成中国邮政和中国电信。中间又成立了几家公司，比如联通、网通、铁通、卫通等等。2000年左右，中国电信把移动端的业务分离出来，成了了中国移动。
2002年，中国电信南北分家，北方10个省的电信和原来的网通还有几个小公司合并成为了新的中国网通，南方还是中国电信。这也就为后来的宽带互联不互通埋下了隐患。至此，中国的大电信运营商有中国电信，网通、移动、铁通、联通。对了，联通还收了电信下的传呼业务。其中，天上的主要是移动和联通；地下的是电信和网通。
再后来，08年底或者09年初的时候，网通并入联通，联通把CDMA业务卖给了电信，铁通并入中国移动。这样，中国就形成了三个全拍照的电信运营商，这种局面一直延续到今天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>停止使用RSS Feed</title>
      <link>https://iliu.org/3364.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3364.html</guid>
      <description>由于种种原因，一直在使用RSS Feed订阅诸多博友的博客。但是由于众所周知的原因。现在使用Feed非常的不方便，要想愉快的使用，必须就要挂着梯子。但是，目前来看，政策愈发的紧张。使用梯子貌似成了一个高风险的事情，特别是像我这样开着一个工作室的人，如果被处罚一下，网上一查负责人居然有前科，谁还敢和你做生意啊。所以决定，梯子自是在需要的时候挂一挂，平时的时候都要让它处于关闭状态。但是这样一来，Feed就不太适合使用了。
既然不用Feed，那就自己搭建一个RSS服务吧，之前使用过一段时间freshrss。于是在篱落的那个VPS上重新安装了一下。并且把Feed里的数据导入进去，但是唯一不方便的是写入新的rss源。比如，我浏览一位博友的博客或者其他的网站，如果我想把这个网站添加到我的rss里，之前用Feed的时候，直接在浏览器的插件上就能添加，但是现在只能登陆的页面里才能添加。这让老刘有点不爽。
后来从网上了解到rsshub有一个叫做RSShub radar的插件，这个插件可以可以把浏览到的网站的RSS直接导入到 Tiny tiny RSS里，但是tiny安装起来非常的繁琐，之前老刘也安装过一次，需要修改诸多PHP的配置。但是到了最后，安装后还是有问题。所以，老刘对这个玩意有着深深的怨念。后来，发现在群晖的DOCKER里可以安装这个玩意，然后可以通过FRP进行外网域名的访问。
对于外网的访问不是我的刚需，再之前的文章里我也说了，使用了zerotier之后，工作室和家里等于再同一个局域网里，所有，决定再群晖里安装一下试试。docker安装是非常的简单。
现在就是两个程序观察一下哪个更适合自己，最后保留一个就行了。
最后 经过一天的试用，还是用freshRSS比较顺手，保留了！~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zerotier加openwrt路由实现内网穿透控制群晖</title>
      <link>https://iliu.org/3356.html</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3356.html</guid>
      <description>刚开始完群晖的时候，写过一片使用zerotier进行内网穿透实现连接群晖的功能。详情《使用zerotier进行内网穿透 》但是后来升级移动宽带，带了一个光猫的路由，导致群晖成为了内网中的内网，使用zerotier总链接不上。因此，改用了frp进行内网穿透。
FRP和zerotier各有千秋，本站也一些文章来结束这些，有兴趣可以利用搜索来查询。昨天，发现路由器里带的又zerotier的插件。其实以前也见到过，只是觉得只是控制路由器，用处不大，所以也没有过多的理会。昨天，突发奇想，是不是在两台路由器都设置zerotier的情况下，能实现各自路由下的设备能访问另一台路由下的设备。网上查了一下，发现是可行的。而且，设置起来也要简单的多。
首先，注册zerotier 这里就不在多说了，上面那篇文章有说明如何注册。
在公司和家中的两台路由内都设置zerotier。 这个网上有一堆的教程，又是设置端口的，又是设置防火墙的。其实那都已经很老了，目前的的插件简单不能再简单了。
如果上图，填入zero的 id 勾选下面的运行客户端NAT。不需要在设置别的了。
进入zero控制台，设置路由 在下面add routes里进行添加 前面是你路由器的IP段，后面是zero给你分配的ip，千万不要填反了。在设置的时候要注意，家里和办公司的IP不能一致。其他的就没有关系了。设置完之后，就可以在办公室输入家里设备的IP或者在家里输入办公室设备的IP进行控制了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯代码设置frp服务器</title>
      <link>https://iliu.org/3340.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3340.html</guid>
      <description>以前老刘写过《宝塔面板安装FRP内网穿透控制群晖》的文章，最近发现不知道是这个插件的作者不再开发了还是其他的原因，xeath开发的这个frp服务器插件已经在商店里找不到了。其实，这也没什么，直接用代码的方式部署也是可以的。
SSH连接到VPS之后运行如下命令查看处理器架构，根据架构下载不同版本的frp
arch 查看结果，如果是“X86_64“即可选择”amd64”，
运行如下命令，根据架构不同，选择相应版本并进行下载，然后登陆frp的官网地址，现在最新的应该是0.34.1，所以，运行如下的命令：
wget https://github.com/fatedier/frp/releases/download/v0.34.1/frp_0.34.1_linux_amd64.tar.gz 然后解压，给文件换一个名字，进入frp目录
tar -zxvf frp_0.34.1_linux_amd64.tar.gz cp -r frp_0.34.1_linux_amd64 frp cd frp 修改frps.ini文件
vim frps.ini 格式如下：
[common] bind_port = 7000 dashboard_port = 7500 token = *******（根据情况自己设置） dashboard_user = 自己设置 dashboard_pwd = 自己设置 vhost_http_port = 10080 vhost_https_port = 10443 编辑完成后保存（vim保存如果不会请自行搜索）。
之后我们就可以运行frps的服务端了。
使用命令：
./frps -c frps.ini 如果输出如下文字，说明服务器配置成功
2019/01/12 15:22:39 [I] [service.go:130] frps tcp listen on 0.0.0.0:7000 2019/01/12 15:22:39 [I] [service.go:172] http service listen on 0.0.0.0:10080 2019/01/12 15:22:39 [I] [service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打造一个安全的宝塔面板服务器环境</title>
      <link>https://iliu.org/3326.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 03:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3326.html</guid>
      <description>很多人都戏称宝塔面板为bug塔面板，特别是前几天出现的phpmyadmin事件，似乎更进一步的坐实了bug塔bug的地位，但是平信而论，经过这么多年的发展，宝塔面板在配置服务器方面还是很方便的，而里面一些小插件也是非常的好用，所以，对于这个面板老刘是非常的纠结，喜欢他的简单和好用的插件，纠结它的稳定性。毕竟老刘是吃过这方面的亏的，早点5.x的时代，有一次，什么都没动，网站也正常打开，面板却挂了….
闲话少说了，思前想后，还是决定用它吧，多备份，万一挂了，恢复起来也快。既然决定要用这个一个有着安全漏洞前科的面板，把它打造的相对安全一些是一件迫在眉睫的事情了。老刘是在以下几个方面做的，有需要的朋友可以参考。
第一，面板的设置 这个好多的教程都有提到，比如别名，安全入口名字、默认目录，默认端口 面板用户及密码，都需要一一更改，由于比较简单，这里就不一一进行说明了。
第二步，加装防火墙 宝塔官方有waf的防火墙，但是是收费的。所有，这里老刘强烈建议搭建使用nginx作为网站服务器的web框架而不是使用阿帕奇。这是因为使用nginx后，有个叫叫明国三年一场雨大佬开发的Nginx免费防火墙，目前已经更新到了4.5的版本，由于没有用过官方的防火墙，老刘认为这个免费的对一般的网站已经完全够用了。
使用防火墙的默认设置已经足矣，当然你也可以打开里面的设置项，把所有的开关都打开，但是这样会造成一些正常的动作被误报，因此建议直接使用默认设置即可。如果网站使用了CDN加速，可以在网站设置里选择开启CDN选项，这样就不会误报你的CDN的IP了。
第三步，对常见挂马的实时查杀 这个也是老刘纠结宝塔的原因之一，就是因为宝塔里的这款插件，openrasp管理器插件，OpenRASP 是百度安全推出的一款 免费、开源 的应用运行时自我保护产品，对一句话木马的查杀相当不错。项目的介绍可以在这里了解。
宝塔软件列表里搜索openrasp，点击安装，安装后开启即可，目前支持到php7.3,首次安装的时间可能有点长，耐心等待即可。
第四步 安装fail2ban 这个是放爆破扫描端口的的，宝塔的这个设置的比较简单，安装后可以参考老刘的另一篇文章进行详细的设置《lnmp一键开启waf及使用 Fail2Ban防护》。然后，把所有用不到的端口删除。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网站换了一台服务器</title>
      <link>https://iliu.org/3309.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3309.html</guid>
      <description>前几天发现网站有点卡，特别是回复评论的时候，速度很慢。然后后台看了一下进程，发现WWW进程占用的CPU会一下一下的飙升，最高的时候达到了100%。但是根据流量的话，不可能是这样一个占用。这个博客也就日流量30IP左右，另外一个网站，日流量就是400-500之间。作为一台2核4g内存的vps,不可能达到这个资源占用水平。所以，打算重新整下生产环境。
昨天下午正好有点时间，把两个网站进行了备份，这个博客还好，打包之后只有100多兆，另外一个网站打包后竟然有了1G多，唉。所有，能不折腾还是少折腾啊。
下载完了之后，进到篱落的后台重新安装系统镜像，结果发现，centos8安装不上，其他的Ubuntu啊，debian啊等等也是安装不了。装来装去只有centos7.6能装进去，虽然说理想的系统是8，但是7.6也就凑合了。系统装好后，开始装oneinstack，结果发现，无法下载安装包，本地电脑打开是正常的，ping一下那个网址，也PING不通。不死心，安装lnmp吧，结果还是无法下载安装包，nmmp，都不行，我装宝塔总可以吧，我去，宝塔也装不了，?！~~~
于是联系小张，这货不知道去哪pc去了?，到晚上才回复我，要了我的ip，后来说是宿主机坏了，需要更换。想着会花一段时间呢，于是开个腾讯港轻量应急，反正也可以随时退款。题外话，腾讯香港轻量晚上有点卡，其他时间倒是还可以。结果小张说给我换新的服务器。
早上一大早就给搞好了，弄生产环境搞了半天，下午总算网站恢复正常了。
总的来说，篱落的主机还是推荐使用的，和腾讯阿里等大厂相比稳定性虽然稍差一些，但是胜在价格便宜啊，象我这款人情价的2h4g的vps才300块钱，还要啥自行车啊。
如果你想要找一款性价比不错的主机空间，不妨看看篱落吧，走我下面的链接，据说有优惠！
https://my.liluohost.com/aff.php?aff=148</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nodecache开通了中国直连线路</title>
      <link>https://iliu.org/3283.html</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 02:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3283.html</guid>
      <description>在以前的文章（推荐一款国外CDN——Nodecache，注册即送1T流量）中介绍过nodecache这个CDN服务商，当时是注册送1T的流量，后来由于觉得其速度有点慢，有时候又不稳定，所以就一直没有，后来通过这篇文字，陆续有了写aff送的流量，差不多一个月9G的样子，要说用在我这个小博客上市绰绰有余了，但是由于怕跑路就一直也没有用。
今天闲着没事，翻看自己以前的文字，发现了自己的这篇文章，于是，怀旧的登录上去看看，结果这个CDN服务商居然还没有跑路，哈哈！看了一下，里面的设置基本上和上海云盾的类似，有些还借鉴了又拍云的设置方式。又看了一下发现居然增加了中国直连线路。于是，我可耻的心动了。设置了一番，发现没有想想的那么美好，中国直连线路不是中国线路。
设置成中国直连线路后的ping值 大概170左右，查了一下这个IP，是美国加利福尼亚的IP。不过实际用起来感觉还是挺流畅的。除了ping的值有点高以外。
于是切换成亚太IP后 ping值降到了60，但是不稳定，有超时的现象。
里面的设置还是挺丰富的，支持防护CC以及waf防火墙 有兴趣的朋友可以试试看 目前也运行了一年多的时间了吧，估计不会跑路了，作为日常使用一下下还是可以的，谁让没有备案不能用国内的CDN呢！凑合着用吧，比裸奔心理安慰一些些！
注册地址： 可以走一下我的AFF,让我多一些些流量。?
https://console-api.nodecache.com/f?aff=4BLOd3
貌似不再送流量了…..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一款可以设置Microsoft Defender的辅助软件</title>
      <link>https://iliu.org/3279.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 07:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3279.html</guid>
      <description>自从Windows 10推出以来，微软的Microsoft Defender已经可以作为一款合格的杀毒软件来使用了，但是微软为了平衡误杀和安全之间的关系，默认情况西安Microsoft Defender很多先进的技术都没有开启，比如对流氓软件pup的查杀等。要想开启高级功能就必须去组策略里进行调整，这一步对软件小白来说是真的费事。好消息来了，有大神开发出来了一款可以设置Microsoft Defender的辅助软件，不需要进组策略即可对Microsoft Defender进行调整。目前已经更新到了3.0.0.1版，坏消息是没有中文版。不过软件的设置很简单。看着本文的图片进行设置就行。或者设置成“HIGH”即可。
用于配置Windows 10内置Defender防病毒设置的实用程序.它是一个便携式实用程序 Version 3.0.0.1
1. Added tip text feature to some buttons (</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网易词典笔2.0简单开箱</title>
      <link>https://iliu.org/3268.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 02:19:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3268.html</guid>
      <description>前端时间给女儿买了一套《书虫》系列和《疯狂校园》系列的英语读本。书虫还好，句子比较简单，有些单词就算不认识，根据上下文的关系以及后面的生词表，阅读起来不算太费事。可是疯狂校园系列读起来就有点难度了。
来回的翻字典耽误时间不说，还打断了阅读的连续性。那时候就有给女儿买一支词典笔的打算，但是看了一下基本上2代的要800大洋左右，又有些犹豫。前天，意外的把liu.gg的域名给卖了，小赚了一点意外之财，干脆把这个笔给女儿买了算了。
天猫上查了一下，找了一个销量比较高的，价格相对优惠的下了单。随笔还给送了一个网易精品课的优惠码，不过注册了后看课程一般般，也就没有给女儿学。
选了一个粉色的。我没有拍图片，网上找了几张图来替代
包装是一个白色的盒子，上面是网易有道词典笔，设计的非常的简洁。
嗯就是这样的一支笔。放在手里也不沉。刚发过来的时候系统的版本是1.22。然后提示升级，先升级到了1.33，然后再次提示升级，升级到了1.52，增加了一个和网易有道词典相互关联的设置。
笔的外形就这样，关键是要看识别单词的能力。官方说的又230万的词量，实际使用起来识别率还是挺高的。特别是还支持整句扫描识别和跨行扫描。总体来说还是挺满意的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>卖出去了一个域名</title>
      <link>https://iliu.org/3264.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:38:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3264.html</guid>
      <description>昨天晚上给女儿辅导完作业，顺手拿起手机看看群里的信息什么的。忽然发现有一封新邮件。点开一看，发现是西部数码发过来的：
尊敬的用户：
您发布的一口价域名已售出：liu.gg 共1个，合计：2000元。恭喜您!
若不需要本类邮件提醒，可以在管理中心》帐号管理》设置中心 进行关闭。
若使用中遇到任何问题，请联系我司客服或提交有问必答，非常感谢您对我司的长期支持。
这时候才想起来，在决定用流金岁月这个域名之后，就把liu.gg挂到了西数的域名交易平台了。这一晃半年过去了。前几天还在寻思用这个域名再搞个什么网站玩玩。还没有下手呢，结果被买走了。
其实买家花2000块钱买我这个域名真的不亏，当时西数做活动应该是80多块钱一年，顺便就续费了10年。现在域名续费的价格是200多。10年的话就2000多了。这也是我第一次卖域名吧，心中五味杂陈，既有一丝兴奋，又有一份不舍。期待买家能把这个域名用好吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从宝塔面板换成oneinstack踩的一个坑</title>
      <link>https://iliu.org/3240.html</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 03:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3240.html</guid>
      <description>年初的时候，由于疫情的原因，在家没事就折腾服务器，由于看上了宝塔面板的FRP插件，所以把网站环境管理面板从oneinstack换成了宝塔面板，不成想，前几天出现了这么一个低级的bug，所以，思来想去，不能为了一颗树苗而放弃整片森林，为了安全，还是把宝塔面板换掉为妙。
步骤很简单，无非是再宝塔里先把网站的文件夹打包，下载。然后备份数据文件下载。趁着这个机会，把服务器的系统也升级到centos8了。然后安装oneinstack，并编译环境，生成网站目录等等，都是基本的方法，不是本文重点要说的。我要说的是，这里面的坑。
新环境做好后，把文件上传，解压，链接好数据库文件，浏览器一输入网站，我去！显示No input file specified错误，赶紧Google了一下，发现解决的方法五花八门，基本上都是东php.ini。想到自己刚才因为网站用的一个主题需要引用一个解密的插件，确实是改了php.ini。但是去掉改动的，依然是这个错误。于是怀疑是自己不经意间删掉了什么字符之类的。由于没有备份这个文件。所以，决定重新编译php。
新弄的php还是显示No input file specified。确认了不是php的问题。为了排查，把自己的博客也上传，结果发现博客是好的。这时候忽然想起来，博客这个文件当时备份的时候，把宝塔生成的.user.ini这个为了防止跨站的文件删除了，而另一个网站的没有删。于是在网站源码里找到这个文件，删除之。问题迎刃而解了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>腾讯的CDN还是可以的</title>
      <link>https://iliu.org/3217.html</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 09:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3217.html</guid>
      <description>2018年的时候，申请了腾讯的COS，CDN等，因为那时候cos有免费50g的额度，CDN每月10g的免费流量，COS倒是一直用着，cdn因为当时是景安的服务器，用上腾讯的cdn后，奇卡无比。找客服，发工单说是正常的。没有办法，只好放弃。
一直闲置到现在，镜缘轩这个网站也一直使用的是云盾的cdn，这几天又忍不住了折腾镜缘轩官网，当时这个就是一个PC+微信小程序的商城，说实话，现在商城的PC端流量少的可怜，商城的销量基本都是小程序贡献的。所以，打算给改版一下，采用企业博客+微信小程序的模式。
新版的小程序的程序的附件是存到cos上的，看了cos的介绍，发现只免费6个月了，于是还购买了存储包和下行流量包，然后查询了一下，发现2018年注册的是具有永久免费50g的额度的，于是发工单把这些又退掉了。
又看了看CDN，觉得不用有点可惜了，加上服务器也是腾讯家的，索性把cdn也从云盾转过来好了，结果发现腾讯自家的产品组合的一起，下过好的不得了，速度真是刚刚的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人教版五年级下册数学易错题集</title>
      <link>https://iliu.org/3197.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 07:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3197.html</guid>
      <description>填空类（一）
1．把 5 米长的绳子平均剪成 4 段，每段长（ ）米，每段是全长的（ ）。
2．把 3kg 水果平均分给 4 个小朋友，每个小朋友分得这 3kg 水果的（ ），每
个小朋友分到（ ）kg。
3．王师傅 8 分钟制作了 5 个零件，他每分钟能制作（ ）个零件，制作一个
零件要（ ）分钟
4．把 5 米长的绳子剪去 1米，还剩下（ ）米。 5 米长的绳子剪去它的1/5还剩下（ ）米。
5、6/8的分子加上 9，分母加（ ）分数的大小才不会变
6．能同时被 2、3 整除的最小三位数是（ ） 能同时被 3、5 整除的最小三位数是（ ） 能同时被 2、3、5 整除的最小三位数是 （ ）能同时被 2、3 整除的最大二位数是（ ） 能同时被 3、5 整除的最大二位数是（ ）能同时被 2、3、5 整除的最大二位数是（ ）100 以内最大的质数是（ ）50 以内最大的质数是（ ）
7．20 以内所有质数的和是（ ）； 20 以内所有合数的和是（ ）20 以内所有奇数的和是（ ）；20 以内所有偶数的和是（ ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给鱼缸上了沼泽过滤</title>
      <link>https://iliu.org/3167.html</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 02:13:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3167.html</guid>
      <description>一个多月前，买了几条草金，pdd上买的。由于原来的那个玻璃鱼缸有点小，而且我是一个很懒的人，对清理鱼缸壁上的绿苔深恶痛绝。所以，决定换一个陶缸，一是陶缸大，放的水多。当时想的是可以不用过滤。二是，陶缸不透明，有绿苔了也不影响。所以，买了一个小陶缸。
把小鱼放进陶缸后，感觉还是不错的。鱼儿活动的地方大了，正好自己还有几颗碗莲的种子，索性就把碗莲也放进了鱼缸，当时想的是，碗莲生长的养分由鱼的粪便来提供，碗莲分解鱼粪，生长后还能释放氧气，真是一举两得的事情。
可是事与愿违，碗莲在鱼缸里只长茎不长叶，茎长长了，可能被鱼咬的，还断掉了，所以，干脆把碗莲给捞出来扔掉了。每周给鱼缸换一些水，感觉也没问题，可是前两天，接二连三的死去了2条鱼，而且发现鱼平时很喜欢把头伸出水面。可能是水里的氧气有点少吧，而且鱼吃的有点多，每次换水，鱼缸里都好多的鱼便便，看着也难受。所以，就决定买一个沼泽过滤箱。
沼泽过滤，听起来很高大上，其实很简单，就是弄一个箱子，入水口在下面，出水口在上面，箱子里放满小石子，这样，原来鱼缸里的脏东西在重力和小石子过滤下就留在了箱子的底部，上面留下来的就是清水，再在箱子里种一些植物，这些可以以这些脏东西为养料。就形成了一个生态系统。
某宝上买了一个沼泽过滤箱，几十块钱，水泵原来就有，又买了几十斤小石子，这东西一般6块钱5斤包邮，对于卖家来说基本是没啥成本，河里挖就行了。话说，这东西真费石子，我买的是小型的箱子，40*30*18的，竟然用了35斤的石子。
再在箱子里中上几颗吊兰（现在手里没有别的，只有吊兰了），回头有机会了买一盆金钱草什么的放进去。
实际效果还是很不错的，一晚上的过滤，水清澈见底了。以后，就可以偷懒一下了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
