<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>规划 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E8%A7%84%E5%88%92/</link>
    <description>Recent content in 规划 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jan 2021 03:35:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E8%A7%84%E5%88%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>停止折腾及一切不必要的花费</title>
      <link>https://iliu.org/3623.html</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 03:35:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3623.html</guid>
      <description>昨天反思了一下自己，发现在过去的一年，折腾的挺多，但是折腾来折腾去，很多时候又回到了起点。翻看了一下记录，就博客来说，域名换了好几次，博客的类型也一变又变，原来想大而全，后来又想弄专业，现在回头看，如果一直坚持同一个类型一直坚持同一个域名的话，可能情况会好很多吧。
然后就是主机，又想配置好，又想价格便宜，还想线路速度快和运行的稳定。但这个世界哪有那么多好事都能给你遇到，天上掉馅饼的事情是不可能的，真的掉了，你捡了也会用期待的方式去偿还。所以，要有取舍，稳定性事首先要考虑的，其次是价格，对于这个日均100来IP的小博客来说，配置反而不是很重要的了。因此，抛弃一切不起实际的幻想，保留一个香港的主机就行。其他的，该怎么处理就怎么处理就是，然后想了一下，其他的也就剩下NR的那个vps了，就放个freshrss等它过期吧。
国内的VPS一个，主要事运行公司的网站及商城，也是几经折腾，好像现在已经稳定了下来，以前折腾的原因是没有什么用户，现在稳定下来是因为前端时间推广了一下，有了一些用户后，你就不能在折腾别的了。需要承认的是，自己在运营方面确实有一定的缺陷，新的一年应该在这方面要加强一下。
啰嗦了这么多，总而言之一句话，主机以后就两个，香港一个，国内一个，域名也就这么几个，公司官网以及商城及博客程序也就这样了，不会在变了，新的一年，重点放在内容输出以及商城的运营上面。其他的就不再折腾了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要换域名</title>
      <link>https://iliu.org/3474.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 03:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3474.html</guid>
      <description>昨天老刘深思熟虑一番，把域名换了。原因很多。换成这个域名后，如果不出意外的话，可能是一直用下去的域名了。意外的情况是忽然能捡到一个3位的域名？对于老刘这种100元以上的域名都嫌贵的人来说，这种情况无限的小。
之前老刘对liuday这个域名还是非常满意的，直到有一天，老刘在输入法里打这个域名的时候，出现的是“刘大爷”，看到这三个字的瞬间，老刘感觉liuday不香了。
其实坚持这个博客，老刘还是有点私心的，尤其是看了10年前的一些记录，更坚定了把这个博客走下去，但是老刘也就匆匆那么几十年，女儿一天天的长大，可能再大一些的时候，创作的主力就是她了，所以，一个合适的域名是可以传给下一代的，所以，一个如花似玉的小姑娘，用一个“刘大爷”的域名总归是一件很滑稽的事情。
前天和张波老师闲聊,说想把一些折腾的伪技术类的文章单独拿出来，另立一个网站。张老师说，那样可能各个网站都比较荒废。想想也是，本身手里一个镜缘轩的官网，包括在线商城什么的，还有一个关于眼镜行业(视光圈)的网站，再加上这个博客，还有平时的工作。虽然，镜缘轩官网更新的频次比较低，眼镜行业的网站基本上也不用太费心写文章，但是还是感觉有点顾此失彼了。如果再独立出来一个网站，确实心有余而力不足了。
以后的网站规划如下：
博客，写写自己身边日常的事情，后期可能闺女会发发她写的作文（前期都是老刘代发的），保留她以前青涩的文笔，也是挺有意思的一件事情把
视光圈，会进行改版，前期主要以视光行业的培训资料为主，后期不限于眼镜行业的内容，会加上一些乱七八糟的东西，目前已经放到RN的vps。毕竟圈里也需要一些娱乐啊一些其他信息嘛
镜缘轩，增加更新量，把原来发到视光圈的一些眼镜的知识，护眼爱眼的知识发到这个网站上来。
就这三个网站了，不在折腾别的东西了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
