<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>历史 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/</link>
    <description>Recent content in 历史 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Dec 2021 09:11:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生活中的二三事</title>
      <link>https://iliu.org/3995.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 09:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3995.html</guid>
      <description>奇葩的历史老师 昨天接女儿放学，她很不高兴的说，历史作业不合格。问，为啥啊，错的太多了吗？回答：不是，是错的太少了。
原来历史老师怕学生直接抄答案，于是规定，凡是没有错误的作业一律不合格。?。女儿为了避免踩坑，还故意选了一个错误的答案，结果就错了一题，不合格。而错了3-4题的，获得了优秀作业，?。
火腿肠为啥那么贵？ 去超市购买一些物品，想起家中的火腿肠没有了，这个每次做炒饭的时候放一些，然后看了一下价格，双汇王中王750g的要28块钱一包。于是，默默的走开了。
现在猪肉也才十来块一斤，这掺了很多淀粉的火腿肠竟然比猪肉还贵，找谁说理去呢？
独生子女奖励费年审 下午去社区提交独生子女奖励费的年审材料，无非是人去一趟，把你的资料从2021年的一个表上，复制粘贴到另外一个表格上，就这么一点点的事情，还得让人专门去跑一趟。
为了一年300多块钱的奖励费，确切的说是一年240元，也是蛮拼的。说话，现在生的小孩已经享受不到则个待遇了，这么一想，感觉跑这么一趟也挺值的。
关于企业转型 周一，女儿的英语班召开了一次钉钉上的家长会，唠唠叨叨一个多小时，几句话就能说完，无非是现在太难了，转非盈利更难，只好不干了，转型到带着孩子阅读，开了一家阅读馆。巴拉巴拉阅读多么重要。至于之前的学费，可以选择线上和退费。
我再想，我这个工作室在越来越不景气的今天，该怎么转型？我的未来在哪里？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推荐一本渤海小吏的书——《楚汉双雄》</title>
      <link>https://iliu.org/3892.html</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 02:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3892.html</guid>
      <description>好久没有正经的推过书了，是因为这段时间一是读书确实很少，另一个方面是一直在看《黄帝内经写什么》这套书。只是这套书真的是有点长了，直到现在也没有完全读完。
昨晚上在和女儿的睡前互动中，女儿还是要求完飞花令，但是一时也找不到飞什么字，再加上她下午刚去打了第二针的疫苗，这次有点反应了，胳膊比较疼。人也有点没精神。所以，我给女儿说，要不给你读一段书吧。
于是翻kindle，找到了一本《楚汉双雄（中国古代史上桥段频出的8年….)》的这本书，书是@胡和先同学前几天再群里发的可以免费购买的书里搞的，之前本着不弄白不弄的原则。
灭六国后，嬴政面临着怎样的千古难题？
旧制度为什么无法搞定新的欲望问题？
鸿门宴上项羽为什么没杀刘邦？
刘邦军事崛起的真正秘密是什么？
为什么千百年来只有韩信的“背水一战”成功了？
说实话，选这本书就冲着桥段去的。不过，给女儿读过第一章之后，觉得这本书还是不错的，是一本值得去读一读的书。尽管我还没有看完，老刘还是本着独乐乐不如众乐乐的原则，把它推荐的朋友们。
秦为什么会崩这个章节里，作者提到一个问题：
为什么只有在中国大陆能形成大一统的局面？ 坦率的说，这个问题老刘还真没有思考过，作者说，可能有人说了，我们国家，东边是大海，南边是大海和原始森林，西边是崇山峻岭，北边也是一个不毛之地，所以我们只能窝里折腾，折腾来折腾去，就统一了。但作者反驳说，那欧洲大陆，比我们这还平坦，希特勒的坦克大炮都像在自家院子开一样，按照这个说法，欧洲大陆更应该同意，但是却形成了一村一国的现状。显然，并不是窝里折腾就能折腾统一的。
所以，作者认为是秦始皇给后人打下了良好的基础。比如，郡县制，比如车同轨，比如统一文字，统一度量衡等等这些措施的实施。每一个原因，作者都深入浅出的分析，一点也没有传统历史书的那么枯燥，老刘认为，这本书是一本科普楚汉那个年代历史的科普书，但又能给人带来一些思考。
作者是天津的一名公务员，和当年明月一样，看来，公务员都有一本写历史科普的灵魂啊，?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
