<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>高度近视 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E9%AB%98%E5%BA%A6%E8%BF%91%E8%A7%86/</link>
    <description>Recent content in 高度近视 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 15:19:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E9%AB%98%E5%BA%A6%E8%BF%91%E8%A7%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>视光周刊（第9期）：年轻的时候近视，年老不花眼？</title>
      <link>https://iliu.org/optics-weekly-issue-9/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/optics-weekly-issue-9/</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在光学视界公众号和图南博客发布。本周的主要内容包括：角膜塑形镜的安全性，近视人年老了会不会老花，高度近视人的选框技巧等。
投稿请发邮件至：ewader@qq.com。
封面图-防紫外线的重要性 这是一只患有严重白内障患者的眼睛，可以看到整个眼球都类似一个玉石一样的颜色了。可想而知，该患者的视力情况。 预防白内障要从防紫外线着手，比如外出佩戴防紫外线的太阳镜，一定要用合格的，UV400以上的才有效果。 另外常带眼镜的人可以选择佩戴变色的镜片，也是可以达到非常好的防护眼睛的效果。
本周视光内容 角膜塑形镜的安全性 中国的研究人员系统地评估了关于控制近视发展的现有文献，发现角膜塑形术是一种安全的方法来预防和控制近视。在14项涉及2058名儿童的研究中，角膜塑形术在控制近视进展方面表现出优于框架眼镜的效果。 角膜塑形术通过改善视觉质量、减少角膜刺激、改善泪液循环和泪膜稳定性来发挥作用。研究人员强调，这不仅改变了近视患者的角膜曲率，还改善了他们的裸眼视力、减少近视度数和眼轴长度，从而控制近视的发展。
但是研究人员也表示：对于不同种族儿童使用ok镜的长期疗效和安全性是否存在差异，以及不同ok镜对不同类型近视和不同年龄患者的疗效，研究小组仍心存疑虑。他们总结说，这些问题仍需要通过大量高质量的随机对照研究来进一步验证。
本文详见：Ortho-K Safe, With Room for Improvement
年轻时近视，老了之后不会老花眼？ 不知道从什么时候，流行这么一个说法：
年轻的时候近视了，年纪大了就不花眼了！年轻的时候戴眼镜，年纪大了就不用戴了。
这个说法不知道从何而其，我小时候刚近视的时候，大家都这么说，一直到现在30多年了，还有顾客给我这么说，那么这个说法正确吗？
当然，不正确！近视是近视，老花是老花，这是两个不同的概念，近视是👀轴变长引起的，老花是睫状肌老化引起的！所以，近视的人该老花还是要老花。
这篇文章就这个问题，做了详细的说明，感兴趣的可以看看到底是什么原理。
高度近视的选框技巧 随着电脑手机的普及，人们近距离用眼的增加，很多不近视的人近视了，而原来轻微近视的发展成高度了，那么高度近视在选择镜架的时候要注意什么呢？一般应该注意如下几点：
应尽可能选用稳定性高的高度近视镜框，避免使用无框镜架，一般推荐金属框。 镜眼距要确保在11~12mm，宁愿稍大一点，也不能太小（镜眼距是指的眼睛到镜片的距离） 不要采用前倾角过大或面弯过大的镜架。 高度近视尽量选择全框或半框镜架 高度近视一定要测量瞳高，确保装配的准确 具体内容，可以点击查看。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法。 如果你还喜欢我的内容的话，==不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号==。这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
