<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/</link>
    <description>Recent content on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Nov 2023 14:55:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>友情链接</title>
      <link>https://iliu.org/link/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 07:53:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/link/</guid>
      <description>俗话说，无友情，不链接，本文记录老刘经常访问的一些博客。
友情链接 老张博客：老张是一名人民教师，在博客圈里是一个爱折腾的人，始终不是在折腾就是在折腾的道路上，这也为老张积攒了不少素材，所以老张博客里的教程都是老张折腾的总结，通俗易懂。
印记：即将大学毕业的小胡同学的博客，最初的博客名字叫最长的男人，也不知道哪长😄？后来改成青山绿水，网站卖了后又改名昨非，现在确定下来叫印记。小胡同学热情、聪明、帅。能力很强，博客圈里到处都有他的印记。
韩宇：以前的头像误导了我，我以为他是一个油腻的小胖子，其实不是。博客圈前端大佬。技术很牛叉，博客很高级。很自恋很熬肝😄！群友有前端的问题，他一般都会很很热情的帮忙解决。开发的还有川流。
随望淡思：阿均的博客，阿均是中文博客群里最活跃的博友之一，应该是某保险公司的大佬，也是一个万事通，知识储备相当渊博，群里无论什么话题，都可以聊上几句。
陈仓颉：博客群另一个活跃分子，TiddlyWiki的狂热爱好者，他的wiki仿生猫不会梦见电子猫粮很有意思。时常进去之后就像逛庙会一样，找不到出口了&amp;hellip;&amp;hellip;
阿甘博客：Linux大佬，Hugo最佳传销头目。我的Hugo网站就是在他和韩宇的帮助下才得以搞好的。
未完待续&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>https://iliu.org/about/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 22:02:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/about/</guid>
      <description>1979年生于甘肃兰州，河南农村长大，毕业于郑州大学商学院（管理学院）。毕业后，从事人力资源等相关工作时接触视光行业，并产生了浓厚的兴趣。遂系统学习相关知识，曾担任某眼科医院视光部主任，后开办视光工作室。
博客为业余爱好
关于博客 博客名取自于《庄子-逍遥游》,看到大鹏绝云气，负青天，然后图南。心向往之。至于文章的水平，非常一般，只是记录流水账，借用王士祯评价《聊斋志异》的一句诗：“姑妄言之姑听之,豆棚瓜架雨如丝”。在这个喧嚣的世界，我就这么一写，你就那么一看。
博客历史 博客始建于2009年，当时女儿即将出生，想要把它作为女儿的成长记录，取我名字的一个字和媳妇名字的一个字，合称华彩生活。后由于医院工作繁忙，停更了一段时间（确切的说是好几年）。
2015年重开博，内容包括视光方面已经生活方面。
2019年，拆分博客，博客仅记录生活，改名为跋涉者，后改名为流金岁月。
2023年5月，改名图南博客。
2023年8月，调整栏目。栏目的名称取自 《庄子》
所有生活方面的内容归于人世间
所有折腾的、教程类的、杂项的都归于齐物论
读书以及读书笔记之类的，归档与德充符
2023年11月，放弃WordPress改用Hugo
2023年11月2日，使用artalk作为后端的评论系统
2023年11月6日，删除评论系统，回归纯粹静态博客。
联系我 微信：jyxyanjing
QQ: 7400686
mail:ewader@qq.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人，为什么一忙容易生病？</title>
      <link>https://iliu.org/Why-do-people-get-sick-when-they-are-busy/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:55:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Why-do-people-get-sick-when-they-are-busy/</guid>
      <description>前两天看到女儿以前课外班的老师发的朋友圈，说“&amp;hellip;&amp;hellip;一忙就生病，成铁律了&amp;hellip;&amp;hellip;”。其实很多人都会有这样的感觉，包括老刘本人，每次搬家，搬家后，都会感冒一次。这是什么原因呢，这两天看皇帝内径是总算找到了答案。 一忙碌就生病的原因 在皇帝内径在上古天真论中说：
是以志闲而少欲，心安而不惧，形劳而不倦，气从以顺，各从其欲，皆得所愿。
也就是说，只有不焦躁，气才能顺。
生气通天论中说：
阳气者，烦劳则张，&amp;hellip;&amp;hellip;凡阴阳之要，阳密乃固，&amp;hellip;.阴平阳秘，精神乃治。
中医中，阳气是用来抵御寒暑湿风等邪气，清晨开始，阳气就开始环绕在我们周围，一直到晚上，阳气收回到我们的身体。在思虑平静的情况下，阳气波澜不惊，能更好的抵御邪气。也就是“阳密乃固”。
一般人在忙碌的时候，心情是急躁的，这时候就会惊扰到阳气，阳气不密也灸不固，邪气就乘虚而入。所以这就是为什么人，一忙碌灸容易生病的原因。
如何才能少生病？ 要想少生病，要做到上面所说的“阴平阳秘，精神乃治”。黄帝内经认为：阳气是由阴精所产生，而我们的五脏是产生阴精的场所。五脏是我们身体内的五行，如果五行平衡，那么阴阳也就平衡，就能达到阴平阳秘的境界。
但是，现实是我们吃的五谷杂粮，特别是有些人偏好某种口味，如，嗜好酸味，就会是肝气太旺盛，就会抑制脾，导致我们体内的五行不平衡。从而导致阴阳不调和，身体处于亚健康状态。所以，要想身体健康，就要从吃上下功夫。
这就是很多健康专家提倡的，食品多样性的原因。前一段时间看到一个信息，说中国人的营养是严重的不平衡。表现在：碳水化合物、脂肪摄入过多，其他的优质蛋白、膳食纤维、维生素、微量元素等严重不足。omega6超量而对心血管有很大好处的omega3的摄入却严重不足。
这里我给大家也推荐一个主食配方，叫豆麦十宝粥。
豆麦十宝粥 老刘最近按照这个主食来吃，确实有不错的效果：以前大便不太成型，现在好多了，女儿原来掉头发很厉害，最近也好多了。另外一个意外的惊喜是，我们一家的体重都下降了。
配方如下：
黄豆、玉米、花生米、荞麦、燕麦、胚芽粉、黑芝麻、亚麻仁、小米、高粱
以上食材按照1:1的比例，熬粥。这十种是基本的食材，你可以在这个食材的基础上添加一些别的，比如莲子、百合、芡实、黄精&amp;hellip;等等。都可以往里加。
另外，如果感觉口味有点单调，可以加牛羊肉、炒鸡蛋等调味，都是可以的，吃饭嘛，没有什么太精确的要求。
当然如果条件允许的话，也可以吃一些蛋白粉、倍力健等补充身体的元素，效果会更好一些。使用蛋白粉作为早餐，也有一个营养早餐的配方，不过不在老刘今天推荐的范围内。需要的话单独联系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>金刚萨埵心咒</title>
      <link>https://iliu.org/Vajrasattva-mantra/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 17:03:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Vajrasattva-mantra/</guid>
      <description>这些天总时不时的回想起小学二年级的时候做的一件错事。那天老师有事，让我和另一个女生管纪律，我管男生，她管女生。就是把违反纪律的同学的名单记下来，等他来了交给他。
我当时比较傻，就老老实实的记，谁上课说话了啊、到处乱跑啊之类的都记记下来，后来下课的时候，班里有一个同学，和一个一年级的口角了几句，那个女孩就撺掇着让也也记下来，我看她也记了不少，然后我就记下来，某某某和一年级吵架&amp;hellip;&amp;hellip;
下午老师回来了，不知道去哪喝酒了，而且喝的不少。女孩的交上去，老师一看，全都是记的学习。然后一看我的，终于找到出气筒了。就吵那个男生，说你为啥和一年级的吵架。他有点莫名其妙，毕竟就是口角几句。然后就说没有，老师大怒，拿起教鞭就打他，是真打，给我们都吓坏了。后来，男生就屈打成招了。
事后，虽然想去给那个同学道歉，但是也一直没有。最近，不知怎么的，这段记忆又翻了出来，真是后悔当初的行为。如果自己能多一点勇气，说出真相，也许他也就不会挨这顿打。
今天微信读书抽奖抽到了一本名字叫《不离，法王人生开示录》的书。作者：晋美彭措。书中说到人之所以不快乐，是由傲慢、贪心、吝啬、嗔心以及嫉妒造成的，并且详细的解释了原因，以及如何才能消除这些情绪的办法。目前还是在读状态，没有看完。这篇文章的本意也不是推荐这本书。而是刚好书中的内容帮我解了惑。 书中说：
对于有意无意中造下的一切罪业， 若生起强烈的后悔之心， 一边念金刚萨埵心咒“嗡班匝萨埵吽”， 一边观想金刚萨埵降下甘露净化罪业， 诸罪可逐渐灭尽无余。
金刚萨埵心咒又称金刚萨垛心咒，属于佛教佛学，是一种梵语，读音是“嗡 ōng 班bān 札（尔）zhā er 萨sa 垛duǒ 吽hōng. ”。又写作：“唵班杂（儿）萨朵吽”
以后会念一念，一个给自己消除罪业，一个给自己伤害到的人祈福。如果你也对以前做个的错事，有悔恨之心，不妨也跟真念一念！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初冬时节话镜片防雾</title>
      <link>https://iliu.org/Talk-about-lens-anti-fog-in-early-winter/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:46:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Talk-about-lens-anti-fog-in-early-winter/</guid>
      <description>又到了冬天了，你那里飘雪花了吗？来暖气了吗？
冬天对眼镜佩戴者来说，最烦人的莫过于镜片起雾了。特别是从外面回到家，或者戴口罩的时候。其实现在树脂镜片已经好很多了，以前的玻璃镜片，那才能让你雾的怀疑人生。
那么，有什么办法能防止镜片起雾吗？老刘很负责任的告诉大家，除非消除温度差，否则这个问题很难彻底解决，但是目前也有一些缓解的方案，你可以从中选择适合自己的。
防雾镜片 算是目前效果最好的防雾方案了，但是依然不完美。防雾镜片的原理是：镜片的镀膜采用亲水膜，通俗的讲，能吸水。这样，产生的雾气，就被膜层吸收掉了。所以，防雾镜片在环境温度变化，比如从外面回家，或者吃火锅等场景的使用效果是很好的。
但是，毕竟膜很薄，吸水的能力有限，当蒸发量大于雾气的的产生量的时候，效果是好的，但是如果持续的产生雾气从而大于蒸发量的时候，防雾的效果就不好了。比如，佩戴口罩。
虽然，防雾镜片的缺点有一些，但是，经过技术改进的防雾镜片依然是目前最优化的防雾方案了。
防雾镜布、喷雾 这类的方案是在镜片的表面涂上一层高分子材料，增加水分子的张力，使水分子不容易聚合在一起形成水滴。
优点是，价格便宜、不用换镜片。缺点是，因为是涂在镜片的表面，很容易被水冲掉，所以，刚开始的效果不错，时间长了就不行了，需要经常擦拭镜片。
另外一个就是，虽然厂家说这种涂层对人体和镜片的膜层都是无害的。但是到底情况如何也不得而知。因为老刘也没有查到具体用了什么材质的相关文献。自己判断吧。
DIY 这是老刘我实验很久的独家秘方，这次分享给大家，既然镜片上的雾气是呼吸出来的水蒸气产生的，那么一个办法就是想办法减少到达镜片的水蒸气。我试验过不少的东西，最后发现，在口罩内放一片面巾纸，效果还是不错的。
我曾经把这个方法告诉我的顾客，据反馈，大部分人的效果也不错。反正也没有什么成本，你不妨试试咯。
最后，友情提示一下，防雾镜片加面巾纸的做法，效果会更好。😄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在群晖中使用tailscale实现内网穿透</title>
      <link>https://iliu.org/Using-tailscale-to-achieve-intranet-penetration-in-Synology/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2023 17:23:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Using-tailscale-to-achieve-intranet-penetration-in-Synology/</guid>
      <description>在远程连接群晖的实践中，老刘一切介绍过zerotier和IPv6。但是实际的使用过程中，zerotier有时候握手的速度很慢，而且配置起来比较麻烦，IPv6很好，速度也快，但是有些环境中还只有IPv4，直到我听别人介绍到tailscale这个软件。它的工作原理其实和zerotier差不多，但是不需要什么复杂的设置，直接注册、登录，同一个账号的所有设备都连接到一起了。
注册tailscale 百度直接搜，或者打看tailscale官方网站。注册就行，不过它不支持自由注册，需要用Google、apple、或者微软的outlook账号注册。
下载tailscale 网页的右上角，有个downloads，点击就可以了。里面有常用的Windows、Linux等的客户端，直接点击下载相应的客户端，并安装。安装后登录，然后在个人中心里，系统自动给你分配了一个ip地址，如果你要了解某个设备，直接在浏览器里打开那个ip地址就好了。
如果你的系统没有在常用的客户端页面，可以点击这里，会进入一个所有的客户端的页面，找到你的系统下载即可。
群晖中安装 点击我上面说的那个连接，然后找到群晖的客户端。根据你群晖的系统选。如果你群晖是DSM6就选6，DSM7就选7，不要选错了。下载之后进入群晖的后台，进入套件中心，点击手动安装。 安装的时候DSM会有一些权限的提示，选择允许就行了。安装后打开套件，点connect那个黑色的按钮，登录你的账号就可以了。
Linux里安装与使用 也是选择合适系统的客户端，下载安装，如果你用的Arch Linux系列，可以直接用命令安装：
yay tailscale 安装完之后，和windows下不同的是，它没有一个UI，需要你在命令里进行登录。 首先，运行tailscale：
sudo systemctl start tailscaled 然后登录：
sudo tailscale login 会给你网址，点击这个网址，用你的账号登录即可。
登录后使用命令查看目前在线的设备：
tailscale status 找到群晖的ip地址，选中复制，粘贴到浏览器里，打开，是不是熟悉的群晖后台出现了？
后续的一些优化 如果是你经常用的设备，你不想让这个设备的ip地址发生变化，可以进行一点小小的设置，如下图： 但让，tailscale还有一些高级的用法，比如在路由器里安装后，其他设备不用安装也能相互访问，这个有点折腾了，不在本文的范围，有兴趣的朋友可以去官方看相关教程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第十期）：维生素B和眼睛健康</title>
      <link>https://iliu.org/optics-weekly-issue-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:42:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/optics-weekly-issue-10/</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在光学视界公众号和图南博客发布。本周的主要内容包括：角膜塑形镜的安全性，近视人年老了会不会老花，高度近视人的选框技巧等。
本周内容 佩戴角膜塑形镜可引起角膜中心变薄 随着近距离用眼的增多，越来越多的孩子近视，很多家长给孩子选择用角膜塑形镜来控制近视度数的发展，虽然目前来说，近视防控的效果不错，但是家长们一定要定期带孩子复查眼睛，关注孩子眼睛的角膜变化。因为美国的一项研究表明：佩戴角膜塑形镜后会引起角膜中心变薄，周边变厚的情况。
维生素B和眼睛的健康 郑琦，沈婷，徐明 等在《眼科研究》发表的一篇论文表明：维生素B1可以减缓与年龄相关性黄斑变性 （AMD）的进展。
AMD的发展与氧化应激有关，因为视网膜需要高需氧量。在将光转化为视觉的过程中，活性氧（ROS）作为代谢副产物产生;当ROS的产生超过抗氧化系统的产生时，就会发生氧化应激。
ROS 水平升高可诱导蛋白质、脂质和线粒体 DNA 的氧化损伤，当将某些蛋白质释放到细胞质中时，线粒体损伤会导致细胞死亡。这些影响之一是视网膜色素上皮 （RPE） 细胞死亡，晚期 AMD（特别是地理萎缩）是通过 RPE 细胞丢失和随后的光感受器功能障碍来识别的。因此，氧化应激在AMD后期开发中非常重要。
硫胺素或维生素 B1 越来越多地被证明具有抗氧化特性，例如它能够促进体内淋巴细胞转化和增强体内和体外中性粒细胞运动。它还可以防止中性粒细胞迁移和淋巴细胞增殖反应失活，从而保护细胞免受过氧化物酶 H 反应产生的有害氧化产物的影响2O2和卤化物。
但是，有证据表明，我们目前摄入的维生素及矿物质都不足，为了健康以及一种预防措施，不妨额外补充一些维生素。
新型控制近视度数眼药水问世？ 由庆应义塾大学衍生公司坪田实验室和日本乐敦制药正在联合开发的一款眼药水正在计划进行临床试验。目前研究人员已通过小鼠实验将近视与巩膜细胞中积累的未折叠蛋白联系起来，后者导致内质网应激，从而导致巩膜变薄，使眼轴长增加并导致近视。
研究团队开发的药物具有减少缺陷蛋白质的作用，当应用于近视小鼠时，眼轴长变短了。研究人员认为，抑制内质网应激可能有助于胶原蛋白的产生，从而保持巩膜适当的硬度和厚度。
只是目前还在临床实验，具体上市时间未知，并且老刘认为，和阿托品眼药水一样，还需要考虑长效机制，未来对眼睛的影响。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法。 如果你还喜欢我的内容的话，不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号。这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EndeavourOS安装之后的几件事</title>
      <link>https://iliu.org/A-few-things-after-installing-EndeavourOS/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 18:27:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/A-few-things-after-installing-EndeavourOS/</guid>
      <description>很多追求新，追求精简的Linux系统的使用者，往往都会推荐Arch Linux，这个系统特点是精简，精简到什么都需要你来搞定，所以也让很多人望而却步。
后来有人根据Arch Linux开发出manjaro这个系统，一问世就获得了用户的好评，但是，后来manjaro的发展也偏离了初心，EndeavourOs可以简便了Arch Linux的安装，但是又不多添加零碎，是最接近Arch Linux的系统了。老刘原来用Ubuntu，但是又不想到处去找想要安装的软件，所以换成了EndeavourOs，为了打造更好用的系统，老刘安装后做了如下的优化，文章小白可以参考，大佬请路过。
安装输入法 老刘比较喜欢用的小狼毫的输入法，这个在Linux平台下，叫rime输入法，aur里什么都用，直接命令安装就行：
yay ibus ibus-rime #安装输入法框架及输入法 #安装雾凇拼音 git clone --depth=1 https://github.com/rime/plum cd plum bash rime-install iDvel/rime-ice:others/recipes/full #以后更新词库这样 bash rime-install iDvel/rime-ice:others/recipes/all_dicts 安装各种需要的软件 微信和QQ 不得不说，腾讯真的阻碍了中国国产系统的发展，之前QQ死活不弄Linux的，后来出了一个不能用的Linux版本，直到今年才算出了真正意义上的QQ，但是现在微信Linux版依然是基本没法用，不过好在有wine，偶尔凑合的用一下还是可以的。
yay linuxqq yay wechat deepin 选择你喜欢的版本即可。
Visual Studio Code yay visual studio code #这里不建议使用code那个版本，虽然是开源的，但是我觉得没有官方版本好用 笔记软件obsidian yay obsidian Hugo yay hugo zsh 系统自带的是bash，我比较喜欢用的是zsh，因为功能更强大。
sudo pacman -S zsh sudo pacman -S zsh-autosuggestions sudo pacman -S zsh-syntax-highlighting sudo pacman -S zsh-theme-powerlevel10k 然后，设置默认shell位zsh
chsh -s /usr/bin/zsh 开始配置，我使用了一个脚本</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>佩戴角膜塑形镜可引起角膜的这些变化</title>
      <link>https://iliu.org/Changes-in-the-cornea-after-using-orthokeratology/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 17:19:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Changes-in-the-cornea-after-using-orthokeratology/</guid>
      <description>角膜塑形镜是目前非常流行的一种控制近视的一种手段，从研究的效果来看是目前有效率最高的一种。但是现在各种媒体、医院、各网红眼科医生们却大都默默的忽略了佩戴隐形眼镜的风险。今天，老刘在看国外的文献的时候，发现了如下的一篇文章，翻译过来给大家，以便大家权衡利弊。
该研究包括选择了32位白人近视眼患者，他们均佩戴了三个月的角膜塑形。使用光学相干断层扫描（OCT）血管造影对患者治疗前后的总、上皮和基质厚度，以及沿八个半圆周的中心、旁中心和外周值进行测量。
研究发现，佩戴ortho-K后，平均中央角膜总厚度比佩戴前薄4.7µm±1.0µm。旁中心角膜厚度没有变化，但中周边角膜厚度增加了3.3µm ±1.6µm，这主要是上皮的影响。在所有样本中，镜片的适配偏心率小于1.0mm，其中大多数表现为水平-颞侧型（87.5%）。角膜地形图分析显示，水平和垂直上皮厚度不对称变化的模式具有旁中心颞侧最薄的数值，而中周边鼻侧数值最厚。
角膜地形图和上皮厚度在基线（左）和三个月ortho-K治疗期后（右）之间的变化。注意中央和颞部上皮变薄，中周部增厚，与本研究中观察到的颞部偏心现象明显相关（图来自本研究，根据知识共享4.0使用）。照片：González-Pérez J等人。J Optom。2023；17（2）。点击图片放大。
另外，一些研究发现有基质增厚的情况，而另一些研究则没有。这项研究只发现旁中心区域有基质增厚的趋势（+3.9%）。
这项研究还观察了水平和垂直子午线上上皮厚度的变化。水平差异与另一项最近的研究相似，但垂直差异是只在上皮优于上方的区域中描述的新情况。
最后，观察到镜片偏心倾向于向颞下移动，这也与以前的研究一致。垂直镜片偏心与区域上皮或基质变化无关；然而，佩戴ortho-K后上皮变化与水平镜片偏心程度有关。水平偏心程度也与中周部上皮变化（鼻侧和上方）呈正相关，与中周部颞侧上皮变化呈负相关。
在临床方面，作者们确认，“对于正在进行ortho-K的患者，为了更好地监测角膜组织的重新分布，最好能有一种仪器可以自动进行更大范围的分析，至少覆盖角膜中央8毫米的区域，这是目前大多数AS-OCT系统无法实现的。”
本文原文： Mid-peripheral Corneal Thickening Linked with Ortho-K Use
总而言之，研究表明的是，佩戴角膜塑形镜三个月后，出现的情况是：角膜中心变薄，周边变厚。目前没有看到停止佩戴角膜塑形镜后，会不会恢复的报道。但这也是有风险的。如果持续佩戴，角膜中心进一步变薄，周边变厚的话，圆锥角膜的风险就不得不考虑了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何使用git并把代码提交到GitHub</title>
      <link>https://iliu.org/how-to-use-git/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 17:08:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/how-to-use-git/</guid>
      <description>这篇文章纯粹给初学者看的，大佬请无视。使用Hugo之后，为了方便推送方便，一般要用到git这个软件。今天就来谈谈git具体的用法。
git的用法 设置用户名 因为git可以用来团队协助方面，设置用户名的目的是为了让别人知道，你是谁，这个程序的bug是谁提交的😰。
git config --global user.name &amp;#34;xxxx&amp;#34; git config --global user.email &amp;#34;xxxx@qq.com&amp;#34; 设置本地仓库 选择你项目的文件夹，在里面打开终端，运行如下命令：
git init 在每次修改完程序后，运行如下命令提交：
git add . git commit -m &amp;#34;简短的说明，本次提交了什么&amp;#34; 设置远程仓库 很多时候我们还要把代码提交到GitHub上去，当然你也可以创建自己的远程git服务器，这里不涉及。
首先，用ssh生成公钥 ssh-keygen -t rsa -C &amp;#34;****@qq.com&amp;#34; 一般会在~/.ssh/这个文件夹里，生成两个文件，打开后缀为pub的那个文件。
ssh-rsa AAAAB3NzaC1yc2EAAAADAQABAAABgQCh9zv7aD0IQAen8wC5slQPlE9H2Jjh6Z8v7YShZGXaFxq2Hd/e5v0KTLDHuL0DSItsbQGVMiLuJhPE3f1ypxAruj14Frak4+U5WZhV6xTSeQVwIWd8QyMBaYNjv7s49nb+tz9NAYrzu8ZNT8+2s1vUXCI5K6vPNMTax0KrAjmqOZ0sbcSzmz57LVpJqadc9Svuh84X65LH2XuzfNudzmrMIK3uu5GoFosqY4Y+tu3ssvmeUKWfFRM14Gab0I6funZZh5EdRv2/ltkEdzIRl01FQTAyo5rnzaY4jPhCR5ANd1smzo+h4KvqIK3uux96Hs= ****@qq.com 然后把copy这个文件的内容，打开GitHub网站，登录自己的账户，在设置里找到ssh那个选项，提交进去可以了。
连接远程代码仓库提交代码 git remote add origin git@github.com:GitHub用户名/我的项目.git 然后，提交代码到自己的项目里：
git push -u origin main 以后的提交可以不用-u这个参数了。
把远程仓库的代码下载到本地 git pull 远程Pull的时候出现错误 这是我的另一个项目在pull的时候催化下的错误。在从远程pull的时候出现了，error: Your local changes to the following files would be overwritten by merge:这个错误提示，提示的是数据库文件，是因为因为网站访问的原因，导致本地数据库和远程的数据库文件不一致。其实后期是不会用到这个数据库文件的。因此，丢弃本地的修改
git checkout .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo-papermod主题的优化记录</title>
      <link>https://iliu.org/hugo-papermod-modification/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 20:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/hugo-papermod-modification/</guid>
      <description>在上一篇文章中曾经说到把博客从WordPress转到了Hugo，经过这几天的使用，发现还是很不错的，用起来也比较方便。但是，在使用PaperMod主题的时候，也是遇到了一些问题，本文就遇到的问题作一个记录。目前，主题的代码高亮功能还是没有搞定，不过也是影响不大，先放一放也无所谓。
首页不显示文章 把WordPress导出的md文件导入的Hugo的psots目录后，在使用代码创建新文件时候
hugo new posts/***.md 发现新建的md文件，生成网页后不会在首页显示。但是在栏目里是会有的。后来的在@阿甘博客博客的提醒下，使用导出的md文件的文档属性标头，成功的显示了。但是，每次在生成文章md的时候，都需要手动的更改，不是太方便。后来，在看某篇文章的时候得到启发，修改archetypes/default.md,把默认的代码删除，改成：
--- title: &amp;#34;{{ replace .Name &amp;#34;-&amp;#34; &amp;#34; &amp;#34; | title }}&amp;#34; author: 老刘 type: post date: {{ .Date }} url: /optics-weekly-issue-8/ categories: - 齐物论 --- 然后，再创建md文件后，只需要修改一下url里的值就OK了。
增加评论功能 这个主要是copy了阿甘博客的方法。 在artalk的官方文档中找到Artalk.css和Artalk.js文件的cdn地址然后下载到本地，在hugo项目根目录的/static文件夹下面新建一个叫 artalk的文件夹，然后把前述两个静态文件放进这个文件夹
创建模板文件 /主题目录/layouts/partials/comment/artalk.html，文件内容如下：
&amp;lt;link href=&amp;#34;/artalk/Artalk.css&amp;#34; rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;/artalk/Artalk.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!-- Artalk --&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;#34;Comments&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; Artalk.init({ el: &amp;#39;#Comments&amp;#39;, pageKey: &amp;#39;{{ .Permalink }}&amp;#39;, pageTitle: &amp;#39;{{ .Title }}&amp;#39;, server: &amp;#39;{{ $.Site.Params.artalk.server }}&amp;#39;, site: &amp;#39;{{ $.Site.Params.artalk.site }}&amp;#39;, // .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第9期）：年轻的时候近视，年老不花眼？</title>
      <link>https://iliu.org/optics-weekly-issue-9/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 15:19:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/optics-weekly-issue-9/</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在光学视界公众号和图南博客发布。本周的主要内容包括：角膜塑形镜的安全性，近视人年老了会不会老花，高度近视人的选框技巧等。
投稿请发邮件至：ewader@qq.com。
封面图-防紫外线的重要性 这是一只患有严重白内障患者的眼睛，可以看到整个眼球都类似一个玉石一样的颜色了。可想而知，该患者的视力情况。 预防白内障要从防紫外线着手，比如外出佩戴防紫外线的太阳镜，一定要用合格的，UV400以上的才有效果。 另外常带眼镜的人可以选择佩戴变色的镜片，也是可以达到非常好的防护眼睛的效果。
本周视光内容 角膜塑形镜的安全性 中国的研究人员系统地评估了关于控制近视发展的现有文献，发现角膜塑形术是一种安全的方法来预防和控制近视。在14项涉及2058名儿童的研究中，角膜塑形术在控制近视进展方面表现出优于框架眼镜的效果。 角膜塑形术通过改善视觉质量、减少角膜刺激、改善泪液循环和泪膜稳定性来发挥作用。研究人员强调，这不仅改变了近视患者的角膜曲率，还改善了他们的裸眼视力、减少近视度数和眼轴长度，从而控制近视的发展。
但是研究人员也表示：对于不同种族儿童使用ok镜的长期疗效和安全性是否存在差异，以及不同ok镜对不同类型近视和不同年龄患者的疗效，研究小组仍心存疑虑。他们总结说，这些问题仍需要通过大量高质量的随机对照研究来进一步验证。
本文详见：Ortho-K Safe, With Room for Improvement
年轻时近视，老了之后不会老花眼？ 不知道从什么时候，流行这么一个说法：
年轻的时候近视了，年纪大了就不花眼了！年轻的时候戴眼镜，年纪大了就不用戴了。
这个说法不知道从何而其，我小时候刚近视的时候，大家都这么说，一直到现在30多年了，还有顾客给我这么说，那么这个说法正确吗？
当然，不正确！近视是近视，老花是老花，这是两个不同的概念，近视是👀轴变长引起的，老花是睫状肌老化引起的！所以，近视的人该老花还是要老花。
这篇文章就这个问题，做了详细的说明，感兴趣的可以看看到底是什么原理。
高度近视的选框技巧 随着电脑手机的普及，人们近距离用眼的增加，很多不近视的人近视了，而原来轻微近视的发展成高度了，那么高度近视在选择镜架的时候要注意什么呢？一般应该注意如下几点：
应尽可能选用稳定性高的高度近视镜框，避免使用无框镜架，一般推荐金属框。 镜眼距要确保在11~12mm，宁愿稍大一点，也不能太小（镜眼距是指的眼睛到镜片的距离） 不要采用前倾角过大或面弯过大的镜架。 高度近视尽量选择全框或半框镜架 高度近视一定要测量瞳高，确保装配的准确 具体内容，可以点击查看。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法。 如果你还喜欢我的内容的话，==不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号==。这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从WordPress转到Hugo</title>
      <link>https://iliu.org/frome-wordpress-to-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:24:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/frome-wordpress-to-hugo/</guid>
      <description>在cloudcone上买的VPS马上就要到期了，由于去年买的是黑五预售，比正经黑五的机子要贵20来块钱，而且配置还要低一些。所以，续费是不能续费的了。原本打算在荷兰的liteserver这个上面暂时放一段时间。这是一台2c2g的机子，装完php、MySQL、和Nginx之后，只要运行一段时间，内存就基本上爆了。再加上最近lnmp和oneinstack都被收购而且被挂恶意代码，也不想用宝塔之类的面板，自己编译环境又很麻烦。于是，就产生了转成静态博客的想法。在这里也要感谢阿甘和韩宇的帮助。
原本以为很复杂，其实操作下来发现也是挺简单的。
首先，WordPress的文章转换成md文件 这里有大佬已经整好了，我是使用的插件的形式。 在WordPress的插件目录wp-content/plugins/下，直接克隆”WordPress to Hugo Exporter”的源码。
$ git clone https://github.com/SchumacherFM/wordpress-to-hugo-exporter.git 然后进到网站的后台，在插件里启用这个插件。然后在工具里，点Export to Hugo。会下载一个压缩包，这个压缩包就是你网站的文章转换成的md文件。 这个插件还好用，能保留网站原来的目录，换成Hugo后，搜索引擎的收录不会受到影响。
第二步，安装Hugo 我是用的系统是Ubuntu22.04，所以直接安装就好了。
sudo snap install hugo hugo new site youweb 然后进入到你的网站文件夹，找一个喜欢的主题。一般主题都会使用的方法，按照使用方法安装即可。 安装设置完成后，把你下载的文件，md文件copy到content这个文件夹，图片之类的放到static。然后
hugo server 打开浏览器，localhost：1313，文章是不是显示出来了？
第三，生成HTML文件，并上传 使用代码
hugo 然后把public这个文件夹的内容传到你的虚拟主机、VPS或者GitHub，Cloudflare page等，再绑定域名就可以了。 至于如何操作，网上的教程大把的，直接参考就行了。
测试一下代码高亮 代码：
&amp;lt;link href=&amp;#34;/artalk/Artalk.css&amp;#34; rel=&amp;#34;stylesheet&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;script src=&amp;#34;/artalk/Artalk.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;!-- Artalk --&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;#34;Comments&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;script&amp;gt; Artalk.init({ el: &amp;#39;#Comments&amp;#39;, pageKey: &amp;#39;{{ .Permalink }}&amp;#39;, pageTitle: &amp;#39;{{ .Title }}&amp;#39;, server: &amp;#39;{{ $.Site.Params.artalk.server }}&amp;#39;, site: &amp;#39;{{ $.Site.Params.artalk.site }}&amp;#39;, // .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>豆麦十宝粥</title>
      <link>https://iliu.org/4544.html</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:24:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4544.html</guid>
      <description>黄豆、高粱、花生、小米、燕麦、荞麦、亚麻仁、黑芝麻、胚芽粉、牛肉粒。
其中，牛肉和换成鱼肉、鸡肉、羊肉、猪肉等。黄豆根据实际情况可以换成红小豆。
这些原料按照1:1的分量，熬粥即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第6期）：你注意保护你的脸了吗？</title>
      <link>https://iliu.org/4538.html</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 06:35:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4538.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客1和光学视界公众号发布。感谢镜缘轩2转载。
投稿可在博客注册用户后在线投稿，或发邮件至：ewader@qq.com3
封面图 刷脸技术无处不在,图片来源新浪网
现代科技给人们带来了很多方便之处，比如刷脸技术，应用非常广泛，门禁、支付、酒店入住等等。但是方便的同时，也给犯罪分子留下了可乘之机。人脸识别技术成为了别有用心者的饕餮盛宴。近年来，非法收集乃至倒卖人脸数据的事情时有发生，人脸数据往往会与身份证号、银行卡号、手机号等个人敏感信息“打包出售”，给公共生活带来巨大的安全隐患。因此，如非必要，还是保护一下你的脸吧。
本周视光内容 如何用专业术语说服客户？ 话术很多时候给人的感觉就是骗术，属于忽悠的那种。其实这个标题应该写成如何把专业的语言说的通俗易懂会更好一些。本文用通俗的语言解释了什么事调节不足、调节过度、集合（散开）不足（过度）、以及功能性镜片的一些常见的卖点，无论是视光的从业人员，或者是想要了解一些视光知识的人，都可以看一下。
疑难视力检查法 文章的标题有点夸张，他所说的疑难视力是婴幼儿和特殊患者的视力检查，不过本文作为通常的科普文章是足够的，特别是家里有一张视力表想随时检查孩子视力的家长，可以好好的看看这篇文章，学会后，在家里随便测测孩子的视力是绰绰有余了。
餐桌上的平板电脑，竟成了近视“隐形杀手”！ 我们在餐厅吃饭，往往会看到这么一幕，大人们聊的热火朝天，小孩子人手一部手机在刷动画片。熟不知，依靠电子产品让孩子集中注意力的行为正在无意间损害孩子的视力。
餐桌边孩子在玩平板
这篇文章，虽然是某个镜片厂家写的软文，但是却也很少的解释了蓝光、以及近距离用眼是如何导致近视的。至于其他的，都是次要的了。
高度近视与青光眼的相关性 我们看科普文章的时候，都会看到高度近视患者的并发症之一就是青光眼，但是二者的相关性如何一直没有确切的证据。
本文发表于《中华眼视光学与视觉科学杂志》，笔者从流行病学、遗传因素、结构特点和临床诊断等方面对高度近视与原发性开角型青光眼之间的联系进行述评，以期进一步加深对二者之间关联的认识，为临床早期诊断和治疗提供理论依据。
专业镜片知识知多少 本文降到了非球面于球面镜片的区别、1.56折射率镜片的特点、防蓝光镜片以及镜片未来的发展趋势。但总体来说，也就是提了一下，没有太深入的描写。 可以作为镜片的一般了解，防止无良商家忽悠的时候可以用上。
视光内容大致就是这些。
本周新鲜事 常喝奶茶，要注意了 根据研究，经常==喝奶茶，可能会导致成瘾，并且与抑郁、焦虑和自杀意念有关==，尤其是女性。 这是基于一篇清华大学研究人员的研究，并发表在《情感障碍杂志》（Journal of Affective Disorders）上。有兴趣的同学可以去看看原因。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法。 如果你还喜欢我的内容的话，不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号，这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。
引用链接 [1] 个人博客: https://iliu.org
[2] 镜缘轩: https://jooj.vip
[3] ewader@qq.com: mailto:ewader@qq.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回归简单之笔记软件</title>
      <link>https://iliu.org/4533.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:07:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4533.html</guid>
      <description>早些的时候，我对笔记软件是没有什么需求的。后来折腾了群晖后，就适用群晖的dsnote记录一些东西，感觉还不错。记得是2022年的5月，在酒店隔离，适逢博客群里大谈笔记软件之道，什么第二大脑，反链笔记，卡片笔记，弄的人心痒痒的，从那时候起，就开始折腾笔记软件的不归路。
trilium 最初是从这个笔记软件折腾的，记得当时群里阿均、陈仓颉、老张们一致推荐。数据库存储数据，查询方便，支持反链…优点很多，缺点也不少，最大的缺点是学习曲线陡峭、没有移动客户端。这个软件一直用到了2023年的6月份。由于实际的需求，需要在移动端记录或者查看一下笔记，trilium就有点力不从心了。于是，又开始了折腾之旅。最终在joplin和思源笔记中选择了思源笔记。至于选择的原因，可以看我之前的一篇文章笔记软件从trilium到思源or Joplin？。
思源笔记 思源笔记说实话还是可以的，基本功能是够了，开发者很勤奋，一周至少发布一个小版本，有时候甚至是两个。但是，事情往往过犹不及，版本的更新是一边修复bug一边又在制造bug。最重要是，开发者格局不大，总让人感觉一股小家子气。主要是表现对ducker版本的态度上。从6月份到十月份，短短4个月的时间，docker版本的部署方式代码至少改变了两次。关于这点，可以看我之前发的博客：思源笔记群晖正确的部署方法，这个是我7月份发的。最近新的版本，这个方法又不行了，又要加一些额外的命令行。论坛里还出现过要求docker收费的帖子，理由是docker用户只白嫖不做贡献。虽然被开发者否决了，但是无风不起浪。从开发者过一段时间就搞搞docker的部署方式来看，他就不想让你用docker版本，所以给你增加无谓的操作难度。
anytype 在适用思源的这几个月里，经过陈仓颉的介绍，还适用了anytype这个笔记软件，这个软件更复杂，可以说颠覆了笔记的传统方式，局域网里各端能秒同步。界面也很漂亮，但是，现在还是不能作为主力的笔记来使用，特别是文章想插入外链，用这个软件就更不合适了，因为它的理念是万物都是type，所以外链也是type，于是它就把你的外链转成内链，给你专门生成一条笔记。所以，我们写文章，插入外链图片，引用外链地址，在粘贴到博客的时候就很不方便。暂时就观望吧，看能不能完善。
joplin 转来转去，还是转回了joplin。这是经过我的思考后做出的决定：
首先，我不需要什么第二大脑之类的软件，来辅助我记忆，事实上它能帮我记忆的很有限。 给予上面那一点，我对双链的需求就没有那么强烈，尽管joplin也能实现双链 我需要的是一款： 同步方便的笔记软件，各个端完善 收集材料要方便，支持网页剪藏 我需要的时候能方便的搜索出来我要的内容 需要稳定，不想再折腾 综上之后，我发现，joplin是最合适的了，从6月份试用到现在，群晖里的docker套件从来没有挂过，各个客户端齐全，开源，同步方便。
目前的方案是：群晖里用docker部署joplin的同步服务服务器，使用Tailscale来进行各端的同步。当然这个方案还不够简单，比如Joplin可以直接使用onedrive进行同步，但是我认为，我目前的这个方案是综合数据安全和简单的最优化方案了，不接受反驳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回归简单的方式</title>
      <link>https://iliu.org/4527.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 10:13:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4527.html</guid>
      <description>博客圈里其实都是一群喜欢折腾的人,而且掌控欲很强，想要实现的东西，首先第一反应是：是不是可以自己部署。这样的好处是，所有的数据都是私人的数据，确实要安全很多，但是也往往意味着麻烦。就我个人而言，曾经自己部署的项目如下：
笔记软件：trilium，思源、Joplin 进销存：odoo ，shopxo进销存插件 密码管理：bitwarden RSS：FreshRss 内网穿透：Cloudflare Tunnel、Tailscale 博客：WordPress 后来发现这样做有很多的问题，最主要是的麻烦且不好用，比如进销存软件，odoo确实很专业，但是用起来是太繁琐了，而后来花了几百块钱买的shioxo的进销存插件，这个开发者现在是出于割韭菜状态，只开发，不完善，导致这个插件变成了一个鸡肋，食之无味、弃之可惜。原来也买过一个眼镜行业的进销存软件，但是构架太落后了，只能单机使用，而且重装电脑就要联系客服重新安装，用了几年之后，客服也联系不到了。
痛定思痛，我发现有些软件是没有必要自己部署的，当时看似省钱，但是从长远和稳定的成本来看，选择一个大品牌的进销存软件是一个当务之急。试用了一圈，最终选择了金蝶智慧记星火版。目前来说是满足了我所有的需求，并且他们还在继续更新着新的功能，一年几百块钱，这个就不省了。
群晖内网穿透也是折腾的比较多的一个东西，从最初的zerotier，到后来使用IPV6直连，后来为了稳定和在没有IPv6的情况下使用，还部署了frp，但是frp使用国外的服务器有太卡，最后部署了Cloudflare Tunnel来进行辅助IPv6。但是把NAS暴露在公网之上又有一个安全的问题。
回过头看看，发现很多都是没有必要的，恰好昨天群里在讨论Tailscale这个软件，试用了一下，部署简单方便，由于是直连，速度也很不错。关键是P2P，安全性也较强，所以今天把IPV6、Cloudflare Tunnel全停了。只保留qc和Tailscale，qc做为应急手段。
经过精简，目前保留的下来的项目如下：
笔记软件：trilium，思源的开发者是打心眼里不想你用Docker版本，千方百计的设置部署难度。 密码软件：bitwarden 博客：WordPress 内网穿透：Tailscale 办公软件：群晖Office套件 另外，博客的主题继续使用小胡开发的主题</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第5期）：多大浓度的阿托品对防控近视更好？</title>
      <link>https://iliu.org/4523.html</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 07:27:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4523.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客1和光学视界公众号发布。感谢镜缘轩[2]转载。
投稿可在博客注册用户后在线投稿，或发邮件至：ewader@qq.com[3]
封面图 祖国母亲生日快乐
今年是中华人民共和国建国74周年，在这里祝愿我们伟大的祖国繁荣昌盛、国泰民安。天安门广场应该是去北京必去的地方之一了，特别是升旗仪式，当雄壮的国歌和五星红旗冉冉升起的时候，心中满怀对革命先烈的无限思念和感恩，祖国安好，您们可以放心了！
本周视光内容 视网膜脱落前的一些症状[4] 高度近视的人，视网膜脱落是并发症之一，发现的越早，对术后的康复越有利。那么哪些症状预示着可能会发生视网膜脱落呢？
• 飞蚊症突然增加，特别是能看到一些类似闪光灯的东西 • 眼里出现一个新的、飘浮的、大的黑影 • 眼睛或者头部被撞击后出现的飞蚊症或类似闪光灯的东西 • 在眼睛的视野里出现阴影或者蜘蛛网状的东西的蔓延 一旦出现上述的症状，抓紧时间联系医院的眼科，进行进一步的检查。
到底多高浓度的阿托品滴眼液效果最好？[5] 目前普遍认为低浓度的阿托品滴眼液对儿童的防控近视有效，尽管由于采集的样本不同、统计的方法不一样，也出现了矛盾的结论，但总体上的认知是有用。那么到底多高浓度的效果最好呢？2006年，ATOM1证明，与安慰剂（0.38mm，1.20D与0.02mm，0.28D）相比，每晚使用1%阿托品治疗可有效减缓轴向伸长和近视进展。 6至12岁的儿童能够耐受治疗并达到近视控制效果。但是研究人员也承认会带来眩光，畏光和睫状肌麻痹造成的近视力模糊等不良副作用，这个研究是单眼进行的，如果是双眼，可能不良的副作用会更大。
阿托品滴眼液在临床的应用方便
为了减轻不必要的副作用，ATOM2探索了夜间双眼治疗较低浓度的阿托品（0.5%，0.1%或0.01%）两年。 并与来自ATOM1的历史数据被用作对照，两年后，研究人员发现，眼轴增长和近视进展在较低浓度下更大（0.27mm, 0.30D with 0.5%; 0.28mm, 0.38D with 0.1%; and 0.41mm, 0.49D with 0.01%）。但是，停药后，0.5%组的反弹也更大。
儿科眼病研究者组（PEDIG）在5至12岁的美国儿童中完成了一项为期30个月的研究，该研究将0.01%的阿托品与安慰剂进行了比较。结果显示，和安慰剂相比，没有统计学意义。
理想的阿托品浓度可有效减缓近视进展和轴向伸长，同时减轻药物的副作用。较高浓度时可发生全身副作用，但低剂量阿托品最常见的副作用是眼部。眩光、畏光和很少在视力附近模糊是最常见的副作用。LAMP研究表明，0.05%阿托品的疗效与角膜塑形术和软性多焦点隐形眼镜等光学治疗相似。 然而，关于阿托品最佳浓度的争论仍未确定。
同样***的研究也表明：**0.05%的阿托品滴眼液不仅降低了近视的发病率，还降低了快速近视漂移的发生率，而0.01%阿托品无效。*
学校周边500米的绿化缓冲区有利于儿童近视的控制[6] 这项研究是美国人根据北京市卫生委员会 2021 年的一项调查，选择了来自 51 所高中的 13,380 个样本，结果显示，如果学校周边有500米左右的绿化缓冲区，孩子的近视发生率会更低。作者还分析里可能的原因。
还是绿色好
儿童使用电子屏幕可能对视觉功能有益[7] 研究人员统计了正常观看条件下视觉功能的更广泛方面，例如颜色辨别，对比敏感度等方面。样本来自法国12岁儿童（n = 305）。屏幕曝光（视频游戏以及电视和视频观看）数据是通过父母自我报告的问卷获得的。
结果表明：大龄儿童适度的屏幕暴露对视觉功能发育无害，这些发现可能“为数字技术对儿童视觉健康和发育的影响提供新的见解”。
但是作者并没有给出这个度是多少，同时个人感觉样本的量还是有点少，并且年龄段覆盖的也小。
过量饮酒会导致青光眼[8] 日本的研究人员使用来自全国性多中心医院住院登记数据库的数据统计了酒精暴露与青光眼患病率之间的关联，这项研究评估了3,207例青光眼病例和3,207名匹配的对照。40岁以上的患者来自日本34家医院收治的1,693,611名患者。获得了详细的饮酒模式（饮酒频率、平均每日饮酒量和终生总饮酒量），以及各种混杂因素，包括吸烟史和生活方式相关合并症。饮酒频率分为四组（从不，以前，每周几天和几乎每天/每周）
结果表明：青光眼患病率的比值比（ORs）在大量饮酒时更为显着。这些结果在男性中尤其显著。
近视管理镜片应不应该防蓝光 本文的观点是：**单色光对于近视防控的作用，目前尚无定论，所以单独增强或者阻隔任何一种单色光都是不明智的；**万一事后被证实，这一单色光恰恰是可以抑制近视发展的，而你又把它给阻隔了，岂不是悔之晚矣。另外，日本庆应义塾大学等机构的一项临床研究（研究名称：Clinical research on the effect of suppression of the provision of the development of using Outdoor Environment Glasses）得出结论：波长在360到400纳米之间的紫色光具有抑制近视发展的作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>表扬一下女儿</title>
      <link>https://iliu.org/4520.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 07:33:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4520.html</guid>
      <description>昨天女儿约好朋友一起去玩，两个半大不小的姑娘也没啥去的地方，就在中原万达这里看看书，吃吃饭，逛逛街。
吃完饭准备回来的时候发生了一件事情，几个人围过来缠着让帮忙下载抖音等软件，女儿接口要去厕所，拉着朋友要走，但是没有拉住。等女儿脱离了之后，再返回去找她朋友的时候，发现找不到了，而且电话也打不通，和她的朋友失联了，可把女儿给吓坏了。
女儿给我打了一个电话，说了一下情况。我就干净给那个女孩的家长联系。而那个女孩的家长也联系不上了。我给女儿说，你先别着急，买一杯热饮，到一个店里的休息区坐一会，她可能联系不上你，自己回家了。
过了一会女孩的家长打来电话说，那个女孩到家了。原来是下软件把流量用尽了，话费也用完了，搞的停机了。她看联系不上，就自己回去了。
接上女儿的时候，她还有点惊魂未定，自己给自己脑补了很多不好的场面，甚至连人贩子找上她，她怎么应对都想好了。
事后，我表扬了女儿，首先，遇到问题的时候很冷静，寻找机会脱身。第二，有责任心，脱离危险后，知道关心朋友的安危，当联系不上朋友的时候，知道向大人求助，而不是一走了之。然后，我也给女儿提出了自己的建议，那就是不要和陌生人说话，不要给这些人搭讪的机会。
最后，我在郑好办的app上，对中原万达周边的环境进行了投诉，因为这不是第一次遇到这种情况了，两个月之前，还遇到过被强迫买笔的事情。前一段，朋友家的小孩在这边玩也遇到了强迫卖笔的事情。这些骗子们专门盯着这些十三四岁的小孩，利于小孩不知道该怎么处理、害怕的心里达到自己目的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第4期）配眼镜到底是为了什么？</title>
      <link>https://iliu.org/4516.html</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:44:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4516.html</guid>
      <description> 这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客和光学视界公众号发布。感谢镜缘轩转载。 投稿可在博客注册用户后在线投稿，或发邮件至：ewader@qq.com 封面图 ​​ 漂亮的东风女孩，尽显东方女孩婉约、温柔的知性美。之所以这么好看，窃以为是因为这副眼镜，和脸形的搭配非常的完美。我一直认为，东方的女孩不适合大镜架，脸小、瞳距小。戴上一副大眼镜，整个脸上最显眼的就是那副眼镜了。相反，小镜架和脸型配合，可以让人显得更漂亮。最重要的是，小镜架更能配出佩戴舒适的眼镜。 戴眼镜的目的是什么？首先肯定是矫正视力，其次才是考虑其他诸如穿搭之类的。而现在很多人配眼镜却本末倒置了。 本周视光内容 眼底黄斑病变的早期症状 高度近视的并发症之一是眼底黄斑的病变，症状发现的越早，干预的越及时，对眼睛的伤害就越小。而眼底镶嵌（由于视网膜色素上皮细胞受到炎症、出血、水肿等因素影响，导致其形态和功能受损而引起的）是近视性黄斑病变的初始阶段之一，因此更好地了解眼底镶嵌就非常有必要。 研究人员报告说，眼底镶嵌的患病率在43%至94.35%之间。严重程度与年龄较大，男性，较低的体重指数，较长的轴向长度，较大的状周围萎缩，较薄的脉络膜，较薄的巩膜和较大的角膜曲率半径显着相关。 40岁后的中年人为什么容易出现散光？ 我们在实际的工作中也会发现，原来年轻的时候视力很好的人，在30岁之后，视力就不太好了，验光后发现，有些是单纯性的散光，有些是轻度近视，还有的是轻度近视加散光。有些本身只有近视，中年后发现有了散光，还会遇到散光轴向的变化。以前我们接受的知识是，散光的轴位不会改变，但是事实是会改变的。另外轴位的变化有些时候是暂时性的。这就增加了临床验光的复杂性。 这篇文章的作者建议，在临床医生培训中要更加强调将散光变化与患者以前的处方变化协调起来的重要性，以及斜向散光变化的风险。“在30岁以下的病人中，处方规定的变化似乎很少见；直到50多岁之后，41%的人没有变化，大多数人（55%）在40多岁之后出现变化，” 新的散瞳药水要上市了 我们知道，散瞳后有一段时间，近视力是收到很大的影响的，还有其他畏光等的后遗症。最近，美国可能会上市一款新的散瞳药水，这款药水使用后，瞳孔的恢复会很快。 判断干眼症严重程度的简单但实用的方法 干眼病（DED）是一种令人痛苦的眼部疾病。由于其多因素的性质，DED的临床和生物学标志物可能不一致，有时与症状不符。因此，不存在确定DED严重程度的金标准模型，这可能影响治疗决策并使疾病进展的评估复杂化，特别是在临床试验的严格背景下。 ODISSEY欧洲共识小组是一个由每天处理眼表疾病问题的眼科医生组成的国际小组。该小组的目的是建立一个明确而实用的算法，用于评估和诊断严重的DED。通过采用基于共识的方法，他们评估了14个常用的DED严重程度标准。小组一致认为，在确认DED诊断后，只有两个标准，基于症状的评估和角膜荧光素染色，就足以在大多数患者中诊断出严重DED的存在。在体征和症状不一致的情况下，建议使用其他决定因素进行进一步评估。 本报告介绍了ODISSEY欧洲共识小组推荐的DED评估算法，该算法即使在体征和症状不一致的情况下也能促进对严重疾病的诊断。该算法旨在在临床和发展环境中使用。 如何进行近视管理 视光师（Optometrists）在一个多世纪以来一直是矫正屈光不正（refractive error）的大师，他的主要工作是通过使用矫正镜片来中和视力问题，而不是将其视为一种可治疗的疾病。然而，这种观念在2016年发表的一篇开创性论文之后开始发生转变。该论文由布赖恩·霍顿视觉研究所（Brien Holden Vision Institute）发布，布赖恩·霍顿估计全球近视人口的比例可能会在2050年达到全球人口的一半。 在发表那篇论文五年后，世界验光学委员会（World Council of Optometry）在2021年认为，对于近视的治疗应该采用干预性治疗，并将其视为新的治疗标准。无论你是否认同这一观点，很明显，该行业已经接受近视管理作为许多儿童的一种可行治疗方法。 这篇文章就着重介绍了10种建立近视管理的方法。 你说什么？我没戴眼镜听不清！ 近视的人摘下了眼镜，看东西不清楚，因此视觉获得的信息就少了，大脑这时可能就要分配更多的注意力去分析这些模糊的信息，因此在听力上分配到的注意力就相对减少，而且就算听力所获得的注意力没有减少，在大脑处理整体信息的时候，因为视觉信息不足，也可能造成的听不清的感觉。　我们的感官不是各自孤立的存在，对于一个事物，不同器官获得的信息会传入大脑中各自对应的中枢，不管是视觉中枢，还是听觉中枢，大脑皮层之间都存在关联的。最后对信息进行整体分析处理，形成对一个事物完整的认识。 甜蜜的代价！小心高糖饮料导致视力急剧下降 糖尿病性视网膜病变在早期通常没有症状，但随着病情的发展，可能导致严重的视力问题。糖尿病性视网膜病变就是其中之一。糖尿病患者失明的概率是正常人的25倍，应谨慎对待。 本周读书 《次第花开》是一本心灵随笔集，由希阿荣博堪布所写，以现代人的思维和表达方式，将心灵世界应有的美好境界娓娓道来。堪布的文字细腻、温情，充满了至美至情的爱意和人间烟火味。 在这本书中，作者没有使用外来者的陌生感，也没有铺叙或夸大人世间的艰难、沧桑和困惑，而是以积极的心态和普世的价值来看待和直面周遭的生活以及所面临的社会的复杂及生活的无奈。 书中的内容分为生活感悟、旅行心得、校园美景等几部分，同时还有一些关于看淡一些、坦然面对生活的哲理分享。堪布睿智柔和的文字和朴实生动的开示，帮助读者坦然地面对心的本性，并从各种困惑中解脱出来，获得重塑心灵世界的力量。 关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法，周刊的名字来自于本周所看的书籍，也是希望能把一些优质的图书分享给大家。 如果你还喜欢我的内容的话，不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号，这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第3期）：快要发现外星人了？</title>
      <link>https://iliu.org/4513.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 01:26:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4513.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客图南博客和光学视界公众号发布。
投稿请留言，或发邮件至：ewader@qq.com
封面图 (Image Credit: AdobeStock/PhotobyTawat)
研究表明，高度近视会带来很多的并发症，其中之一是黄斑变性方面的问题，很多公众号也贩卖高度近视焦虑，老刘就见到很多家长，因为担心孩子发展到高度近视而整体焦虑不安。其实大可不必，技术在飞快的进步，几十年后，这些问题相信都不是问题，这不，新的治疗黄斑变性方面的药物已经研发出来了。
这个被称为****的药物用来治疗继发于年龄相关性黄斑变性（AMD）的视网膜萎缩（GA）。该批准是继2023年2月的pegcetacoplan注射液（Syfovre，Apellis Pharmaceuticals）之后的第二个GA药物。
当然，近视防控的工作不能丢，但也大可不必为此太过于焦虑。
本周视光内容 防蓝光眼镜到底有没有用？ 防蓝光镜片目前已经算是走进了大众的心里，很多人配眼镜会首选这个镜片，但是防蓝光到底有没有必要的争议一致存在，而且从科研的角度来看，数据也在打架。
防蓝光眼镜也很有争议
最近Cochrane刊登了一篇文章：文章内容是目前没有证据表明防蓝光镜片对眼睛疲劳，视觉表现或睡眠质量有影响，也无法得出长期在电子屏幕前对视网膜健康的是否有潜在影响的结论。文中提到：眼睛从计算机屏幕等人工来源暴露的蓝光量仅仅为自然光的千分之一。
但是这个论点争议很大，另外一篇论文的观点与此相反：在法国进行的一项纵向研究表明，长期暴露于紫外线（UV）辐射可能对视网膜有害，并可能增加患年龄相关性黄斑变性（AMD）的几率。
这项科研纳入963名73岁以上的受试者，这些受试者都是早期AMD的患者，研究的结果可能与高强度紫外线的积累有关，当紫外线的积累超过了人类晶状体的过滤能力后，会导致炎症反应导致视网膜受损。
提高你的眼镜店网店访问量的方法 互联网的大潮下，很多眼镜店转向了网店销售，但是往往访问量不高，达不到预期的目的。这篇文章从SEO（搜索引擎优化）的角度来分析了网站访问量不高的原因，并提出六个解决的方法：
• 使用替代文本和描述性文件名标记图像 • 检查文本层次结构 • 对超链接使用描述性文本 • 检查颜色对比度 • 为音频/视频内容提供字幕 • 找专业的人员优化 眼睛和电脑 许多人担心观看屏幕会损害他们的眼睛。尽管没有证据证明这一点。事实上因为电脑的可以改变显示器的大小、亮度和对比度，与在纸上文字相比，屏幕上看到文字乎更容易、更舒适。
但是，有些人发现长时间看屏幕会很累，这是因为你的屏幕没有设置正确，这篇文章给出了电脑屏幕的最佳设置方法：
• 距离您的眼睛在 40 到 76 厘米（16 到 30 英寸）之间 • 视线在 10 到 20 度的角度 • 不要有诸如窗户的反光等杂光 我为什么没有想到这些？ 这是一篇挺有意思的文章，作者说，最伟大的想法往往很简单，以至于人们的反应是，“我为什么没有想到这一点？”。
作者列举了一些关于预防干眼症和更方便测量眼睛的小仪器，作者希望从事视光行业的人都能提出一些新鲜、简单的想法，这些想法对数百万患者的生活产生深远的影响。
高度近视、散光等儿童与圆锥角膜 圆锥角膜的危害性就不说了，早期发现及时治疗对稳定圆锥角膜的进展至关重要。因此，儿童越早发现圆锥角膜，对其视觉质量的影响就越大。这篇文章从另一个角度来发现儿童的圆锥角膜情况。
特应性与儿童的圆锥角膜
哥伦比亚的研究人员根据Pentacam标准估计了高位或斜散光或高度近视的儿科人群中与圆锥角膜诊断相关的频率，严重程度和危险因素。特应性是唯一具有统计学意义的危险因素，在诊断为圆锥角膜的患者队列中，有 85% 存在特应性。
儿童近视管理方案 儿童近视是一个世界性的难题，这个国外的视光专家给出的近视管理方案
• 生活方式 • 户外活动 • 睡眠 • FDA批准的隐形眼镜-MiSight • 开发中的新疗法 • 红光疗法 • 低剂量的阿托品滴眼液 • MiyoSmart（新乐学），Stellest（星趣控）和SightGlass（国内没有）儿童近视管理最后，文章说，近视防控大有可为，其实这些方法已经在中国泛滥了。 准分子激光手术快OVER了吗？ 在过去40年的时间里，LASIK已成为一个家喻户晓的术语，因为每年有数百万人接受这个手术。但是，LASIK的一些后遗症也越来越被更多的发现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第2期）:谷物是伤害身体的罪魁祸首？</title>
      <link>https://iliu.org/4504.html</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 03:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4504.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容，标题来自本周读书的内容。周五在本人个人博客图南博客1和光学视界公众号发布。
投稿请在图南博客2或光学视界公众号留言，或发邮件至：ewader@qq.com3
封面图 美国验光协会开发的手机游戏
这是美国验光师协会（AOA）开发的一款单人手机游戏，这款游戏和普通游戏的区别是这是一款向玩家传授眼睛健康及其与屏幕时间的关系的游戏。
AOA表示，尽管意识到长时间使用屏幕对眼睛健康的影响，但美国2.27亿游戏玩家中有54%未能进行全面的年度眼科检查。免费的Blink Land游戏展示了玩家可以采取的切实行动来保护他们的眼睛，例如使用20-20-20规则，经常眨眼并正确设置屏幕，以及提醒预订年度眼科检查。
本周读书 本周读的书是戴维·珀尔马特写的《谷物大脑》，这本书很反主流，他认为碳水化合物和糖分会导致身体炎症、自身免疫性疾病以及认知功能下降等问题，而含有麸质的谷物更会引起老年痴呆等疾病。作者崇尚高脂肪、高蛋白的饮食。这本书在出版后引起了很大的争议，一些读者认为它提供了有价值的营养学建议，而另一些读者则认为它存在科学上的谬误。
而老刘最近看到一篇论文：Short-term dietary changes can result in mucosal and systemic immune depression4；发表在《自然·免疫学》杂志，这篇论文论证了短期摄入高能量密度食物足以诱导短暂的黏膜免疫和全身免疫抑制，增加对病原体的易感性。
2019年《细胞·代谢》期刊上发表的一项研究显示，高脂饮食会诱导大脑变化，刺激下丘脑产生炎症，并诱导机体摄入更多的热量。而且，仅仅3天的高脂饮食，就会让下丘脑产生炎症。
杂志上的论文
所以，孰是孰非，作为普通人的我们也无从判定。但是，作为杂食性的我们，食物的多样化是有好处的，所以，该吃吃该喝喝。真要想健康长寿，国外的这些研究都不靠谱，还得去找我们的老祖宗留下的瑰宝，比如《黄帝内经》，多看看，自然明白该怎么做了。
视光动态 2023北京眼镜展 本次展览非常的火爆，可能是后疫情时代的第一次重要的眼镜展会。本次展会的一个变化是，青少年离焦镜片被冷落，而最火爆的是视力训练设备。这可能和多点离焦镜片内卷的已经卷不动有关，下一个视力的风口，可能就是视力训练中心。
依视路进军视听一体化领域5 该公司表示，它已经组建了一个专门的“超级音频”和内部研发团队，为12.5亿患有轻度至中度听力损失的消费者引入突破性的听力技术。该团队将得到最近收购以色列初创公司Nuance Hearing的技术支持，该公司开发了“波束成形”技术，以放大和跟踪来自特定方向源的声音，同时抑制背景噪音。此举还遵循其 2021 年发布的 Ray-Ban 故事——智能眼镜将声音从手臂上的扬声器引导到佩戴者，而不会对耳朵造成任何可见的阻碍。
所以，老板们，视听一体化中心可能也是下一个风口哦。
本周视光文章 近视眼镜种类这么多，哪种适合你家孩子？ 本文作者是浙江大学医学院附属邵逸夫医院眼科副主任医师，发表于健康中国公众号，并且由国家健康科普专家库专家审核，文章质量非常不错。详细介绍了当前市面常见的眼镜类型，以及如何根据孩子的情况进行选择。
干眼症和屈光手术[6] 一些研究表明，激光屈光手术后高达95％的患者出现干眼症状。 通常，这些症状会随着时间的推移而改善，约10％的患者在手术后六个月仍然有症状。 重要的是要强调，虽然对于大多数人来说，手术后症状通常不超过几个月，但少数患者术后不适时间超过一年。 因此，在术前要对眼球表面进行仔细评估，以确保正确地告知患者其风险状况和预期的恢复过程。
Dry eye and refractive surgery
如何在第一时间发现孩子近视？ 儿童近视是一个常见的问题，影响学习和生活质量。早期发现和干预非常重要。近视的儿童通常会出现视力下降、看书时间缩短、看书时离书距离越来越近、看不清远距离或近距离的物体等症状。家长应注意观察孩子的用眼习惯和生活方式，预防近视的发生和发展。如果孩子出现近视的症状，应及时就医，并配合医生的治疗建议进行干预和治疗。
第一时间发现孩子近视
本文发表于中国疾控公众号，从新生儿到儿童各个时期眼睛应该注意到的问题，都有涉及。
不良的照明环境也会导致近视吗？ 文中说：儿童近视与照明环境有很大关系。照明不足或者不均匀会导致视物不清、眼睛疲劳和近视等问题。要预防近视的发生，需要保证足够的照明强度，使整个学习或者工作区域的照度达到标准，并且照度均匀度也要达到相关国家标准。
不良照明会导致近视
同时，色温也是照明中不可忽视的因素。不同光源的色温不同，对眼睛的舒适度和视力也有影响。一般来说，色温在3000K到4000K的暖白光比较适合人眼，能够减少眼睛的疲劳和干涩。
此外，显色指数也是照明中需要考虑的因素。显色指数越高，光源的色彩还原度越好，越有利于保护眼睛。一般来说，显色指数在Ra90以上的光源比较好。
枸杞对人的眼睛大大有益 在2019年的中国眼底病论坛暨国际视网膜研讨会上，暨南大学粤港澳中枢神经再生研究院院长苏国辉教授，向大家公布了他的团队对枸杞这一中药材的动物实验研究成果：枸杞子药食同源，非常安全，使用容易，抗氧化的能力极强，不仅保护眼睛神经细胞，对血管也有保护作用。
文中还对如何吃枸杞进行了论述，所以大家不妨多多保温杯里放一些。
视光人为什么越学习越焦虑 文中说，当然是有人在制造焦虑，各种内卷本身就会造成焦虑，当你学习完一项技能的时候，老师也会为你创造焦虑，这样你才能继续交费学习。
学习导致焦虑？
作者也对如何减轻学习焦虑给出了自己的意见：专注某个（比如视光)领域的学习，超出这个领域的我就不学，集中力量办大事。
听说过心梗、脑梗，你听说过眼梗吗[7]？ 视网膜中央动脉阻塞，就是我们平时所说的眼梗，这是一种眼科急症。我们的眼睛能看东西是靠视网膜来感知外界的，视网膜上的动脉是络末血管，非常纤细。一些小的血栓可能在脑血管时没事，但到了视网膜动脉里面可能就导致栓塞了。栓塞后视网膜就会缺血缺氧，直至神经细胞坏死。如果救治不及时，会造成不可逆转的失明
眼梗与心脑血管疾病密切相关，动脉痉挛、血栓形成或栓塞、外伤等常是导致眼梗的直接原因，而高血压、高脂血症、糖尿病、颈动脉疾病、冠状动脉疾病、吸烟等都是诱发眼梗的高危因素。
一周趣闻 印度要改名字？[8] 听说印度要改名婆罗多，“印度”这个词由来已久，无论是英文“India”（来源于亚历山大时期）还是中文“印度”（来源于唐三藏的翻译），都是遵循历史发展规律的，莫迪的骚操作无非是拉拢民族主义情绪，为其统治添一把柴火。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法，周刊的名字来自于本周所看的书籍，也是希望能把一些优质的图书分享给大家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>樊登读书也不太靠谱</title>
      <link>https://iliu.org/4499.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:04:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4499.html</guid>
      <description>前几天搞了一些樊登读书的音频，有一些书听着还好，但是也有一些书明显感觉不对劲，典型的一本书叫《谷物大脑》，这是一本关于健康饮食和营养学的书籍，作者戴维·珀尔马特。书中主要探讨碳水化合物、糖分和麸质对人类健康的影响，并提出了以谷物为基础的饮食方式对大脑健康的危害。
作者主张用高脂肪、高胆固醇的饮食来替代含有麸质的谷物，并举了一个以前高脂肪饮食虽然比较虚但是基本健康，改变饮食结构后几个月患了癌症的例子。这典型的以个例来证明自己观点的正确，相反，我们能举出来一堆高脂肪饮食不健康的例子，比他的例子还要多的多。
樊登是很推崇这本书的，甚至还出了一个减肥食谱，早上鸡蛋吃饱，午饭牛肉吃饱，晚饭黄瓜吃饱，10天后你的体重会哗哗的降低。
这只是其一，另外听了部分《中国八大诗人》的书。里面讲到陶渊明，后来说陶渊明是中国的泰戈尔，还很自豪的样子，我咋听着这么别扭呢，这不就和说爷爷长相和孙子一样吗？
后来想想，他做这个读书的节目，其实和后来的直播卖货从本质上来说是一样的。还是自己慢慢的找书看吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第1期）：农业革命可能是史上最大的骗局</title>
      <link>https://iliu.org/4493.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 01:10:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4493.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容，周五在图南博客1和光学视界公众号发布。
投稿请在本站或光学视界公众号留言，或发邮件至：ewader@qq.com2
封面图 研究人员给一只鸟戴上了特别设计的太阳镜。
xxx
科学家在死去的海雀标本中发现，大西洋海鹦的喙在光照后会发光。为了研究活体生物而又不会伤害到鸟的眼睛，科学家设计出来一种特殊的太阳镜，以保护鸟类的眼睛免受紫外线光源的伤害。
本周读书 农业的产生是人类历史上的一次巨大的革命，这场革命被称为农业革命或者新石器革命。人们普遍认为农业革命为人类提供了稳定的食物来源，使人类走向了文明社会。
renleijiangshi
但是现代发现的很多证据表明，事实上可能不会这么简单。事实上没有任何证据表明人类越来越聪明。
农业革命所带来的非但不是轻松生活的新时代，反而让农民过着比采集者更辛苦、更不满足的生活。狩猎采集者的生活其实更为丰富多变，也比较少会碰上饥饿和疾病的威胁。确实，农业革命让人类的食物总量增加，但量的增加并不代表吃得更好、过得更悠闲，反而只是造成人口爆炸，而且产生一群养尊处优、娇生惯养的精英分子。普遍来说，农民的工作要比采集者更辛苦，而且到头来的饮食还要更糟。农业革命可说是史上最大的一桩骗局。这不是我的观点，这是一本名字叫《人类简史，从动物到上帝》书中的观点。书的作者是尤瓦尔·赫拉利，1976年生于以色列，牛津大学历史学博士，青年怪才、全球瞩目的新锐历史学家。 这本区别于传统历史书的书，关注的是人类整体的演变，它会让你脑海里一些零散的历史知识忽然就构成了一副完整的画面，这是难能可贵的读书体验，有一种和人类一同走过几万年的感觉。如果有闲暇，不放读一读这本书，开卷有益嘛。
视光动态 1、重新定义保护角膜的免疫细胞3
墨尔本大学的研究人员使用一种新的成像技术，发现保护角膜的免疫细胞是T细胞，而不是以前认为的树突状（或朗格汉斯）细胞。
laura-downie-paper
由Laura Downie副教授、Holly Chinnery博士和Scott Mueller教授领导的研究小组使用了一种非侵入性成像方法，他们称之为“功能性体内共聚焦显微镜”（Fun-IVCM），观察T细胞快速移动并与角膜最外层的其他细胞和神经相互作用。
该项成果目前发表于《美国国家科学院院刊》上。
2、新冠病毒与眼表疾病虽然ACE2受体在人体细胞中的存在，但并没有直接的证据表明COVID-19可以感染眼睛并引起干眼症状。目前的文献主要集中在COVID-19对呼吸系统的影响，以及病毒如何利用ACE2受体进入并感染肺部细胞。
新冠病毒对眼睛的影响
Nasiri 等人对超过 38 项研究（涉及 8,219 名患者）进行的一项荟萃分析发现，大约 11% 的患者在感染 Covid 后报告了眼部症状。其中，16%报告干眼症和异物感。还报告 2 了眼睛发红和瘙痒。各种研究表明，许多人在感染后持续出现疲劳、嗅觉丧失、老年、慢性疲劳和呼吸系统问题等神经系统症状。涉及该病毒的嗜神经作用的研究正在进行中，但其对中枢神经系统的影响是有据可查 3,4,5 的。
要进一步的研究来确定COVID-19是否会直接或间接地导致眼部疾病。在此之前，对于疑似因COVID-19而导致的眼部不适，应进行全面的眼科检查，评估和诊断，并且治疗也应根据具体的病症进行。
精选视光文章 角膜曲率高和低，哪一种更容易近视？ 角膜曲率高是否更容易近视，研究结论并不一致。一些研究认为高角膜曲率是近视的危险因素之一，但也有研究认为近视度数高或低的人在角膜曲率上没有明显差别。
角膜曲率
此外，角膜曲率是个体差异很大的，有些人天生角膜曲率偏高，但不一定会近视。关于近视的风险因素，除了角膜曲率外，还需要考虑遗传背景、用眼习惯、户外活动、教育强度等多种因素。因此，不能只根据角膜曲率高就过早地进行医疗干预。
对于未来的健康风险，关键在于眼轴增速。眼轴增长速度过快可能会导致近视的发生和发展，而角膜曲率低、天生眼轴长的孩子一旦眼轴增长快起来，变成近视后可能会度数不高但眼轴却很“可观”，轻易就超过26mm。因此，需要定期检查，必要时采取手段控制眼轴增长速度，以预防近视的发生和发展。
综上所述，角膜曲率高并不一定更容易近视，但是需要综合考虑多种因素来评估近视风险。对于未来的健康风险，关键在于眼轴增速。需要定期检查并及时采取措施控制眼轴增长速度。
罗荃聊眼睛公众号
退轴，到底是“再来一瓶”还是“谢谢惠顾”？ 退轴”是指眼轴缩短的现象，即近视度数降低导致眼球前后轴长度减少。在近视防控领域，眼轴的增长控制是至关重要的。一般来说，如果能够有效地控制眼轴增长，就可以减少近视的发生和发展。
眼轴回退
然而，根据所引用的文献和资料，可以得出以下结论：
1. “退轴”现象是真实存在的，但它是小概率事件。虽然有许多孩子在使用某些近视防控产品或方法后出现了眼轴回退，但绝大多数情况下这种回退是暂时的，停用产品后眼轴会回到初始值。 2. 没有任何硬核的临床研究证据证明停用近视防控产品后可以永久保持眼轴的回退甚至治愈近视。 3. 年龄较大（一般11岁以上）和近视度数较浅（150度以下）的孩子在使用近视防控产品后更容易出现眼轴永久回退。 4. 重复低强度红光防控近视的创始人之一何明光教授的研究发现，使用哺光仪后有40%的孩子在第一个月内出现了退轴超过0.05mm的可喜现象，但随着使用时间的延长，到12个月的时候退轴超过0.05mm的孩子数量降到了21.85%，而眼轴回退超过0.2mm的只有5.88%。这说明即使在使用近视防控方案的基础上，仍有至少一半的退轴会“弹回去”。 因此，虽然“退轴”现象确实存在，但是眼科医生并不将其作为常规近视防控目标。近视防控的目标是延缓眼轴的增长速度，而不是追求眼轴的回退。对于已经近视的孩子，白天的户外活动仍然具有防控作用。家长和孩子应该采取科学的方法来控制近视的发展，如保持良好的用眼习惯、增加户外活动时间等。同时，对于已经出现的“退轴”现象，也不应过于乐观，因为绝大多数情况下这种回退是暂时的。
详情请参见眼科杨羿的公众号
怎么判断你配戴的眼镜是合格的？ 判断眼镜是否合格可以从以下几个方面综合考虑：
1. 镜片的质量：优质的镜片表面应该是无瑕的，无结点、无脱膜、无污渍。镜片的光学性能也很重要，包括透光性能、成像质量等。手持镜片于眼前，从镜片中观察远方景物，若景物清晰，无变形，亮度无明显差异，且缓慢移动时也无跳跃，则说明镜片的透光性能较好。 2. 镜架的质量：镜架的材质也是判断眼镜是否合格的一个重要因素。总的来说分金属类和塑料两大类，金属类分钛材质和合金材料，不锈钢材质；塑胶类分厚重的板材、轻薄的TR材质、ULTEAM材料及其他塑胶制眼镜。 3. 镜架的工艺细节：鼻托、铰链声音、桩头是否浑然一体、光洁度、电镀外表感觉、LOGO是雕刻还是丝印等细节都可以直观感受到镜架的优劣与否。 综上所述，判断眼镜是否合格需要综合考虑多个方面，包括镜片的质量、镜架的质量以及镜架的工艺细节等因素。如果条件允许的话，建议到专业的机构利用专业的设备进行检测，以保证眼睛的健康。
详情请参见南京眼镜行业协会公众号</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口琴的记忆</title>
      <link>https://iliu.org/4489.html</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 08:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4489.html</guid>
      <description>小时候，家里穷，能吃饱穿暖已经是幸事了，哪有多余的钱玩乐器啊，就算有乐器也没地方去学习去，当时我们一个乡就一个音乐老师，会弹奏脚踏的风琴，每次上课都让学生去抬到教室。但是小孩也没有不喜欢这些乐器的，笛子倒是常见，但是我吹不响。后来，哥哥攒了好久，攒了几块钱买了一个口琴，那是我人生中的第一件乐器。
那个口琴，陪伴我度过了很多无聊的时光。无聊的就瞎吹，也不懂得谱子，只是凭着感觉，慢慢的，我也能吹出几个曲子，比如《国歌》、《渴望》、《红梅颂》之类的。后来买了一本流行音乐歌词书，就照着书瞎吹。因为不识谱，会唱的能吹出来，没听过的歌也不会吹。虽然吹的不咋的，自己还是挺开心的。
后来，上了高中，住了校，再后来，去了大学，生活的变化让我逐渐离开了那把口琴。一转眼，30来年过去了，口琴的记忆早已被时间的尘埃所淹没。
前两天，群里@1900提到了口琴这个事情，不知道咋回事，一下子就get到我的某个点，PDD花了27块钱，买了一把。
回来试吹了一下，基本功还在。断断续续的也还能吹。最惊讶的就是我女儿和我媳妇了，特别是我女儿，像发现新大陆似的，满眼的崇拜。😄
打算最近没事的时候再练练，熟悉的琴声，总让我想起那无忧无虑的童年，那个不太富裕却很温馨的家，以及那时候和哥哥相爱相杀的那些日子……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒲松龄笔下的《罗刹海市》在什么地方?</title>
      <link>https://iliu.org/4486.html</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 09:33:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4486.html</guid>
      <description>最近刀郎出了一首新歌，名字就叫《罗刹海市》。民间有很多的解读，比如，马户是谁，又鸟是谁等等。那么蒲松龄笔下的《罗刹海市》到底是一个什么样的情况呢？最近看《学习强国》，可能也是与时俱进吧，就看到了如下的文字：
“尝闻祖父言：西去二万六千里，有中国，其人民形象率诡异。但耳食之，今始信。”……问：“此名何国？”曰：“大罗刹国”。蒲松龄笔下的“大罗刹国”，其人皆奇丑，并以丑恶为美，以靡靡之音为乐…… 关于“海市”，蒲松龄在原文中通过一问一答这样描述：“问：‘海市何地？’曰：‘海中市，四海鲛人，集货珠宝。四方十二国，均来贸易。’” 学习强国</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每个生命都是来历劫的</title>
      <link>https://iliu.org/4483.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:14:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4483.html</guid>
      <description>庄子里提到，“方生方死，方死方生”。又说到，“天地一指也”，还说到“万物与我为一”等等，都在说明世上万物都是同一个“玩意”，之所以形成了不同的东西，只是“吹万”不同而已，那我们来这方世界的目的是什么？很有可能都是来历劫的。
吹万，是庄子发明的一个词。大概的意思是：无论是大风、小风、风发出的各种声音，本质还是风，之所以有不同的风，只是因为风吹万窍不同而已。引申到万物包括人，本质都是一样的，只不过装在了不同的形体里面。 佛家把我们这个世界称之为“婆娑世界”，意思是不完美的世界，有缺憾的世界。这个世界存在的意义可能就是让各个因为“吹万”不同的个体在这个世界完善自身用的。毕竟在一个不完美的、有缺憾的世界，生活、经历可能更容易“悟道”吧。
普通的人，无法感受到自己是来这个世界历劫的，于是把这个世界看到很重，钩心斗角、患得患失，这可能本身就是一种历练，毕竟每一个“物”所需要体验的历练都不相同。可能只有当我们这个肉体死去的时候，才能明白，死后的世界才是真正的世界，可惜的是没法向还活在这个世界的人来传递信息，也可能不允许传递，毕竟这个世界是一个历练的世界。如果都知道了，肉体死后的世界才是真正的世界，谁还愿意待着这个污浊的时空里呢，这就失去了历练的本意。
可是有一些人，天生比较接近于“道”，这些人就是我们所说的圣人，比如老子、孔子、庄子、释迦摩尼等等。他们经过“修炼”明白了前因后果，因此才能说出，“方生方死”、“生，寄也；死，归也”等一些看似是废话的实话，只是人们无法相信而已。只能留下一些典籍，期望后人能经过学习，明白这个世界的真相。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疲劳战题海战是没用的</title>
      <link>https://iliu.org/4479.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 10:13:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4479.html</guid>
      <description>女儿目前上的这个初中在是我当年力主下去的，当时可选择的有好几个学校，后来看别的那几个学校抓的都比女儿这个学校严格，表现为作业多，考试多等等。据说有些作业都要写到12点多，而女儿的作业一般在学校都写完了。
这样的情况，我是比较满意的，我认为，一般满身疲惫的孩子是学不好的，但是家里的领导有不同的看法。今天女儿放学回来说了一句，唉，某某中暑假的期末考试还没有我们学校好呢。验证了我的想法，题不在多，而在于精，休息好的孩子学起来更容易。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>慎用数码型镜片</title>
      <link>https://iliu.org/4475.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 01:18:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4475.html</guid>
      <description>现在很多品牌都有数码型镜片（也称为防疲劳镜片），其原理是在镜片的下半部分增加50-75的下加光，这样看近的时候，眼睛就可以少付出50-75度的调节力了。
具有正常调节力的朋友不要用这个种镜片，会导致调节力的丧失，从而引起视功能的失调。另外尤其是有外斜的朋友，更不能用。具体能不能用这种镜片，需要视功能检查后才能确定，不要觉得防疲劳就无脑的上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博友配镜</title>
      <link>https://iliu.org/boyoupeijing/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 08:33:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/boyoupeijing/</guid>
      <description>最近找老刘配眼镜的博友越来越多了，尽管有因为验光或者其他原因没有成功，还是要感谢所有信任于支持老刘的博友们。
思来想去，还是单独增加一个页面，让博友方便的了解找老刘配镜的流程。
首先要到一个靠谱的地方去验光 因为这是第一步要做，也是最重要的一个步骤。有些地方验光可能不给瞳距这个数据，这就有点耍流氓了，还有的地方测下瞳距10块钱。
另外一个简单方便的方式是，如果你有一副目前戴着清晰舒适的眼镜，可以把这个眼镜发给老刘，老刘按照这个眼镜的数据来定配新眼镜，也是一个不错的方式。
镜架的选择 一般情况下，可以找老刘要镜架的图片。因为款式太多了，如果你有心意的款式，可以发给老刘，老刘可以找到类似的镜架。不建议用老镜架配新镜片，因为很多朋友的眼镜都是以几年为周期的，镜架基本已经老化，加上老刘这边的镜架都是几十块钱到200多块钱居多的镜架，多一副镜架也多花不了多少钱。
镜片的选择 镜片的选择种类更多，国产的、进口的。所有市面上知名一点的品牌的镜片都可以拿到货。要说建议的话，就是没有必要用蔡司、依视路这些品牌的入门镜片，比如蔡司的莲花膜、依视路的A+这些膜和国产的区别不大，还不耐磨。
目前的镜片来说，
要耐磨度好，可以选依视路的岩膜 要高清晰，可以选择潘太克斯的镜片 要耐磨加一些高级功能，可以选蔡司的泽锐、新清锐、智锐铂金膜 老刘目前佩戴的是蔡司的泽锐防蓝光plus铂金膜，真的是很耐磨，佩戴1年有余，镜片的划痕比我另一副国产的防疲劳镜片要少的多，这副国产的仅仅就佩戴了3个月。
如果是给孩子配防控近视的眼镜的话 出了上面所说的，还_要求单眼 瞳距 、瞳高 。所以镜架建议在当地购买，在购买的时候，让店员在镜架上标上瞳高。
关于价格 最后说说价格，给博友们的价格可能是非常的实惠，也不玩价格表几折这些个虚的，都是根据进价加上点费用就行了，对比某宝等网络上的价格，有些产品可能会低一些，有些可能会高一些，但都不会太多。
老刘保证采用的是正品和正规渠道的货源。
联系方式： 可通过上面的二维码扫码加我的微信 或搜索微信：jyxyanjing QQ: 7400686 mail:ewader@qq.com 电话：13027511600 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山东6日游（三）</title>
      <link>https://iliu.org/4463.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 01:04:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4463.html</guid>
      <description>山东之行已经到了尾声，前一天晚上和朋友一家在所住民宿的二楼露台上喝酒聊天。一同回顾了这些年带着孩子游览各地的经历，说的正嗨，服务员提醒说有人投诉我们，其实我们已经很小声了。算了，被打扰了兴致，各回各家睡觉去。
一晚上没有睡太好，早上4点多就醒了，赖了一会床，到了5点，昨天晚上和朋友约定的是6点出发去火炬八街。给他们打了个电话，他们又要求7点去。反正也都起来了，就去海边转了一圈。好多当地的人在海边钓鱼、钓螃蟹。他们的收获很丰。有个阿姨，钓了一大袋子的大螃蟹。
威海火炬八街 一个网红打卡的地方，不明白如何就火起来了，7点多点赶到，已经有很多人了。一位大爷边往回走边说到，什么地方吗，啥都没有，都是人。
![](https://s2.l22.org/2023/08/37772df56e328ef-scaled.jpg 在火炬八街打卡照了几张照片，给女儿买了两个用茉莉花编制的手环，买了一个玉米棒和一个鸡蛋汉堡。就赶往威海公园。
威海公园 临海的一个公园，人很多，都是冲着那个大相框去的。20块钱买了两个鸡蛋灌饼。威海的鸡蛋灌饼有当地的特色，多加了一根面肠还有一小把豆腐皮，味道还不错。 人多，天热，阴凉的地方少。朋友一家在我后面到了后就没停车，直接开往郑州了，本来还计划去悦海公园的，也不去了，那里有个灯塔。也没啥意思。既然这样就出发回家吧。
我家的车当天限号，在路上行驶了11个小时，历程900多公里，终于在晚上21:04分出了收费站，完美错开了限号。
山东之行，至此落下帷幕。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>盒马鲜生的生意经</title>
      <link>https://iliu.org/4461.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 05:11:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4461.html</guid>
      <description>今天去盒马鲜生逛，本意是给女儿买一些女孩子的用品，结果里面没有卖的，就顺便买了些排骨之类的。挑了半天，选了一盒价格签是¥10.8元的排骨，结账的时候，发现是¥18.8元。于是，我又回到那个排骨的陈列架，仔细的看了一下价格签。发现原来是10.8元170g。
这算不算是另外一种的价格欺诈？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客做了一些调整</title>
      <link>https://iliu.org/4459.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 08:45:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4459.html</guid>
      <description>修整了一下博客的目录，现在整个博客只有4个目录，大部分都取自《庄子》。目录的含意我在关于页面也说了。另外开场白就当时我的说说吧，不想要在加个memos了。做做减法，越简单越好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山东六日游（二）</title>
      <link>https://iliu.org/4457.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 01:34:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4457.html</guid>
      <description>Day3 第三天早上去了酒店不远的海边赶海，顺便看日出，可惜天公不作美，有云。
不过，岸边冲上来很多生蚝，捡了一大袋子。
但总体来说是一个不算开心的日子，可能是水土不服，也可能是前一天吃的海鲜不太干净。我们一家三口早上起来就有点拉肚子，我和女儿还好，妻有点严重。于是我们一家在酒店休息，同行的朋友家去那香海游泳。
Day4 昨天吃了一堆药的妻，今天算是好了，今天计划的是去九龙湾赶海、韩乐坊吃饭、国际浴场游泳，晚上入住国际浴场旁边的民宿。
到了九龙湾，来的太早了，正赶上涨潮，抓小螃蟹之类的是不能了。由于昨天妻生病，女儿也没有出去玩，今天就带着她体验了一下快艇。九龙湾景色很美。
中午到韩乐坊，这里的饭菜比较实惠，但是没有敢再吃海鲜烧烤之类的，随便找个地方吃了点东西。味道不错，分量也足，价格实惠。另外这里有一个免税的超市。主要经营的日韩的一些品牌。据妻说，要比郑州便宜的多。于是，两个女人开启了购物模式。
下午赶到了国际海水浴场，先办理了入住，然后带着孩子去游泳，不过这里的水质一般，不是很干净，肉眼可见的一些垃圾夹杂在水草中，所以也就没有游。这里实现了赶海的愿望。抓了不少的小螃蟹、寄居蟹、小水母，甚至还抓到了一条小章鱼。
不过也就是玩玩，傍晚时分，趁着人都走了，又把这些都放生了。
国际海水浴场的落日很美。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>山东六日游（一）</title>
      <link>https://iliu.org/4428.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 06:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4428.html</guid>
      <description>进入暑假后，女儿就心念念的想去海边看看，海南太热也太远，就选择了相对比较近的山东。日照、青岛等人都太多了，最后决定去威海。原本打算乘坐高铁前往，后来同行的另一家又增加了两个人，就又计划自驾而去。
Day 1郑州至青岛石老人海水浴场 由于上班的原因，下午5点才从郑州出发，计划是到青岛休整一下，毕竟开夜车是一个很辛苦的事情。网上看到石老人沙滩很平很细，海水干净，能露营，还能看海上日出。
凌晨1点多的时候，赶到了这个沙滩，有不少人在此露营，晚上的风挺大，还比较潮，和原来衣服的汗水结合在一起，在身上黏糊糊的。
找个地方支起帐篷，外面的海浪的声音不绝于耳，炒的人怎么都睡不着。到了凌晨4点多，实在是睡不着，起来看日出，天公不作美，等云散的时候，太阳已经很高了。可能是天气的原因，在青岛没有看到蔚蓝的海水倒映着白云的天空，感觉天地都是一片昏黄。
两家的孩子想去青岛海底世界去玩，本来狭窄的路边还停满了车，走走停停来到海底世界的位置，告知停车场没有位置，绕了好久，也只有停在了路边。妻带着女儿过去看了，人多的要死，关键里面还不好玩，设施也差，一些海洋生物就随便的在池子里养着。
场馆空调很差，热的很，不想看想出场馆还必须往上走，原路返回都不行，因为是单行，又因为最高出是一个商场，不经过商场别想出来。我停车的地方离梁实秋的故居很近，后来发现那地方还是个网红街。闲着没事，到梁的故居看看，应该是他的后人继承了，私人住宅，不让参观，也就作罢了。
总体对青岛的印象不好，车多、路窄、天热、服务差，商业的感觉有点浓。
day2青岛到威海 12点左右从青岛出发，3个多小时的车程来到了威海。酒店名字学生实习酒店，是威海职业中专学校开的。旅游旺季，价格也贵不少，3人间600多一晚。不过房间很大，也挺干净、早餐免费。
这里强烈安利一下，如果自驾去威海，又不想去下饺子一样的知名海滩，可以考虑一下这个酒店。距离那香海景区5公里，距离鸡鸣岛10公里左右，出门走路10分钟就到海边，可以赶海，可看日出、日落。唯一缺点是，吃饭不太方便。建议午饭和晚饭吃过之后再回来。
距离最近的镇子叫泊于镇，镇子上的人很少，饭店有几家，买过一份混沌和一份炒面。分量可以，味道不咋的，价格挺贵，感觉就是为游客设置额价格。一个镇子，饭的价格和郑州都差不多了。后来去到市里的韩乐坊，这里的价格应该才是本地应该有的消费水平。
晚饭和妻去了上面说的镇子，回来把郑州带的路上吃的一些零碎当作晚饭垫吧了一下，她和同行的另一家去那香海看夜景了，我实在是太累，太困，直接睡觉。
Day3 鸡鸣岛 本来说去刘公岛，后来看鸡鸣岛离我们更近，驱车十几分钟，沿路一眼望去都是蔚蓝的海水。鸡鸣岛不要门票但是要船票，往返团购价115元每人。感觉这里管理的很差，对散客更不友好，感觉就是为了让黄牛挣钱，散客需要凑一定人数才能检票进去，而成团的可以随时进。
外面有很多黄牛，也不加价，我们就直接找了黄牛，让他给带进去了。进去了要排队等候上船，我们去的时候有四条船摆渡，排了大概半小时的时间，据说前一天排队要4个小时。船上可以喂海鸥，火腿面肠10块钱5根，掰了向空中仍就行。船行驶5分钟左右就到了，所以这个115元的船票钱还是相当的贵。
岛上的面积不大，绿树成荫，可以带本书，坐在海边的树林里看书，不过悬崖上确实有个书吧。只是来去匆匆的，没有心情看书罢了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://iliu.org/4427.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 02:56:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4427.html</guid>
      <description>几年没有见我妈，发现老太太还是很睿智的，也可能是经常听佛经吧，一个大字不识多少的老太太，一些言行的背后，都暗合道理。
房子门口的花园里，老爸在里面种了一颗大丽花。这种原产墨西哥的花，花期长、花朵大、颜色艳丽。
由于花朵漂亮，就遭到了院里小孩的破坏，每每花开的正盛，隔天就被人打断了。后来，老妈就把这颗大丽花送给了隔壁的老太太，隔壁家有两个小孩，花也再也没有被破坏了。
看《老子》有句话：
曲则全，枉则直，洼则盈，敝则新，少则得，多则惑! 老太太肯定是没有读过这句话，但是通过这么一送，不但花保存下来了，连养护花的功夫也省了，最重要的是花还在原来的地方，出门就能看到，可谓曲则全最好的诠释了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天水印象</title>
      <link>https://iliu.org/4425.html</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 09:05:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4425.html</guid>
      <description>这几年以为那个众所周知的原因，一直都没有回去看望过爸妈，虽然在视频里是可以看到，但是总是感觉没有在身边的踏实。
女儿放暑假后，回家看爸妈再次提上日程，不过刚要动身的时候，岳父和岳母来郑体检身体，这下就又走不开了。女儿也不止一次的问，什么时候能去看爷爷奶奶。20号的时候，一个堂兄要回老家，岳父他们临时决定要随着一起回去。他们走了后，女儿就吵着订火车票，看到第二天郑州到兰州的高铁还有车票，就赶紧订上了。
临行前，女儿为了给爷爷奶奶一个惊喜，没有告诉他们我们要去的消息。果然不出意外，当父母打开房门看到我们的时候，高兴的不知道要怎么办了。这次回去，整体来说很开心，天水很凉快，真的很凉快。
记录下这次回家对天水的印象吧
绕路及多收费的出租车司机 出了高铁站，打了一辆出租车回家，到小区门口，表上显示21.10元，查了一下天水出租车的起步价2公里5元，超出后每公里1元。她绕了一下路，一共9公里。就算是绕路也才12块钱，多收了我10块钱，也怪我，一路上没有看到她的表显示，到小区门口了，她按了一下什么玩意，表显示数字了。当时没有想和她计较，现在想来应该拍一下车牌，投诉一下的，真是给天水抹黑，这也是此行天水唯一遇到的不开心的事。
蓝天白云以及晚霞 应该是高原的原因，天水的天空要比郑州的蓝，以前不觉得，这次可能时间隔得有点久了，这种感觉有其强烈。
自私的老太太 爸妈住一楼，窗外是一片草地，但是物业也疏于管理，都变成了杂草，可以自己在里面种点花什么的，但是不能种菜，这个是可以理解的，不然的话，分分钟变成菜地了，爸妈在里面种了不少的花，看上去非常的漂亮，天水这个地方，一年难得下几次大雨，所以给花浇水就很麻烦。
隔壁家的老太太说，我种花，我还得费力浇水，开了花别人想咋看就咋看，我多不划算！于是，她家的窗外还都是杂草，但是她会剪些我妈种的花放进花瓶了，理由是花太漂亮了。
不知变通的商家 父母都信佛，不吃肉，但是也不阻止我们吃肉，特别是他们心爱的宝贝孙女想吃肉的时候。在天水买过一次肉，本来是想做红烧肉，去到卖肉的地方，肉都是整块的切好，但是块头都有点大，在郑州很好办，想要多少商家会给你切多少，在天水，商家不提供这个服务，最后我变通了一下，买了几根排骨，红烧肉吃不成，红烧排骨也是可以的。
很少见到的外卖员 刚到天水的前几天，总感觉街上少了一些什么，后来意识到就是外卖员。在郑州，满大街都随处可见的外卖员，在天水却很少能遇到。也可能是住的小区稍微偏僻有关吧，一周下来，看到的外卖员不超过3个。
好奇的我，打开某团的外卖软件，发现周边5km内，做外卖的商家也不多。附近的几个商家也大多是炸鸡之类的小吃。和郑州打开这个软件，各色的外卖商家形成了鲜明的对比。其实，我还是很喜欢天水的这种情况的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的三奶奶</title>
      <link>https://iliu.org/4424.html</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 10:26:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4424.html</guid>
      <description> 博客群里的@封尘昨天晒了一张知了的图片，说感受到了整个夏天。看到知了，不由想起了我的三奶奶。 我三奶奶是我三爷的妻子，我三爷是我爷爷的弟弟。小时候，三爷家离我家很近，在同一条胡同，隔了一户人家。所以，我妈有事或者上地里干活的时候，一般都会把我托付给我三奶奶照顾，至于我奶奶，一是离我家有点远，另外就是我奶奶也忙，没空看小孩，或者是她有很多孙子，也就不是很在意其中的哪一个，反正在我的印象中，我很少跟着她，就算偶尔一次，我也不乐意，有点认生的感觉。反观我三奶奶，我和她在一起就感觉放松很多。这也可能是她没有亲孙子有关。 三奶奶生了一个女儿和一个儿子，这两个人都有点笨笨的感觉，堂姑早早的嫁人了，而堂叔一直没有人介绍对象。一个是他家庭条件有点困难，另外就是堂叔的智商有点问题，倒不是傻，就是有点憨憨的那种。我三奶奶去世后，堂叔捡了一个从南方来的疯疯癫癫的女子，后来有了一个女儿，但是村里也有传言，说这个女儿也不是堂叔亲生的，这也无从查证了。大概率是我这个堂叔的，因为我加过这个女孩一面，个子不高，也是有点憨，不知道是遗传了他们两个谁的基因。 可能是我三奶奶看着我长大，而她自己也没有亲孙子，所以格外的疼我。她自己弄点好的东西，不管是春天的榆钱，夏天的采摘的瓜果，总会给我留上一些。记忆里最深的也就是爬叉了。那时候，知了有很多，每天晚上如果去捉的话，总会能捉个10个8个的，她自己舍不得吃，一般第二天早上就送到我家了。那时候，农村难得吃点肉，这些爬叉用盐腌过之后再蒸熟，就是难得的美味了。 后来，我家搬到了村西边，我初中后也去乡里上学了，和她见面的机会也就少了。后来我意识到，她是很想念我的，有一年过年的时候，我由于懒，没有去到她家给她拜年，再后一年，我去给她拜年的时候，她竟然还记得我前一年没有去这件事。我上高中的时候，她因病去世了。 多年之后，虽然每次回老家，都会去她的坟上给她烧点纸钱，但是一直都是有遗憾，在于她走的太早了，以至于我都没有能回报她一丝半毫的。只能希望她在那个世界不会怪罪她这个孙子吧。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网页版文明2游戏攻略</title>
      <link>https://iliu.org/4419.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4419.html</guid>
      <description> 这几天在玩老张开的网页版的游戏文明2,目前玩到了文艺复兴年代，中间也经历过一些坑，所以写这么一个不是攻略的攻略。
建议刚开始玩的时候选择和平模式练练手，然后再选择其他模式，我现在玩的放松模式，不是很难。
玩这个游戏，首先建议把自动分配优先到产量上，这样可以更快一步的建设建筑，特别是一些奇迹物品，对游戏的加成还是很大的。如果能一步快，就能不不快了，奇迹建筑全世界只有一个，你建了别的文明就建不了了。
另外就是尽快弄一个和别的文明足够近的城市，这个游戏的金钱是通过贸易来的。 社会政策的选择 不建议选择和平主义，传统主义和理性主义，建议选择相对的那一方面。因为AI的文明有点贱，就和小日本和韩国棒子一样。总给你玩阴的。一方面和你建立很多贸易线，从你这里赚钱，刚开始的时候，对你是百般的好，甚至还送钱给你，等地盘多了，就开始疏远了，从关系了就有很多负值出现了，如果这时候你把贸易给他停了，立马就和你是敌对状态。然后，背后和对你好感度低的国家结盟。
遇到这种情况，就一个办法，那就是干他，灭他几个城市，然后好感度马上就上来了，然后在弄个和平谈判，让他割地赔偿，马上就又和你亲密了，一个字，就是贱货。三天不大两天上瓦的那种，所以，既然都是要干他，不如直接上军国主义等更方便。 殖民地、道路、农场等怎么出来的 道路和农场是工人来修建的，当你看到你城市的人太多导致卫生下降到很危险的地步的时候，可以把市民变成工人，市民少了，卫生状况就提高了，减少了瘟疫的风险。
在世界的界面，点击城市，点击安排工作，会出来修建道路、农场、矿山的菜单。
至于殖民地，你需要有一个沿海的城市，差不多要到文艺复兴的年代，建立了海港之后，可以生成帆船。也是在世界的界面，点击有帆船的城市，点那个殖民，就可以了。一条船是一个殖民地。船的价格很贵，100多万金币一个。 大概就是这么一个流程，希望你玩的愉快。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>思源笔记群晖正确的部署方法</title>
      <link>https://iliu.org/4418.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 05:08:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4418.html</guid>
      <description>最近一直在选择一款适合自己的笔记软件，最后确定在思源笔记和 Joplin 这两个上面，打算都长期试用一下，比较一下哪个更适合自己。
事情的起因 思源笔记的升级是相当频繁，可是我却发现，每次 docker 升级后，数据都没有保存下来，只能从备份的数据里重新导入，找了一下原因，发现是映射的文件夹里面没有数据，于是就重新安装，发现按照网上的教程，安装后 跑不起来。经过一番摸索，总算是搞定了！
成功部署的方法 关于如何在群晖上设置Docker等基础的教程，老刘就不再重复制造数据垃圾了，既然你能找到我这里，说明你也已经查了很多的资料了，部署的方法都大同小异，只需要注意以下两点就可以了。
经过博友@老麦的反馈，直接在Container Manager上操作的话，第一步可以不做，直接用第二步即可。详细看下面老麦的评论。
第一，在运行命令那处填写：​ &amp;lt;s&gt;-workspace /siyuan/workspace/&amp;lt;/s&gt; 经过老刘的测试，最新版的思源，只能用上面的这句命令，用别的任何命令，群晖的Docker都会重复重启。​ 第二，储存空间设置 {#第二储存空间设置} &amp;lt;span class=&#34;hljs-regexp&#34;&gt;/Home/&amp;lt;/span&gt;siyuan 以前的教程都是把群晖本地的文件夹映射到Docker的siyuan目录，现在看了是不正确的，这个目录如果填写不正确，思源的Docker可以正常启动，但是升级后，数据都会全部删除，因为没有正确的映射到本地文件夹。
这样就可以运行起来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>豆蔻年华时期的绯闻</title>
      <link>https://iliu.org/4417.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 07:32:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4417.html</guid>
      <description>昨天晚上接女儿回家，路上女儿气愤的给我说，彬彬找我谈话了，说班里传言我和某某某早恋了&amp;#8230;&amp;#8230; 传言的男主刚开学的时候，在老师的安排下，坐了两个月左右的同桌，后来女儿很嫌弃他，写了保证书和另外一个女孩一起坐，保证两个人学习进步并且不说闲话。不过，这个男孩就在她们的后桌，前后桌比较熟了之后，课间经常有打闹的情况发生。 女儿说，老师把她叫到外面，给她讲了一大通的人生道理，看她越来越迷茫，就说，某某某现在情窦初开，女儿想，他情窦初开关我啥事啊，然后老师下一句说，班里传言你们两个早恋了，给女儿无语的。给老师解释，老师还不相信。 我问女儿，那你对他到底有好感没？女儿说，不可能，别说我们班里，就整个学校也没有我看上的啊，再说了，他个花心大萝卜，对我们班六七个女生都有好感，我咋可能看上他！ 我给女儿说，既然没有，那就该怎样就怎样，适当的保持一点距离就好了，另外，不要为这事心烦，老师也是为了你，怕耽误你的学习。至于流言，一笑而过就行了，别想的太多。 女儿说，我终于体会到了，什么是造谣一张嘴，辟谣跑断腿了！~ 后记 绯闻很快就不攻自破。
那个男孩手很欠，喜欢拽下女生的头发、打一下胳膊或者拉一下口罩，结果就惹恼了一个女汉子，直接就翻脸了，两个人就打起来了。
女汉子是女儿最好的朋友了，于是，女儿和同桌看不过，新仇旧恨，就上去帮忙了。三个女孩和一个男孩打架，也是奇观了。都这样了，绯闻也就随风而散了。
好在也就是打几拳，踢几脚，然后把课桌掀翻，双方也都没有啥伤害，老师也就冷处理了。可能那几个孩子的家长都不知道这回事。我是因为和女儿相处的好，她有什么事给会给我们说，才知道这件事情。
记得当年我们小时候，如果男孩和女孩打架，对男孩来说，可是一件很丢脸的事情啊，现在社会真的是进步了，男女平等了，连打架都可以男女混打了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文章归档</title>
      <link>https://iliu.org/guidang/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:47:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/guidang/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笔记软件从trilium到思源or Joplin？</title>
      <link>https://iliu.org/4412.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 09:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4412.html</guid>
      <description>前因 从去年开始使用trilium以来，一直对这个笔记软件很满意，虽然有时候也会遇到一些小问题，比如默认的编辑器有时候打中文的时候，会出现多一个英文字母的情况，还有就是移动端支持的不好。对于后者，由于原来不怎么用到移动端，所以问题不是很大，最近一段时间以来，发现如果我晚上躺在床上，偶尔有点小想法，看书的时候有点小心得，或者看手机的一篇不错的文字，这些都无法很好的同步的trilium上。于是，我开始有了想找一款多端支持的笔记软件。 我对笔记软件的要求 我对笔记软件的要求如下： 首先要开源。虽然我不是强烈的开源软件信仰者，但是我还是感觉开源软件更值得信赖。 要能自己部署。我不想把自己的数据放到别人的地方，因为吃过这方面的亏。 支持Markdown语法书写 支持多端同步
找来找去，目前勉强符合我的要求的只有Joplin和思源笔记了。 Joplin的优点 各个端齐全，并且还都不错，同步方式多 可以自建同步服务器，安全性，隐私性都很高，支持笔记加密传输 Web clipper方便，可以有多种方式的采集方法 对Markdown的支持非常的好 导入导出方便，特别是别的笔记软件导出的md文件，导入后和原来的笔记里格式等基本一致，包括内链都正确 服务器端支持多用户 Joplin的缺点 界面有点丑，编辑器不是所见即所得的模式，而是左侧是Markdown右侧是渲染后的页面。不能说是一个缺点，但是不现代。 占用资源大，打开后，在我电脑上占用了差不多500m的内存，作为一个笔记软件，这个占用是有点大了，不光是客户端占用大，服务器端的Docker也巨大，本身是1.2g再加上数据的Docker差不多要2g了。 服务器端不支持web，这点设计有点搞不懂，那么大的一个Docker镜像，竟然就是同步 出此之外，我对Joplin其实是很满意的，就一点让我放弃了，就是客户端的资源占用，500m对笔记软件来说，实在是太高了。 思源的优点 原生支持双链，并且可以链接到内容的某一部分 块的概念先进，编辑界面所见即所得，漂亮 支持多端同步 可以导入导出md文件 思源笔记的缺点 web clipper太拉胯了，只能整个网页的采集，并且有些网站还采集不上 同步方式少，并且可能未来要收费 Web端竟然就是一个纯Web端，不能作为同步中转 学习曲线优点陡，功能太多了 最后，猜猜我用啥了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近视人群夏季佩戴太阳镜的几种方案</title>
      <link>https://iliu.org/4408.html</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4408.html</guid>
      <description>夏天到了，阳光明媚，很多人都想佩戴太阳镜保护眼睛。但是对于近视人群来说，普通的太阳镜无法满足需求，那么应该怎样选择和佩戴太阳镜呢？下面为大家介绍几种方案。
隐形眼镜+非处方太阳镜 对于已经佩戴隐形眼镜的近视人群来说，可以直接选择佩戴非处方太阳镜。老刘上大学的时候就曾动过这个念头，不过一直到现在也没有实施，原因是佩戴隐形眼镜比较麻烦，虽然现在有日抛型的隐形，但是使用的成本较高。
定制近视太阳镜 对于需要矫正近视的人群来说，虽然不能佩戴普通的太阳镜，但是目前可以选择定制近视太阳镜，在验光后由专业的配镜人员根据具体的近视情况以及太阳镜材质、颜色进行定制。定制近视太阳镜不仅能够满足夏天佩戴太阳镜的需求，还能够矫正视力，对眼健康有很好的保护作用。
但是这个方案对高度近视的朋友不是很友好。做出来的眼镜很重。所以，推荐给中低度近视人群使用。
变色镜片 变色镜片可以根据环境光线强度自动调节镜片颜色，能够有效地抵挡眩光和强光的刺激，使得视线更加舒适，同时具有紫外线防护作用。好的变色镜片可是实现秒变色，褪色速度也很快。对于，重高度近视的人群来说，是一个非常理想的选择。
但是变色镜片收到环境的影响比较大，比如说温度和紫外线的强度，在同等的条件下，温度越高，变色的效果会越差。同时也会收到紫外线的影响，有时候虽然光学很亮，但是紫外线很少的情况下，镜片的变色效果也不好，比如车内。好在目前也开发出来了车内变色镜片，但是价格较贵。
总之，选择合适的太阳镜对于近视人群的眼健康至关重要。尽管现在市面上有很多太阳镜可以选择，但是一定要根据自身的近视情况、角膜曲率等因素进行选择。建议大家带领着验光单，到专业的配镜机构进行购买和定制。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友们，博客改名加换域名了！</title>
      <link>https://iliu.org/4399.html</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 09:18:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4399.html</guid>
      <description>流金岁月换域名，换博客名了 最近读《庄子》，对绝云气、负青天、然后图南的大鹏很是羡慕，遂改博客名为图南博客，域名为https://tunan.org
有订阅老刘的同志们，麻烦改改链接哈
因tunan.org域名被墙，改回原域名！博客名继续保持图南博客</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遭遇惠普金融（微众银行？）的骗子</title>
      <link>https://iliu.org/4384.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 00:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4384.html</guid>
      <description>昨天下午，夫人给我转发了一条她收到的短信。是以惠普金融的名义发过来的。说账单欠款已经严重逾期，要向有关部门申请纳入失信巴啦巴啦的一顿，后面留了一个联系电话。
给我的第一反应就是诈骗信息，我给媳妇说不用理会她。然后取网上搜了一下， 发现还真的有很多人都收到过类似的短信，有确实借款的，也有没有借款的，什么样的人都有。有的甚至还会骚扰工作单位。
看她留的有个联系电话，于是就拨了过去：
第一次，很快接通了，是一个女的接的电话：
我：你们是什么公司？为什么说我有欠款？我都没有借过款好吧？
对方：喂，你好，我们是。。。。。
背景很吵，然后直接给我挂了。于是接续拨打：
第二次，响铃了很久，还是那个女的接的
我：你们是什么公司？
女：先生你好，我们是**银行，我的工号是****。
我没有听清，又重复问了一下
女：先生，我们是微众银行，我的工号是33456.
我：我都没有借过款，为啥说我有借款预期？
女：您是收到短信了吗？
我：是的
心想，是不是要给我解释解释？或者忽悠我一下，结果
直接挂断！！
继续拨打，不再有人接听。
想不通，信息是从哪里泄露的，我媳妇是真的没有任何借款，我曾经从借呗和360上借过一些作为资金周转，不过也早就还清了，都给你主动打电话了，不应该继续忽悠我还钱吗？为啥就不接电话了呢？看网上说那女客服很凶的…….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈群晖安全性方面的设置</title>
      <link>https://iliu.org/4375.html</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4375.html</guid>
      <description>我们在玩群晖的时候，往往不会满足于群晖只作为局域网里的一个服务器的存在，还想让它发挥更大的作用，让我们无论身在何地，都可以自由的访问我们群晖里的东西，这就需要我们把群晖暴露在公网之中。
无论你是使用ddns，或者frp、zerotier内网穿透技术，只要是你把群晖暴露在公网上，那就要做好承担被网络上成千上万个扫描器扫描到的风险。扫描到不可怕，重要的扫描到也让它没有办法才行。这样，设置群晖的安全性设置就很必要了。
安全性设置 如下图，该选择打勾的都给他打上。
账户的安全性设置 建议对管理员账户强制开启双重验证，并下载synology secure signin这个app，选择code验证，这个无论手机是否在线，输入synology secure signin生成的code都是可以验证的。登录的时候在经常使用的电脑上点击记住设备，下次登录就不用再输入code了。为了安全，这一点点的不方便还是值得的。
群晖防火墙的设置 开启群晖的防火墙还是很有必要的，开启并编辑规则后，可以把屏蔽国外ip的访问，这样安全性就提高了一大块，毕竟扫描器绝大部分都是国外的ip。
开启防火墙，并启用防火墙通知，这样，有ip被封锁后，群晖会发邮件来提醒你。
具体的规则如下：
上述规则的解读，第一条规则是允许你局域网所在的ip段的访问，包括所有的协议和端口，如果用的有docker的话就加上第二条规则，让docker的ip也能自由的和主机进行通信。第三条是允许国内的ip访问，毕竟你需要在不同的地方来访问你的群晖，这个就不要限制了，第四条是我自己的一台境外的服务器，我用来做frp穿透用，也设置允许了。最后一条是拒绝除了上面的ip之外所有ip的访问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那些年,我折腾过的杀毒软件</title>
      <link>https://iliu.org/4365.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 01:29:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4365.html</guid>
      <description>现在电脑虽然普及，但是随着微软系统内置杀毒软件，以及PC的使用率下降等原因，导致杀毒软件的行业也不在如以前繁荣，很多知名的杀毒软件，要么慢慢淡去，要么被实力更大的厂商收购。今天，就来盘点一下，用电脑的这些年，折腾过的杀毒软件。
对电脑病毒初次有印象是1999年，CIH病毒泛滥的那段时间。老师上课的时候，不经意间说他家的电脑中病毒了，从此对电脑病毒有了印象。第一次真正的遇到电脑病毒是2003年的时候，当时单位的电脑运行的很慢，网管给装上了瑞星杀毒软件，更新后，扫出来几千个病毒，当时把我给兴奋的不行。
也正是如此，对瑞星杀毒软件就有了好印象，于是在买的第一台电脑里，安装的杀毒软件就是瑞星。
国内篇 瑞星杀毒软件 因为好印象，所以第一选择就是它，当然用的是盗版的。于是满世界的找注册码，当时瑞星防盗版很严，基本上找不到能用的注册码。但是找到了好几个专业的杀毒软件的论坛，包括霏凡论坛，金山论坛杀毒软件专区，在论坛里结识了好几个大神。由于不好找注册码以及其他的原因，后来就不在使用瑞星杀毒软件了。
金山杀毒软件 之所以用金山，是因为金山杀毒软件当时是可以离线更新病毒库的。虽然麻烦了一些，但是能升级就行了呗，后来从论坛上了解到，当年的金山杀毒软件技术水平还是很高的，杀毒引擎一度是oem俄罗斯的dr.web。后来，就发展出来了自己的杀毒引擎，在当时也是很先进的，不过后来，它啥都想做，啥都没有做出来什么样子。杀毒软件也就慢慢没落了。
江民杀毒软件 这个我没有用过，当时也是很厉害的，在一些测试中，国产的应该是拍第一，资源占用很小，杀毒率和卡巴斯基不相上下。但是，那时候卡巴斯基是真卡，杀猪的声音是真销魂。之所以不用，是因为它的反盗版真牛B，甚至为了反盗版而出了锁硬盘的逻辑锁。你用我的盗版不给我交钱，我锁你硬盘。
微点杀毒软件 没咋用过，因为它一直不出正式版，这个杀毒软件，是从瑞星离职的一个老总开发的， 被瑞星告了，老总差点被抓，所以，这个软件当时一直是测试版，据说它的理念很先进，叫作主动式的安全软件。现在已经找不到了
费尔杀毒 2008年左右开发出来的，当时还推出终身版的注册码，可惜刚发展没多久，就遇到了360的免费，然后就没有然后了，前两年还偶尔更新一下，现在估计彻底凉凉了。
360杀毒软件 周鸿祎开发的，并且免费，开启了国内杀毒软件免费的浪潮，360起家是做流氓软件3721的，这也是被广大网友诟病的一件事。免费的杀毒软件香是香，但是广告真的是太多了，而且后来都是ALL IN ONE，啥功能都想带，自己的全家桶拼命的往你电脑里塞，所以，当时用了一段时间，慢慢的不再用了，凭心而论，360积累的技术还是很牛的，中国安全软件界的扛把子。
可能有人会说还有火绒，这个软件，我没有用过，不做评论了。
国外篇 卡巴斯基 俄罗斯的杀毒软件，在国内做的本地化最好，当年是真的卡，杀毒是真不留情，杀猪的声音是很多人的回忆。当然，这都是过去了，现在的卡巴斯基是一点也不卡了 ，整体运行流畅，防护的也很全面，价格也不贵，老用户的续费价是3年108元。相比较国内那些乱七八糟的软件，这个价格还是可以接受的，老刘店里的电脑用的这个，前几天成功的发现小胡的博客，有一个js有问题。
dr.web 同样是俄罗斯的，据说是俄罗斯军用的，也不知道真假。但是这个软件带毒杀毒的能力很强，当年熊猫烧香病毒为数不多的没被干掉的杀毒软件之一。缺点是有点卡，之前在国内还做过活动。8块钱一年。现在好像不做了，由于不咋用，没有太关注。
ESET 斯洛伐克的杀毒软件，但是总部在美国。一出世就很惊艳，资源占用很小，甚至完全感觉不到，但是防护的很好，很全面，关键是注册码很好找，虽然每个注册码都用不太长时间，但是封了再找吗，如果不想这么麻烦，入正也是一个很不错的选择，87元三年。相当有性价比了。目前老刘家里的电脑正在使用，对比系统自带的wd，流畅度不是一个等级的。
AVAST AVIRA AVG 传说中的3A，都有免费版的杀毒软件，其实，免费杀毒软件并不是360首创的，只不过360是第一家全免费，并且营销力度最大的，这里说的3a都是有免费版的，区别于收费版，有些功能上的缺失，比如没有防火墙等。目前这三者都被norton收购了。
norton 美国的老牌杀毒软件，防护性能好，如果说卡巴基斯以进攻为主，norton就是以防守为主。在国内也拥有很多的粉丝，分为企业版和个人版，企业版现在卖给高通了。企业版基本对个人来说是免费使用的。效果很好。资源占用也不大。值得使用的杀毒软件。
McAfee 美国的杀毒软件，当年企业版独创的文件夹保护技术，迷倒很多人。设置好规则后，病毒想进来都进不来。个人版略卡，没有太用过。企业版和norton一样，对个人来说基本可以免费使用。不过后来，这个软件有点不思进取了，技术方面没有太大的突破，也就不怎么关注了。
Microsoft Defender(MSE) 系统自带的杀毒软件，客观来说，只用MD也基本没啥问题的，主要的问题是，md一是卡系统，二是树大招风，很多病毒都会针对md做免杀。所以，万不得已还是用其他的吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>edge浏览器里几个实用的小功能</title>
      <link>https://iliu.org/4362.html</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2023 09:55:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4362.html</guid>
      <description>今天从电脑上下载了一个app，一般情况下，传到手机里要么用微信或者QQ，要么用群晖的drive同步，但是今天忽然发现edge浏览器自带的drop小工具就可以轻松的实现，仔细看了一下，发现新版Edge浏览器侧边栏的小工具还是挺实用的。
drop实现很手机之间的互传 在浏览器右侧的边栏里，有一个小飞机一样的图标，点开来，是一个类似对话框的页面，点击下面的➕号，把需要的文件发送即可。当然手机上也需要安装EDGE浏览器，这个文件应该是保存在了onedrive里，使用起来还是非常好用的。
计算器等小工具 还是在右边栏，有一个红色的工具箱一样的图标，点击开来，里面有计算器、单位换算器，翻译工具等，单位换算器里面长度，质量、频率、角度、压强……等等可以说是应有尽有了。
其他的小工具 比如Microsoft365，Outlook等等，这个侧边栏还可以自定义。之前都没有注意到这个侧边栏，发现一些小功能还是挺贴心的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始试用小狼毫输入法</title>
      <link>https://iliu.org/4357.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 04:24:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4357.html</guid>
      <description>自从用到win10以来，就开始懒得安装输入法了，毕竟微软拼音已经可以胜任很多的输入了。不过微软输入法有一点不太能容忍的bug是，偶尔会卡系统，不过也没有太放在心上。
今天漂了一眼博客群，然后就看到博友推荐小狼毫输入法，我就不声不响的安装了一下，目前来看，基本是可以满足我的需求。直接安装使用了，高级的使用方法也没有去可以的学习。
启用雾凇拼音的方法 雾凇拼音是小狼毫框架下优化的一个词库吧，听群里大佬介绍说很不错，打算用上，可是对如何使用真是一头的雾水，最初把下载来的文件放进了小狼毫的data文件夹下，结果选择雾凇拼音之后，中文输入是空白的。
后来研究了半天，发现实现的方法是如此简单，右键点击输入法的图标，选择用户文件夹，然后在GitHub的仓库地址：GitHub – iDvel/rime-ice: Rime 配置：雾凇拼音 | 长期维护的简体词库下载词库，下载后解压到刚才那个用户文件夹中。
还是右键点输入法图标，选择输入法设定，选择雾凇拼音即可
顺便吐槽一下相关部门开发的软件，真的堪比病毒。上午收到短信，意思是该申报下一年的工资了，于是抽屉里翻出了社保用的UKEY，到官网下载驱动程序，只见卡巴斯基是一连串的报警，而且还删除了好几个和驱动无关的程序。
以为驱动就这么废了，结果重启后，驱动是正常了，原来是软件里夹带了很多的私活，这就是现状！想想河南有多少企业，每个企业至少一个电脑要安装这个破玩意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想不到眼贴对眼角发痒也有用</title>
      <link>https://iliu.org/4354.html</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2023 09:43:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4354.html</guid>
      <description>最近有一个很烦心的事情困扰着老刘，那就是不知道怎么回事，右眼的两个眼角特别的痒，总想揉揉，但是越揉越痒。最早出现在上周五，想着可能是有点发炎，就去买了一管红霉素眼药膏。涂了3天，感觉效果不是很大。
这两天沙尘扬沙天气，昨天晚上接女儿回家的途中，可能是一些法桐的毛毛或者沙尘进入了眼睛，更是雪上加霜。痒的我是心烦意乱的。不得已，抱着死马当活马医的想法，拆开一袋眼贴，贴上之后，感觉就舒服多了，凉凉的，就像大热天的喝了一口雪碧一样。贴完之后还是有点痒，但是基本上能忍受了，睡了一个晚上，早上起来，眼角有些眼屎，但是痒的感觉却是是这几天里最轻的了。
看了一下眼贴的成分，有燕窝提取物，越橘提取物、夏枯草、野菊花、蜂胶、叶黄素、密蒙花、决明子、马齿苋、淡竹叶、薄荷脑、冰片。里面有很多清热明目的成分，马齿苋还有一些消炎的功效，记得小时候，腿上长个脓包什么的就是用马齿苋捣烂涂在上面，很快就好了。
早上又贴了一贴。感觉眼睛是恢复了，想不到这次柳暗花明，歪打正着的又发现了一个眼贴的功效。另外这个眼贴对于眼睛疲劳的恢复效果是真的不错，如果你也有眼疲劳的症状，真的建议你入手几盒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一组16年前的老照片</title>
      <link>https://iliu.org/4347.html</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 02:23:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4347.html</guid>
      <description>闲暇在群晖里翻图片看，就看到了2007年春节前后排的一组照片，照片是用佳能卡片机拍的 ，记得当时买这个相机的时候，省吃俭用了一个月。不过，能留下这么美好的回忆，也是值了。
我家的老屋，记得是我上2年级的时候盖的，当时盖房子都是村里的人来帮忙盖，不给工钱，但是要管饭。后来建厢房的时候，已经开始流行包工了，就是把所有的活都包给建房的师傅。主家虽然多出了些建筑费，但是省心了不少。
这就是我家的厢房，曾经一半是厨房，一半是我和哥哥的卧室，后来奶奶去世以后，我和哥哥就搬回到了堂屋的西房间，这里彻底变成厨房了。
家里的大门，大门是木匠邻居做的，泡桐木，不是什么好材料，门楼是爸爸自己盖的。
村子南边的一个大水坑，称为南坑，我小时候，坑里全年都有水，是我小时候摸鱼，游泳的地方。
我家另一处宅基地。在我2年级之前，一直生活在这里，现在变成了邻居堆放杂物的地方。
通往学校的道路，以前都是字面意义上的水泥路，在这条路上走过了6年的时光。
一条沟，原来是灌溉用的，后来荒废了，原来沟的两边各有一条小路，小时候上学抄近路都是走这里，现在已经被霸占了，小路不存在了，不过还是有很多人从这里走，毕竟是以前的老路嘛
我的小学，我拍照的时候已经有大门还是二层小楼了，我上学的时候连大门都没有，教室还都是平方，冬凉夏热。
我叔叔家的老房子，其实应该保留下来的，后来给拆了，今年叔叔回家说是要把房子给盖起来</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用lnmp安装thinkphp类的程序，文件夹没有权限</title>
      <link>https://iliu.org/4344.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 09:42:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4344.html</guid>
      <description>前几天在安装CRMEB商城的时候，由于不想再用宝塔了，先是选择oneinstack,但是会有一些问题，比如，用www用户无法在终端运行php等。后来就使用军哥开发的lnmp。却又碰到了一个问题，那就是所有的文件夹，在设置玩读写权限后，依然之后public这个文件夹有读写的权限。这就很郁闷了，难道最终还必须上宝塔？
网上搜了一些教程，都是解决不了问题的。后来还是在lnmp.org的网站上找到了答案，感觉应该是设置了防跨站引起的，但是当时我已经把 .user.ini给删除了，看了那篇文章后才发现，光删除文件还不够，还需要在nginx的配置中进行设置。不过一个最简单的方法是，lnmp的开发者已经想到了这个问题，可以用lnmp自带的小工具脚本来解决。
解决方法： 打开终端软件，连上服务器。
cd lnmp1.9 cd tools ./remove_open_basedir_restriction.sh 结束，再安装，权限一点问题都没有了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于初中体育考试</title>
      <link>https://iliu.org/4342.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 09:56:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4342.html</guid>
      <description>初中教育改革的重头戏一是划片，二就是体育在中招中的分值比重加大。也是可以理解的，现在孩子的身体素质是一代不如一代了，不光视力不好，体质也不行，长久下来肯定对国家的各个方面都会产生不好的影响。
由于疫情的原因，去年中招和今年中招，郑州市这边的政策都是参与即合格，合格即满分，也就是说在体育这个项目，孩子们都是一样的。很多家长都为这个政策叫好。有些家长甚至呼吁取消中招体育测试，加大初中体育课的比重，增加早操等内容。理由是，考试会加重孩子们的负担，让本来不足的文化课学习时间更雪上加霜。
其实，老刘对这个观点是不敢苟同的。这个想法的初衷是好的，但是没有考试这个指挥棒，极大的概率又会回到当初那种体育只是走过程的境地。毕竟中招考试主要看的还是文化课这个分数。没有考试这个KPI，学校能重视体育，加大体育课的时间根本不可能，家长也不会再督促孩子锻炼身体，一切又回到了从前。
至于在社会上报各种体育班，这个锅其实不应该甩到体育考试上，一是体育培训机构的贩卖焦虑，一是文化课的课外班叫停之后，家长不给孩子报个班就彷佛少了点什么一样。这个锅还是要自己背吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活处处有惊喜</title>
      <link>https://iliu.org/4340.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 01:16:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4340.html</guid>
      <description>记不清在哪里看到的，说生活不缺少美，只是缺少发现美的眼光。前一篇文章还说到万物皆可做蒸菜的构树花，就被我们给邂逅了。
构，别名构树，也称楮树，后者是民间常用的称呼。“构树”的名字来源于《酉阳杂俎》：“叶有瓣日楮，即叶之缺刻，叶有无缺刻是单株间的变异，今均称为构树。李时珍亦云：按许慎《说文》言楮、榖乃一种也，不必分别，惟辨雌雄耳。雄者皮斑而叶无桠叉，三月开花成长穗，如柳花状，不结实，歉年人采花食之；雌者皮白而叶有桠叉，亦开碎花，结实如杨梅，半熟时水澡去子，蜜煎作果食。二种树并易生，叶多涩毛。南人剥皮捣煮造纸，亦缉练为布，不坚易朽。
看来，在古代构树花已经是荒年的一种食品了。我们通常称之为“楮不就”。至于什么叫“不就”，在河南话中，细长条状的物体通常这么称呼。比如一个人多日没有洗澡，用力一撮，搓出的那种，细长条的脏灰，就称为“灰不就”。
之所以称为“楮不就”，可想而知，这个花的颜色以及状态时多么的其貌不扬了。但是，做成蒸菜，味道确实时很香的。
事情的经过时这样，周日上午，女儿的作业也写的差不多了，我这边也没有约顾客，于是一合计，决定带着女儿去植物园溜达溜达。车放在媳妇单位的车库里，车库坏了，车有一个多月没有能取出来了，好在离植物园也不算远，决定一人骑电动车带着女儿，另一人骑自行车前往。
走到半路，发现路边的一处荒地还不错，旁边紧挨着南水北调渠，旁边有个小水沟，沟的两岸垂柳依依。荒地可能时要建一个公园，但是还没有弄好，里面种了一些夹竹桃，花开的正艳。决定就不去植物园了，就在这个小水沟玩好了。
带着女儿下到沟边，发现有4-5个人在钓鱼，沿着小水沟往前走，前面有一个小土坡，上去土坡一看，天啊，竟然发现一棵构树，刚刚长出不久的构树花，正是鲜嫩的时候，可能时小土坡不容易爬上去，老头老太太上不去，竟然一直都保留着。于是采集！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>就是这个味， 榆钱窝窝头</title>
      <link>https://iliu.org/4338.html</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2023 01:02:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4338.html</guid>
      <description>对于万物可做蒸菜的河南人来说，春天就是吃货的天堂，从白蒿到榆钱，从构树花到槐花，拌上面一蒸，用蒜汁辣椒一调就是妥妥的美味。而榆钱不仅可以做蒸菜，还能做成窝窝头。
小时候，其实是不太喜欢吃这种东西的，总感觉是没有喧腾腾白面馒头好吃。长大了，生活条件好了，人也就开始矫情怀旧了，总是怀念那一抹难以忘怀的味道。但是在钢筋混凝土包围的城市，很难找到榆钱了，就算有，也早就被大爷大妈们薅干净了。
上周末，在小区门口发现有老太太在卖榆钱，问了一下10元一斤，没有舍得买，前几天又问了一下，已经降到5块一斤了，花了10块钱，买了一大袋子。回家清洗干净，专门打电话问老妈具体怎么做。老妈说，最好是用杂面来蒸，吃起来才香，并且面不要放太多，不然就不是吃榆钱了。赶紧又去市场里买了黄豆面，玉米面高粱面，又加了一些白面和榆钱拌在一起，团成团，中间弄个洞，做成一个圆锥状。放进锅里，水开后蒸20分钟，出锅就可以了。
味道确实还是不错的，特别是吃惯了细粮的这个年代，就连女儿也很喜欢吃。早餐不怎么吃东西的，都能吃上一整个。可能也是因为一年也就只能吃这么一次吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>差一点进了碎银子的坑</title>
      <link>https://iliu.org/4336.html</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 10:27:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4336.html</guid>
      <description>这几天在抖音上看到两个卖茶的主播，都是卖碎银子的。差点就被忽悠进了坑。
其实老刘对茶是真没有什么研究，也是第一次听说这个品种。当时想要入坑的主要原因是主播的文案太tm的好了，一壶热水，把茶叶往里一放，刷刷的冒气泡，美名曰，天然的果胶会呼气。主播说，这个茶不但有浓郁的茉莉花香味还有一种糯米的口感。用茉莉花经过7次窑制，把每一份的香味都沁入到了茶中。
心里犹豫了一下，觉得还是要看看到底是个什么茶，发现原来所谓的碎银子，就是用碎的普洱加胶粘到一起的。
幸亏没有入坑，负责不得后悔死啊</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>传奇私服一个怀旧的地方加除草</title>
      <link>https://iliu.org/4334.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 08:22:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4334.html</guid>
      <description>很久没有更新博客了，这博客是越不更新就越懒，时间久了就更不想动了。
最近找到一个好玩的东西，不是网络上炒的火热的那个API，是老张搞的一个传奇私服。是兄弟，砍一刀，就是这个玩意。生于2001年，不过我那个时候玩的都是暗黑和星际争霸，传奇倒是真的没有怎么玩过。
于是体验了一把老张开的这个私服，当然，VIP是要开足的，老张搞了两个，一个是玛法大陆，一个是灵动合击。前者各方面做的都比较精美，后者据老张说是保持了原汁原味。
说实在的，灵动合计实在是有点简陋了。
这个就是合计杀怪的界面，弄弄的复古风格，技能也不华丽，?
相对来说，玛法大陆就好看多了：
各种特技有没有！！
装备也很多，自带各种技能，比如我制作的火龙剑
这个游戏特别适合闲暇的时候去放松一下，就砍就完了，省心不费脑子。
游戏地址：https://mir.iboge.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成了一名光荣的小羊人</title>
      <link>https://iliu.org/4319.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 23:53:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4319.html</guid>
      <description>我阳了，在这个空气中都充满着病毒的清香的日子里，不阳可能是少数了吧，回想一下出去的时候都是全副武装的，也不知道到底是什么时候被传染上的了，不幸中的万幸是我应该感染的是北京的毒株，症状相对较轻。
昨天早上感觉有点不对劲，感觉身上有点酸痛，找体温表量了一下，温度也并不高，36.5度。吃完早饭，又量了一次，体温已经是37.3摄氏度了。赶紧找神药连花清瘟，吃完了以后感觉不太好，头、漆关节、背部都开始疼了，还有一些恶心。到11点左右的时候，体温已经达到了38度了。实在难受的受不了，跑到洗手间里冲了个热水澡进行物理降温，冲完澡之后，舒服了很多。所以，网上流传的不能洗澡的说法是不对的。
中午媳妇下班回来，让把布洛芬也吃上，主要是止疼嘛。吃完之后，整个下午是舒服多了，唯一不好的是头还是疼的很。疼的让人心烦意乱的，晚上又是在翻来覆去，迷迷糊糊中度过。
今天，体温37.2,还是头疼，其他方面好多了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文章被剽窃了</title>
      <link>https://iliu.org/4316.html</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 08:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4316.html</guid>
      <description>昨天博友马庆喜问我一篇文章是不是我的，我看了一下，确实是我的。是我的一篇关于用群晖备份网站的文章，把人原封不动的剽窃走了，连伪原创一下都没有?。
上去去他的网站留了下言，让其加上链接，估计这个留言都不会放出来，链接也是不可能加的。
其实也无所谓了，就祝愿他的网站流量大涨，万年长青吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个交织着过去与现在的梦境</title>
      <link>https://iliu.org/4312.html</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 01:22:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4312.html</guid>
      <description>昨天晚上睡的听早，不想看世界杯了，凌晨4点多的时候迷迷糊糊的醒来了一次，又继续睡，然后就做了一个梦。
梦里我骑着电动车戴着女儿，忽然发现电动车没有电了，于是在路边的一个充电，也就几秒钟的时间，就完事了，骑上又走，发现还是骑不动，旁边的一个女的说，你们的车没有气了，我一看还真是的。于是，我就推着电动车走，过了一会，电动车没有了，我和女儿走在我初中旁边的那条路上。
路的两边还是以前的那种破房子，我给女儿说，这个房子曾经是一个馒头店，现在改称小卖部了，馒头店老板的女儿还和我是同学。继续往前走，路的尽头一拐弯，印象中，路的一边是我们学校的围墙，另一边以前都是麦田，现在已经建满了房子。
然后，就到了我们学校门口，好像家在里面，但是我的核算过期了，不让进。梦醒了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清零还是躺平</title>
      <link>https://iliu.org/4310.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 10:46:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4310.html</guid>
      <description>最近全国的疫情形式很糟糕，而很多人也从刚开始的积极配合到疲惫再到如今的强烈不满，其实人们不满的不是清零的政策，而是对于这个政策的层层加码一刀切，不满的是没有计划的长期封控，不满的是整个城市都暂停了，可是该出的钱一分都不能少，甚至更多，但是却没有进项，坐吃山空。最不满的是某些利益团体打着疫情的旗号来发国难财。
冷静下来想想，真的全面放开了就一定好吗？真的全面放开了就能回到2019年欣欣尚荣的一片大好形势吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逸马杀犬于道</title>
      <link>https://iliu.org/4306.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 02:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4306.html</guid>
      <description>读南怀瑾老先生的《孟子旁通》，里面讲道一个小故事，以说明古人对于文字精练的要求。
欧阳公在翰林时，常与同院出游。. 有奔马毙犬，公曰：“试书其一事。. &amp;#8221; 一曰：&amp;#8221;有犬卧于通衢，逸马蹄而杀之。. &amp;#8220;一曰：&amp;#8221;有马逸于街衢，卧犬遭之而毙。. &amp;#8220;公曰：&amp;#8221;使子修史，万卷未已也。. &amp;#8220;曰：&amp;#8221;内翰云何？. &amp;#8220;公曰:&amp;#8221;逸马杀犬于道。. &amp;#8221; 相与一笑。. 古今谭概
而反观如今网络时代的文章，特别是一些自媒体，几句话能交代清楚的事情，洋洋洒洒能写上几千字，花了十几分钟看完了，发现有用的也就那么几句话，或者更甚者，纯粹就是标题党。说是电子垃圾一点都不为过。
反思自己，很多时候也受这些文章的影响，总想多写一点，特别是一些技术性的文字，还总是想交代一下遇到这些问题的前因后果，其实都是没有必要的，真有人搜到这篇文字，也是来找答案而不是看你说原因的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于世界杯的记忆</title>
      <link>https://iliu.org/4304.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 08:43:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4304.html</guid>
      <description>世界杯，很多时候专门指的是足球世界杯。对于只是一个伪球迷的我，谈谈记忆里的世界杯。
94年以前的世界杯，我的印象是一片空白。因为在农村长大，村子里一直到92年才通上电，没电就没有电视，没有电视也就是没所谓的足球了，更何况你让一个在94年之前都没有见过足球的人去喜欢足球，那更是一件不怎么可能发生的事情。所以，1994年的世界杯，什么马拉多纳吸毒什么什么的当时根本就不知道。94年之前对于足球的记忆，是在某个夏天的夜晚，我和哥哥躺在院子里，他拿了一个收音机在听一场足球赛，应该是中国队和别的什么国家踢，在宋世雄老师解说的声音中，我进入了梦想。
第一次真正意义的关注世界杯，应该是在1997年，当时我高四，同桌很喜欢踢球，中国队踢10强赛，忘记那一场了，大概率是对沙特，周六的下午，我们还在上课，他拿了一个收音机，听完了一场比赛，结果是中国队输了，气愤的不得了，班里的几个女生也喜欢足球，课余的时候还经常聊这个，这算是了解足球的开始。
98年的世界杯，在gogogo的音乐中，我领到了我的大学录取通知书。宿舍里有个体育迷，经常买《体坛周报》，没事了就拿过来看，知道了杨晨，谢辉。还曾和那个同学一起晚上去录像厅看德甲。2001年，在郑州大学的一个食堂里，和里面的几百个同学一起见证了中国队的出线。尤其记得张恩华的那个头球，因为在罚这个角球的时候，我给我那个同学说，我有预感这个球会进，结果，球真的进了。
2002年的世界杯，对于我们来说正值毕业季，由于有中国队的参加，班里几个喜欢看球的同学专门租了一间房子来看球，我也就经常去蹭。决赛的时候，学校已经开始让我们离校了，记得是在一个有女朋友的同学家，带了些啤酒和凉菜，并吃边喝边看球。
在后来，踏入了社会，往往为了生活而奔波，也没有了看球的闲情逸致，也不是没有看，只不过都已经印象不深了，没有什么好记录的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django设置使用MySql的时候遇到的一些坑</title>
      <link>https://iliu.org/4298.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4298.html</guid>
      <description>Django默认使用的数据库是sqllit,如果是一个小项目的话是完全够用的，但是如果考虑到这个项目未来的话，一般都会换成Mysql或者其他更专业的数据库。本文，就来说说，在设置使用mysql的时候，遇到的一些问题及解决的方法。
项目里设置引用Mysql 在setting.py里,把原来使用sqllit的语句删除或者注释掉，添加如下代码
DATABASES = { &#39;default&#39;: { &#39;ENGINE&#39;: &#39;django.db.backends.mysql&#39;, # 数据库引擎 &#39;NAME&#39;: &#39;&#39;, # 数据库名，先前创建的 &#39;USER&#39;: &#39;&#39;, # 用户名，可以自己创建用户 &#39;PASSWORD&#39;: &#39;&#39;, # 密码 &#39;HOST&#39;: &#39;127.0.0.1&#39;, # mysql服务所在的主机ip &#39;PORT&#39;: &#39;3306&#39;, # mysql服务端口 } } 安装Python访问MySQL的模块
Django官方已经不建议使用pymysql库了，而是改用mysqlclient，直接pip安装即可。
pip install mysqlclient 在debian11上安装的时候，显示OSError: mysql_config not found的错误，查询得知，需要安装libmysqlclient-dev，但是用apt install libmysqlclient-dev的时候，安装不成功，提示是另一个分支，建议安装libmariadb-dev。所以安装这个即可。
apt install libmariadb-dev 出错：error: command ‘x86_64-linux-gnu-gcc’ failed: No such file or directory
sudo apt-get install build-essential python3-dev libssl-dev libffi-dev libxml2 libxml2-dev libxslt1-dev zlib1g-dev </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>manjaro的gnome版本升级到43.1了</title>
      <link>https://iliu.org/4295.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 01:40:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4295.html</guid>
      <description>都说使用manjaro最频繁使用的就是命令是
sudo pacman -Syyu 这不，照例这么运行了一下，提示有更新，好家伙下载了1g多，不过更新替换后，系统反而小了1m。当时也没有注意更新了啥，直到我点击了这里，发现快速设置菜单变了。
发现整个改变了，看了一下系统才发现原来是更新了gnome，现在已经是最新版的了，不得不说，如果想用linux的最新版本，还的使用ARCH系的。滚动更新，yyds。
gnome43更新了不少东西。别说这些东西win都有。
文件管理器自适应侧边栏 现在的文件管理器可以根据打开窗口的尺寸，自动调整侧边了，当较小尺寸的时候，侧边栏可以自动隐藏。
文件夹上带图标了 GNOME 43 中以文件和目录旁边的小图标的形象卷土重来。这些图标代表着类型，如符号链接、只读等。此外，这些图标会根据你的主题改变它们的颜色，而且一个文件也可以有多个图标。
更新后原来使用的插件没有发现异常 GNome比较烦人的一点是，桌面的极简化，想实现一些功能必须安装插件，如果GNOME升级了，而插件没有升级，就会出错，现在看来，manjaro的策略还是比较成功的，延缓一些再发布，给开发者时间适配新版本，目前来说使用的几个插件都没有发现什么问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RackNerd的2022年黑五活动</title>
      <link>https://iliu.org/4292.html</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 07:47:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4292.html</guid>
      <description>今年各大IDC的活动都不如往年，RackNerd也不例外，作为活动狂魔，双11活动刚结束，这不，又来了黑五的活动。
768 MB KVM VPS 1 vCPU Core 10 GB Pure SSD Storage 768 MB RAM 1000 GB Monthly Transfer 1Gbps Network Port Full Root Admin Access 1 Dedicated IPv4 Address KVM / SolusVM Control Panel Available in: SJC, DFW, ORD, BUF, EWR, ATL ONLY $10.28/YEAR! 下单 1.5GB KVM VPS 1 vCPU Core 30 GB Pure SSD Storage 1.5 GB RAM 3000 GB Monthly Transfer 1Gbps Network Port Full Root Admin Access 1 Dedicated IPv4 Address KVM / SolusVM Control Panel Available in: LAX, SJC, DFW, ORD, BUF, EWR, ATL ONLY $16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>改用cloudcone的VPS</title>
      <link>https://iliu.org/4285.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 06:58:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4285.html</guid>
      <description>上个月，由于服务器到期加上注销备案，需要找一个便宜、稳定的香港vps，大厂的云又太贵，看双十一也没有打算作活动的意思。后来看老张说起硅云的云服务器，十年之约用户的福利，2C4G一年380块钱，看了一下网上的介绍，说什么的都有。
PS，网上的评论还真不是空穴来风，妈的，我用了一个月，退款的时候扣了我130。说是按原价计费。套路真深！
抱着试试看的态度，入手了一台，下面谈谈用了快一个月的感受。
首先，VPS的系统都比较老，我常用的debian才是9.0的版本，而新版本是11了，于是，升级，从9升级到10,然后从10升级到11,用了大概1个小时。用oneinstack安装lnmp，用了大概40来分钟。把博客先迁了过来，打开速度还是不错的。硅云说的是用的cn2的线路，这点是加分项。但是它的硬盘和带宽真的是有点差。所以，无论是升级还是编译安装生产力系统都很慢。
看博客运行的还不错，打算把另外一个网站，以及我的商城之类的都迁移过来，就当是个展示吧，在这里出了点问题，另一个网站的数据库有点大，大概30m左右，用phpmyadmin，死活就是导入不进来，刚开始是数据表里有个问题，解决了这个问题之后，导入总是显示503错误。没办法，不用软件导了，直接用终端在数据库里用source的方法来导入，发现导入的时候，速度非常的慢，有的表都要几十秒甚至1分钟才能导入，不过后来算是成功搞进去了。
再来弄我的商城，安装的时候用的Mariadb10.5,商城竟然需要MYSQL5.7以上版本，按理说M也是达到了的，可能是商城程序的问题，没有兼容。那就换成Mysql好了，删除原来的Mariadb，编译安装mysql8.0,安装到中间，ssh断了，我以为是网络的问题，但是怎么重连都连不上。我觉得是我的问题，来回的升级系统，折腾数据库。那就重装系统吧。结果，等了1一个小时也没有装好。
赶紧联系客服，客服说2个小时解决。我问是什么问题，他说是硬盘的问题。看来，和我无关。这还没有咋折腾呢，硬盘就挂了，折腾了这么多的服务器，还从来没有玩坏过硬盘类。
这时候，对这个服务器就有点不满意了，然后就是备份的问题，我的备份方案是备份到本地NAS，结果是一言难尽，2m的小水管，备份是太慢了。
后来看MJJ以及城南旧事的推荐，说cloudcone也可以，看了看双11有活动，于是入手了一台，硅云已经申请退款了。
CloudCone 介绍 CloudCone 成立于 2017 年，美国注册公司 (怀俄明州 2017-000753144)。主营美国洛杉矶 MultaCom 机房的云服务器 / VPS、独立服务器、电子邮件托管等业务。VPS 基于 KVM 虚拟，采用自行研发的控制面板。其所在的 MultaCom 机房采用动态路由网络，会根据不同网络状态调整线路，很多地区的电信网络会走 CN2 线路，因此延迟和稳定性在非高峰时段都较为优秀。同时该主机商提供了按秒计费、随删随用、定期备份服务。支持支付宝、Paypal、信用卡等方式付款。
CloudCone 官网 主要有两个，其中一个被墙，提供了国内用户专用域名。
官网地址：https://cloudcone.com （被墙，需代理） 官方镜像：https://cloudcone.com.cn （正常访问） CloudCone 最新优惠活动 据我了解，CloudCone 经常会有优惠活动，集中在黑色星期五、情人节、复活节、农历新年、周年纪念等时间，可以在官网的 Hello 界面查看最新的优惠信息。我也会在这个页面不定期更新。
CloudCone 六周年限量促销 VPS 美国西海岸洛杉矶 MultaCom 机房，千兆宽带，1个 IPv4 地址，3个 IPv6 地址，基于 KVM 虚拟，纯 SSD RAID 10 存储。
CPU 内存 硬盘（SSD） 流量 带宽 价格 购买地址 2核 1G 30G 1T 1Gbps $18.71/年 点击购买 2核 2G 60G 2T 1Gbps $33.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这波疫情应该是到了尾声了</title>
      <link>https://iliu.org/4282.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4282.html</guid>
      <description>从10月11日开始，到13日正式静默，到今天大部分小区解封，这波疫情算是到了尾声了。这20多天里发生的很多的事情，在自媒体发达的今天，事情的真假愈发扑朔迷离，而最好的对待的方法也就是静而观之，看看就行，心里一定要有自己的主见，不然很容易就被带了节奏。至于，为什么从五一的模范生到今天这个地步，老刘认为，主要是以下方面。
信息的不透明 这次的疫情从开始就透着诡异，事前就没有听到什么风声，老刘预料到了国庆过后，会有这么一波，但是没有料到会是这么严重。更离谱的是官方不再发声，以前的时候，哪里有确诊，密接的情况，流调的结果等都会很快的公布出来，人们看到这些就会心里有数，这次的现实是，官方没有了通报，如果你不是被关在了家里，如果你不是看到身边的朋友一个一个拉走或隔离或治疗，你都觉得根本就没有疫情的发生。
至于富士康的事情，如果和之前的处理方式相同的话，这件事情根本不会发生。富士康是有它做的不到位的地方，根本的原因还是信息，没有真信息，就会被谣言所包围，十几二十岁的年轻人，处于那种环境，生活物质不足，病人隔离不及时，核算检测不及时，加上对这个病毒的恐怖，很容易造成心态的崩溃，发生这样的事情也就不奇怪了。
病毒的感染力太强 尽管都是轻症，但是不可否认的是，感染力真的很强，问过确诊的朋友，有症状的时候确实很难受。加上国庆期间人员流动太频发，造成了一发不可收拾的地步，显然，官方也没有料到会这么严重，之前准备的定点医院，隔离酒店等明显不足，雪上加霜的是，刚刚接受过兄弟城市的一波确诊，让本来不足的情况更加捉襟见肘。
老方法不一定适合新问题 老子说，“重为轻根，静为躁君”。你认为已经把握住了事情的要点，将来出现问题的往往也是你认为重点的地方。纵观整个历史，都逃脱不了这个范畴。封控，在之前之所以能起到良好的效果，是因为占据着天时地利和人和，但是现在病毒在变异，经过多轮静默与封控，人也已经疲惫不堪，是时候到了调整一下让整个城市暂停的策略了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于这论疫情</title>
      <link>https://iliu.org/4276.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:41:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4276.html</guid>
      <description>国庆节后，一场突如其来的疫情，席卷而来。之前没有征兆，人们都还沉浸在国庆节后的综合症中，就这么悄无声息的来临了。如果用一个词概括的话，那就是静。
静是安静的静，是静悄悄的静，也是静默的静。
前一天还在嘲笑一个因为散布封城流言而被拘留的人，第二天早上却发现，小区门口已经被铁皮焊死了。而官方没有什么通告，问就是上面规定的。以前照例发布的流调信息，这次也不再发布了。以至于……
以至于，四面八方的兄弟城市的支援团队都开到郑州了，郑州人们还不知道自己已经被疫情包围了。有些人确诊了，却没有地方送，看群里转发的，一个老头，14号在逛街的时候，被通知确诊，要原地静止不动，于是马路边给他用警戒线拉出来一块地。由于没地方接收，16号了，还在原地。
另一个字就是广
这论疫情，可以说是郑州有史以来最严重的一次了，尽管没有官方的通报。不少小区都有确诊，连医务人员也没能幸免。
我一个朋友，可能是去采核酸后，社区不管饭，在街上买了点吃的，摘掉了口罩。阳了，导致科里确诊了3个，某隔离酒店，一天都筛查出来好几个阳性。这仅仅是我知道的，但是没有看到官方的数字。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把眼镜商城关了</title>
      <link>https://iliu.org/4272.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 03:26:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4272.html</guid>
      <description>前几天，接到WJ打来的电话，说是网站上有一个漏洞需要处理，问在不在办公室，在的话他到办公室和我详谈。
由于疫情被封在家中，如实告诉了他。后来加了微信，发过来了一份他们系统扫描出来的漏洞。好家伙，还真不少嘞。又仔细一看，也就一个所谓的http host头攻击漏洞。百度上搜了一下，基本上都是绿盟科技的软件扫出来的，具体描述如下：
按照网上的教程很容易的就把这个漏洞修复了。
server { listen 8081; server_name ip1; if ($http_Host !~* ip1|ip1:4433|域名1|域名1:4433) { return 403; } ... } 第二天，他又联系我百度小程序是不是在用，我告知在用，并告知他漏洞已经修复。他又打电话过来，询问如何保证用户信息的安全。我告诉他，首先使用的是腾讯云的云服务器，腾讯方面已经作了诸多的安全防护措施，第二，我们又使用了网络防火墙等技术，防止注入。第三，使用ssl对数据的传输进行加密。
他不置可否，然后说，你解封之后在联系我吧。见面了详谈，我就很疑惑，漏洞也修复了，还有什么可详谈的呢?咨询了一下，可能是想要让做等保，这个真做不起。反正也没啥流量，最关键的是，不想和他们打交道，直接关站了事。
我把决定告诉了他，以前回复的很及时，还很客气的用敬语的您来和我对话，这次不理我了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又来一轮</title>
      <link>https://iliu.org/4270.html</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 01:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4270.html</guid>
      <description>网上流传一个段子：
大意是：全国人民都知道郑州是风险大，只有郑州人民不知道。
公园里，到处可见晨练的人们，商场里熙熙攘攘的人群，甚至去菜市场买菜，以前要求的扫码，很多菜市场都形同虚设了。让人感觉春天就要来了。
昨天早上，照例起床给女儿做早餐，等她吃完早餐，去了学校。忽然想去跑跑步，运动一下。下楼做个核酸，然后开开心心的到小河边的公园里跑了2公里多，回来发现小区的门禁又开了。等走到楼下发现单元口背社区的人把住了。说是楼里有一个疑似阳性。只能进不能出。
本来不打算上去了，想直接去万达店里，但是小风一吹，又有点汗，就有点小冷。后悔跑步的时候没有多带一件衣服了。没办法，直接就上去了。
到楼上后，了解了一下周边的情况，发现周边好几个小区都不让出了。下午，孩子学校发了通知，3 45这三天开始上网课，至于啥时候恢复线下，等待通知。媳妇在医院干脆就不回来了，最起码封了后能有个在外面买菜的。
下午还有个傻逼，造谣全市要封控三天，结果造成好多人去抢菜。这货也直接被拘留了。
晚上10点多，来了一群大白，挨户做核酸。也不知道是不是确诊了。
至于为啥郑州人民都不知道，大概是因为，官方就发了一个数字，也没有流调了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>白牦牛肉炖萝卜</title>
      <link>https://iliu.org/4264.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 01:11:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4264.html</guid>
      <description>前几天，老田大爷的儿子给快递过来一些白牦牛肉，正宗的甘肃武威天祝县的白牦牛。他媳妇娘家自己弄的。挑了最好的排骨部分给发过来的。
要说牛肉不稀罕，豫东黄牛肉也是比较出名的，不过现在都买不到正宗的了，去菜市场买过几次牛肉自己卤，味道也还行，只不过还是感觉没有小时候的牛肉好吃，也不知道是小时候实在嘴馋还是现在肉真的变差了。
说的有点远了，回到今天我们说的主题，白牦牛肉！白牦牛算是天祝县的特产了，生活的高原地带，肉质细腻，营养丰富。舌尖上的中国里说，高端的食材往往只需要最朴素的烹饪方式。这样才能带来食材本身的味道。
把牛肉用清水洗净，凉水下锅，放点料酒，加两片生姜，大火烧开，煮出血末等杂质。捞出牛肉，清水冲洗干净。
砂锅里添水，放入姜片，可以多放一些，放点料酒。牛肉也放进去。大火烧开后，转中火炖，一直炖，一直炖，差不多要炖3个小时，所以，水要添足。3个小时后，放入萝卜，盐，再炖差不多半个小时，就可以出锅了。
至于味道吗，真的是太香了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只有魔法才能打败魔法？miui的AI通话简单试用</title>
      <link>https://iliu.org/4260.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 01:17:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4260.html</guid>
      <description>对于骚然电话，一直都是一个让人头疼的东西。国家虽然三令五申的出台一些法规，但是起到的作用优先。有时候正在休息，一个电话过来，一看却是骚然电话、广告推销等。别提心里有多腻歪了，一般只能时不耐烦的说不需要。曾经遇到过，交通银行一上午打5-6个电话的情况，真是让人烦不胜烦。
后来，手机里设置了把400，95等开头的电话全都拉黑，会好一些，但是他们也学精了，不用固话了，都是手机号，以前以电信的居多，现在联通电信都有。我的策略时，每接一个这种电话，就拉黑一个，随着黑名单的增加，现在接到骚扰电话明显减少。但是漏网之鱼也还是有。特别有时候，你接通之后，对方竟然是个机器人。
前段时间换了红米的手机，看到接电话的界面有个AI通话，后来改成了小爱通话。发现有个自动接听骚扰电话的功能，只要选择防骚扰的类型，标注成这些类型的电话，将会被小爱通话自动接听。 这两天试用了一下，发现效果还是蛮好的，以前都是我不耐烦的挂别人的电话，现在时他们自己把电话挂了。?
看来，打败魔法的只能时魔法啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加碘盐，低钠盐，谁TM真没素质</title>
      <link>https://iliu.org/4257.html</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 07:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4257.html</guid>
      <description>昨天晚上，准备下班。领导打来电话说让买一袋不加碘的盐。我说，整个郑州你也找不到几家敢卖这个的。因为之前我也看到过关于说食用加碘盐会导致甲状腺出问题，后来了解了一下，都是一些网络大V带节奏的言论。事实上，河南60%以上的地区都是缺碘的地区，郑州也包含在内，所以，不让卖不加碘的盐就显而易见了。
仔细想想，这个事就很简单，食盐不加碘又不是一个复杂的事情，甚至比加碘还要简单。所以，不存在什么加碘盐卖不完等什么利益相关的事情，所以，卖加碘盐就是因为，你这里需要这个盐，仅此而已。
低钠盐是把一部分的氯化钠换成了氯化钾，降低了钠离子，所以，有高血压，冠心病等心脑血管疾病的人，不妨吃这种盐。
晚上睡到半夜，被一阵汽车喇叭声吵醒。看了看手机，3点多一点。真他妈没素质，大半夜的摁啥喇叭啊，想玩买个喇叭回家里使劲摁也没人说你</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中秋，回家，车出毛病，堵一路</title>
      <link>https://iliu.org/4249.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 03:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4249.html</guid>
      <description>由于疫情的影响，又一年没有回家了。不是这边管控就是那边管控，加上媳妇和女儿都被单位和学校管的死死的。这个中秋，总算不那么严格了，就报备了一下回去了。
回去的时候很顺利，一切都完美，车的空调也很好用，就快到家的时候，发现空调的制冷又不好了。反正快到家了，就给关了。
晚上，吃的的铁锅炖兔子，很好吃。女儿吵着要露营，于是就在院子里，支起了帐篷。别说，睡帐篷也不错，还没有蚊子。晚上的月亮很圆，很亮。
回来的路上刚开始也还好，上了告诉车跑起来后，空调也制冷了。可惜没走多远就遇到了大堵车。走走停停，然后车辆就报警发动机过热了。好在就在最右侧的车道，直接上了应急车道，后面放上了三脚架，打开前面的引擎盖散热，由于不懂得怎么操作，还把车熄火了，后来从网上看 是不建议熄火的，说是巴拉巴拉的一堆理论，反正就是对发动机不好吧。现在后悔也没地了不是，一切向前看。
给4s店打电话，人家直接说，你报警让拖车拖下去吧，然后又给上次给我们修车的那个熟人打电话，他说是没有关空调引起了，散散热，看看还报警不了，如果不报了，就开回来再检查哪出了问题，等到路畅通的时候，打火启动，发现正常了。
然后开了40来公里，又遇到了大堵车。中间还夹杂着因为变道导致的其他事故。真的很烦这些在堵车的时候，变来变去的人。200km的路程，走5个小时。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>修车</title>
      <link>https://iliu.org/4242.html</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:05:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4242.html</guid>
      <description>前段时间用车的时候，忽然发现空调不好使了。大热的天，没有凉风。不过跑了一会又正常了。昨天没有什么生意，于是带着女儿和媳妇到植物园耍了一会，空调还是不正常，能启动，但是不制冷。
从植物园回来后，去到家附近的兔师傅，那里的人说，可能是缺氟了，不过他们那既不能检测也不能充氟，只能给空调的过滤器滤芯给换换。我换你个大头鬼。果断离开，他们告诉我，可以去找个小店充充，大概100多块钱。感觉专业性什么的还是不如途虎。
就想去上次保养车的途虎，这是媳妇说，女儿的干妈的一个朋友是干修车的。问了她一下地址，离我家也不远，不到2km里，直接就过去了。
到了后，师傅先看了下空调滤芯，4月份刚冲干净的滤芯，又有点脏了，上面还沾了一些虫子的尸体之类的东西。问换不换，那就换吧。然后，又用水枪把散热器冲洗了一下。试了一下，制冷还是不行，这才给测是不是缺氟了。
发现缺的还不少，一连加了三罐才完事。效果是立竿见影的好。又让给把车洗了一下。我想着这弄这么多，咋地也得2-300块钱吧，以前4S店光换一个滤芯都75呢，后来途虎好像给便宜了25块钱，还得加人工费。
结果老板就收了100块钱。
现在很多人都怕商家杀熟而不原因去熟人那买东西。记得抖音上关于杀熟的一个段子，点击量非常的高。其实，大多数的视情况下，熟人还是很靠谱的。你省钱了，他赚钱了，两全其美的事情。以后车的保养，也打算找他弄了.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给店里的柜台调整了一下位置</title>
      <link>https://iliu.org/4232.html</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 09:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4232.html</guid>
      <description>当初搬下来的时候，由于房子比原来小了20多个平方，就想能把柜台都放进去，没有考虑空间的利用等问题。最后，还有一个高柜和一节柜台实在是放不进去了，然后拆吧拆吧给扔了。
这一晃的时间，就是两年过去了，期间也懒得去调整。今年暑假，女儿和我来店里的时间较多，给她找地方午睡的时候，发现问题来了，房间内剩余的空间，都没法放下一个爬行垫，甚至需要折两下才行。
再就发现，柜台的利用率还是挺低的，除了外面的两个柜台，里面的基本上都没有原因进去看，所以，就有了把柜台进行调整的想法。扔掉一个基本上用不上的高柜，把原来摆在中间的低柜都放到边上，这样等于把原来分割成几个小部分的空间都集中到一起来，瞬间感觉宽敞了很多。 一切都比较满意，除了我的脚。拆高柜，往下放倒的时候，砸到了自己的脚上。瞬间人不好了。
幸亏也没有砸实，只是从脚面滑落了下去，不然可能连走路都成问题了。强烈安利一个治疗跌打损伤的的药膏，雪山金罗汉。涂上效果确实不错。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>河南为什么简称豫？</title>
      <link>https://iliu.org/4229.html</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 09:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4229.html</guid>
      <description>昨天送闺女去课外班，路上闺女问我，为啥河南简称豫？
我听了有点抓瞎，忽然想起小时候，学过一篇课文，叫《黄河像》，于是给闺女说，可能是以前在黄河中下游这个区域有众多的大象吧，其实黄河象这个化石出土在甘肃。但是河南这个区域，古时候有象也是真的，在洛阳，也出土过大象的化石。但是是不是很多，就不清楚了，就算很多，别的地方应该也有象，为啥不叫豫呢？
后来，我查了一下相关资料，发现也确实有说因为河南地区大象众多的。在《吕氏春秋》中就有“商人服象”的描述。而在安阳殷墟被发掘的过程中，还发现了刻有“其来象三”和“葵亥青象”的甲骨文，不仅如此，在郑州、安阳其他地方都发现过大象的骨头和剑齿象的化石。可以证明：在三千年前，河南曾经有大量的大象生存过，但我上面也说了，大家都有象，为啥就河南叫豫？
不过另外一个说法，我感觉更为靠谱。
据史料记载，大禹治水时，将天下分为了九州，而将他的首都阳城所在的地方称为豫州。在古时候，“凡大皆称豫”，在《尔雅》中也说过：“豫，乐也，厌也，安也，舒也”。所以，“豫”在以前表示的意思很尊贵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加入51la的优站计划</title>
      <link>https://iliu.org/4226.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 08:50:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4226.html</guid>
      <description>看到好几个站长都在推这个，正好对百度统计也有点不想用了，就试一试51la的统计吧。目前用了大概有一个月的时间，和百度统计比较了一下：
统计出来的流量比百度的多 我一个站，百度常年的流量差不多200+左右的IP，到了51la这边，每天基本上在300+左右，并且最近还在增加。看了下昨天的IP，399.也不知道是正好流量增加了，还是百度统计压流量了，还是51la虚报了。反正IP数增加了，也是一件很开心的事情。
关键字统计不准 51la目前只能统计到bing的关键字，其他的基本上统计不到。其实百度基本上就统计自己家的。
顺便加入了51la的优站计划 主要是，用它的统计，参加这个计划，给钱。它上面说，加入后审核一周，等待期一周，基本上两周的时间，我申请了，基本上等了一个月，才通过了。一周估计也就几块钱。聊胜于无吧。
最后，放一个我的51laaff，需要注册的，点一下注册啊。
【51LA网站统计V6】新人注册立得5元现金收益～现在加入“优站计划”，还有额外收益赚取，点击链接了解详情 https://invite.51.la/1OnR3T1uy?target=V6</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关闭支付宝蚂蚁新村</title>
      <link>https://iliu.org/4222.html</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 00:49:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4222.html</guid>
      <description>支付宝有个小游戏，叫蚂蚁新村，里面是一个农家小院，刚开始是茅草房，后来随着收入的增多，慢慢扩建，变成小别墅。期间可以把收入捐赠出去，每捐助一次，可以帮助一个人学习一样技能致富。
支付宝从蚂蚁森林开始，把小游戏和公益结合起来，做的是有声有色。至于为什么要把蚂蚁新村关闭，是因为最近升级了。
原来就是一个农家院，慢慢扩建。吸引我的是，既能满足一下我不能回老家建房的乡愁，又能帮助别人学习技能。但是，升级之后，场景多了，直接给个小岛，我想回我原来的农家乐，不让回去，说已经完成了，尼玛，我就想经营我的农家乐啊，我不想去小岛重新开荒啊。
所以，毫不犹豫的，关闭了，再见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遭遇七两秤</title>
      <link>https://iliu.org/4220.html</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:09:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4220.html</guid>
      <description>这是前几天的事情了。
某天晚上，因为天热不想做饭，和妻与女儿去街边随便垫吧点东西。回来的路上，妻看到路边卖的桃子还不错，遂挑了几个，小贩称完后要了18元。我注意到桃子堆里纸牌上写的是3元一斤。
掂在手里，感觉没有那么重，回来称重只有 **2.2千克** 。
一直都听说街边小贩缺斤短两，但是也一直没有注意。几年前过年的时候和一个卖水果的亲戚闲聊，他自己吹嘘，最多给8两，一般都是给6-7两。
顾客去超市，几次漏扫东西都能刑拘，这小贩缺斤短两的性质不差不多吗？为啥就没人管呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这几天是真热</title>
      <link>https://iliu.org/4217.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 02:24:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4217.html</guid>
      <description>明天立秋，算是夏天的尾巴了，但是这天是真热啊。连着一周，高温38℃，低温30℃左右，难道这就是传说中的秋老虎？
今年这天气，连北极都穿短袖了，真是太不正常了。感觉很多从前传下来的关于气候的谚语也都不准了。记得小时母亲常说：
交了7月节，夜冷白天热；交了8月节，中午热一会，交了9月节，一天都不热；交了10月节，下雨就下雪
当然都是按阴历算的
但是现在的气候明显是不同了，从天气预报上来看，感觉要往后拖半个月的时间才能差不多相符。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个对小孩磨牙比较有效中药方子</title>
      <link>https://iliu.org/4215.html</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 01:05:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4215.html</guid>
      <description>最近一段时间天热，家里如果开俩个空调的话，那电费噌噌的往上涨，所以，这段时间都让女儿睡我们屋里她小时候睡的小床。就发现女儿睡觉不太安稳，牙齿磨的嘎支支的响。
前几天带她去医院看了一下，医生开了点中药，吃了这么几天之后，感觉效果确实不错，磨牙的现象少了很多，虽然偶尔还会磨一下，但是一是时间短，二是也很轻。
处方如下：
白芍颗粒，甘草颗粒，威灵仙颗粒，炒牵牛子颗粒，槟榔颗粒，炒鸡内金颗粒 现在这种颗粒剂也很方便了，应该都是浓缩的，一副药就是一小包，回家用开水一冲就可以了。不像以前要弄一大包草药，回家还得熬。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陆续把一些基础服务转到nas上</title>
      <link>https://iliu.org/4211.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 12:33:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4211.html</guid>
      <description>前几天RSS不太正常访问了，这个RSS服务一直建立在甲骨文的一个免费小鸡上面。一直也挺稳定的，貌似是容器还是什么出了点问题，就访问不了。而且用ssh客户端连接也连不上，但是能ping通，登录到后台，重新启动后，症状消失，但是时间不长又访问不了，所以，打算重新生成一个新的实例。
结果弄了之后，换了几个IP，都是能ping通，但是ssh连接不上，后来有一个IP好不容易连上了，一会的工夫，又掉了。不知道咋回事，安全网络了也都放行了。网上搜了一下，发现也有问类似问题的。
所以，索性把RSS也安装的NAS上算了。装的过程略。结果完美
加上之前放到NAS上的笔记程序Trilium，现在把一些基础的东西都放回到NAS了。
下午看到挖站否的技术帖子，把博客套上了一层cf的皮，速度还是蛮快的。特别是移动，ping只有46，貌似是直连了。其实之前也用过其他的API来实现可以直接把域名解析到某个IP上，后来引文种种原因不原因用别人的服务，现在cf自己推出了一个服务，可以实现解析域名到某个IP上了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>街头</title>
      <link>https://iliu.org/4208.html</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 07:21:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4208.html</guid>
      <description>今天在街头等红绿灯，忽然感觉少了点什么，后来想了一想，原来是少了拿着小旗的交通协管员。忽然意识到，很长时间里没有看到过他们了，印象中，从疫情发生以后，好像街头就少了他们的身影。按理说，没有她们了，交通应该会乱一些，但事实上并没有。
又路过一个小路口，前方绿灯，从左边冲出来一个骑电动车的女子，赶紧刹车，人家嗖的一下过去了，我只能冲着她的背影嘟囔了一声。正打算前行，绿灯已经变成了红灯。
我想来没有闯红灯的习惯，一是不安全，另外就是给别人也找麻烦，而我是一个最不愿意给别人找麻烦的人。除非是空旷的没有一个人影。
只能右边咣当一声，放眼望去，原来是一个老头逆行左转，撞在了一个正常行驶的小伙的电动车上，老头抬头看了一眼交通灯，扬长而去。小伙急得大喊，你把我车撞碎了不修车啊。老头听说又掉头回来，两个人开始摆起了龙门阵。绿灯亮了，我继续前行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黄河，真的很黄</title>
      <link>https://iliu.org/4168.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 01:56:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4168.html</guid>
      <description>前几天下雨，天气挺凉快，妻说很久没有带妞出去放放风了，计划着出去逛逛。她想到了10几年前去黄河边上吃的地锅鸡，念念不忘。那就去黄河好了，感受一下黄河母亲的伟大。
由于刚下过大雨，还是有点担心安全的问题，还是去官方弄得公园比较好一些。约了一个她的同事一家，兴冲冲而去。
结果到那边一看，汛期，所有的公园都关闭了，所有通往黄河岸边的路都有人把守。于是，路边随便找了一个小树林，爬行垫铺好，吊床挂好。对孩子们来说，只要出来玩，都是极好的。
来的这个公园就是花园口附近，没错，就是当年老蒋为了挡着日本鬼子而炸开的地方。中午去花园口那找了一家地锅鸡，味道还行吧。
出来后，有当地的村民开的旅游车，问去不去黄河边。大人来回10块，小孩不收费。拉着我们来到了一个被扒开的围栏口，进到下面，终于是近距离的接触到了黄河。
河水非常的浑浊，这应该是还清了不少，前几天还看到因为水质好，山东给河南了不少钱 有村民搞得摩托艇拉客，大人60，小孩30，其实就是过去转一圈，来回5分钟左右 这个是路边的一个景点，是习大大来视察花园口，远眺黄河的地方</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>知人者智，自知者明</title>
      <link>https://iliu.org/4165.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 00:57:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4165.html</guid>
      <description>作为一个伪球迷，最近关注了一下足球世界转会情况，真是精彩纷呈，不亚于娱乐圈。
首先是巴萨的德容，曼联一直想要他，巴萨也想把他出售，以便腾出来空间注册今年新签的人。甚至两个队都谈好了多钱卖，结果，巴萨有个骚操作导致一直进行不下去。前两年巴萨没钱，就给德容说，这两年钱不够，咱签个协议，你先拿少点，少拿的钱，后面给你加上。这到了加工资的时候了，巴萨不想加，所以想把他卖了。德容一想，不对啊，卖我可以，你得把前面的工资给补上，于是就说，那我不走。巴萨又想，曼联你不是求贤若渴嘛，不如这一千多万英镑你给他算了，曼联说，你是不是看我傻。于是，僵到这里了。就看谁先让步了。
大爷的，巴萨也是豪门呢，真是欺负老实人。
还有一群自以为是的，看不清自己实力的球员
尤文图斯的迪巴拉，当时尤文找他续约，开出了千万以上的年薪，结果人家嫌少，想要更多。不续约，满以为合同到期了，追求的人排长队，随便弄个高薪，赢取白富美，人生赢家。结果没有球队在意，最后没办法，300万年薪去了罗马，不然咋弄，总不能不干活啊。类似的还有曼联的林加德，当时有的队想签他，要1000多万的签字费，要20万英镑的周薪，结果人家不要了，眼看着没人要，最近听说8万把自己卖了。
最离谱的是C罗，嫌现在的球队没欧冠踢，没冠军拿，觉得以自己的江湖地位，说自己要离开，那不是豪门排队来请吗，结果风是放出去了，经纪人也联系这个联系那个，有欧冠资格的队都快联系遍了，还是没人要，你都不想想，你以前是牛逼，但是你现在都38岁了，跑也跑不动，拿的工资还高，还不愿意当替补，谁敢要你啊。新赛季大概率还是得留下了。这就尴尬了，他不在的这些日子，一帮小将那是生龙活虎。估计新赛季开始了，也没有啥好日子过。职业生涯的末年了，作为俱乐部的名宿，传帮带了解一下，带带新人，让自己在俱乐部名声更好一点，它不香吗？
老子说，知人者智，自知者明，永远别把自己想的那么重要，这个世界离开了谁，地球也不会停下来，放平心态，不好高骛远，过适合自己的生活，你会少很多烦恼。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被拼多多忽悠了</title>
      <link>https://iliu.org/4161.html</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 08:47:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4161.html</guid>
      <description>前两天发现女儿的镜架有点掉漆了，正好还有一副新的同型号的镜架，打算给她换一换，可能是我的螺丝刀有点老了，加上螺丝拧的有点紧，螺丝拧花了也没有拧下来。
网上找了找，有一个专门拆眼镜断丝，滑丝的工具，淘宝要110+，闲鱼找了找，有一个卖二手的25，可惜已经被买走了，拼多多上找了以下，发现能便宜10块钱左右。10块也是钱，能省一点是一点，决定多多上买。
拍完了之后，弹出个页面，说我这单可以免52块钱，点了进去，发现是要开通多多支付，绑定银行卡就行。想着绑定就绑定呗，反正我银行卡里也没钱，于是绑。绑完了感觉有点不对，我52块钱呢？找来找去，在余额了发现有5毛钱。
前两天，媳妇在京东上购物还遇到说返200，我还给媳妇说，你冷静，这都是这些公司的套路，结果，自己还是进了坑里。
看来，还是修养不到家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你以为给我一个二维码，我就会扫吗？</title>
      <link>https://iliu.org/4157.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 09:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4157.html</guid>
      <description>下午忽然有一个人加我微信，出于职业的敏感，我觉得她（他）不是做广告的，就是骗人的。但是，又怕再次闹出把粉丝当骗子的乌龙。所以，还是通过了。
过了一会，这个人给我发了一个活动的截图，并且问，是你们的店在做这个活动吗？图片是一个投票的图片，说是2022年中原区首届“金牌眼镜店”什么玩意的。店名是我的店名，活动肯定是假的。
我回复她（他），店是我们的，活动不是我们的，也每兴趣参与。她（他）再也不理我了。
那么他的目的是什么呢？
获取我的个人信息？
或者是二维码链接的是恶意网站。
不敢瞎扫，反正不是什么好玩意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>群晖安装trilium笔记web端不刷新的处理方法</title>
      <link>https://iliu.org/4154.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 03:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4154.html</guid>
      <description>最初装上trilium上之后，发现web端新建笔记或者删除笔记等都不会刷新。也和中文博客群里的少君等人讨论过，也没有得出过什么结论，毕竟环境不同嘛，当时貌似也就我一个人遇到了这种情况。后来发现是网络有错误，是websocket链接错误。但是作为小白，也没有解决的办法。
后来张波老师也遇到了，原来用域名反代访问就会出现这个问题。群里的大神给出了NGINX下的解决方案，可是我用的群晖啊，没有nginx肿么办？
其实，用群晖的反代更简单 打开群晖反代的设置界面，点击自定义标题，点新增，点websocket。保存，即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自制酸梅汤</title>
      <link>https://iliu.org/4151.html</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 07:59:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4151.html</guid>
      <description>前几天晚上，和女儿老婆一起在滨河公园里散步。路边有卖酸梅汤的，5元一杯，女儿要喝，遂买了一杯，喝后，勾兑感很浓，大概率是是用酸梅粉勾兑出来的，就有了自己熬制酸梅汤的打算。
酸梅汤在中国已经有了上千年的历史了，在商周时期， 就有了用梅子做饮料的记载，可谓是最早的酸梅汤了。红楼梦里也有贾宝玉挨打后，要喝酸梅汤的故事。
日斜戏散归何处，宴乐居同六和局。
三大钱儿买甜花，切糕鬼腿闹喳喳，
清晨一碗甜浆粥，才吃茶汤又面茶
凉果糕炸糖耳朵，吊炉烧饼艾窝窝，
叉子火烧刚卖得，又听硬面叫饽饽
烧麦馄饨列满盘，新添挂粉好汤圆，
爆肚油肝香灌肠，木须黄菜片儿汤。 铜碗声声街里唤，一瓯冰水和梅汤 …… 酸梅汤的原料必须包含的有乌梅、山楂、陈皮、甘草。在此配方的基础上，又为了口感，增加了桂花、薄荷、桑葚，玫瑰茄、冰糖等。
老刘这次采用的配方就是后来这个加强版的。去中药店卖了上述的药材，开搞。
冰箱里冰镇了一下，喝起来还真是很爽口的。
附，酸梅汤配方
乌梅15克 山楂15g 陈皮5g 薄荷5g 玫瑰茄10g 甘草5g 桑葚5g 冰糖30g </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于笔记软件的选择</title>
      <link>https://iliu.org/4145.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 02:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4145.html</guid>
      <description>最近，中文博客圈群里兴起了一股笔记软件的热潮，其实也不是最近，而是一直都有断断续续的讨论。只不过老刘一直以来都是用的群晖note，对我来说，网页剪辑一下要用到的网页内容，各种客户端都很齐全，觉得是够用的了。直到….
上个月隔离的时候，碰到张波老师安装Trilium这个软件，于是我也试用了一下，被这个笔记的功能所吸引，于是再群晖上部署，试用，又折腾了其他的一些笔记软件。最后来说一说这些笔记软件的特点，只是自己使用的体会，不牵涉到教程，不到之处，敬请海涵。
群晖Synology note 这款软件是老刘用了好几年的笔记软件了。其有点是，和**群晖NAS无缝结合**（这是废话），客户端齐全，同步方便。日程之类很完善，有网页剪辑的插件，能一键把需要的网页保存到笔记软件中。
不足之处：
不支持双链 不支持Markdown语法 导入导出不方便
我觉得这是这个软件目前最大的软肋。如果群晖能把这两个问题解决好，特别是前两个问题，我觉得，我就可以一直把这个软件用下去。 Trilium 这是一款很由个人开发的一款笔记软件，功能非常的强大。支持客户端，支持部署在服务器上在线使用。
因为功能强大，导致使用复杂，简单的记笔记倒是无妨，想用到一些更方便优秀的功能就需要学习成本了，而这一点恰恰是很少的。网上的教程大多都是如何部署的，讲怎么使用的很少很少。老刘折腾了好久，连标签的用法都没有搞定，可能也确实是太小白了。
另外，Trilium的数据是保存在Sqlite里，正如群里柏均所说，数据库在储存元数据的时候具有天然的优势，特别是数据多的时候,比如ob等以小文件存储的软件可能会卡，但是数据库存储，这方面的担心就会很小。
另外一点是Trilium对markdown语法的支持不全，这让熟悉使用MD语法的人会有点不方便。学习成本高，移动端支持垃圾，可能也正式给予此，使用的人应该都是大牛吧，能自己解决大部分的问题。教程少，导致普通用户少。
思源笔记 思源笔记也是用数据库来保存数据，我装上后，体验起来有点卡，另外就是第三方同步不方便，如果一定要用第三方同步的话，需要在使用的时候关闭第三方软件的同步，使用完毕后，在同步数据。
所以，一是卡，二是同步不方便，直接让老刘没有继续用下去的欲望了。
Obsidian和logseq 我把这两个软件放到了一起说，因为他两个很同类，甚至还可以相互打开对方的数据。只不过有被污染的风险。因为本质上，这两个软件就是一款阅读器编辑器。
obsidian
优点 支持mardown 支持双链，两个软件，OB应该是把链接放到了各自的文件上，LQ是在此基础上又建立了一套索引。 导入导出方便 支持第三方的同步 缺点 每个笔记都会保存成一个文件，这样就很乱 当文件太多的时候，可能会卡，特别是笔记里图片很多的时候，这一点图片用外链来解决应该不错 Logseq对文章的输出不友好，它的设计理念是以“块”为单位，写文章的话，每一段文章就是一个“块”，也就是MD里的无序列表，所以这个软件比较适合做笔记使用，不适合写文章。 写道最后 其实个笔记软件发展到现在，功能方面都能满足基本的需求，没有比较追求All in one的模式，毕竟每个软件都用独到的地方。
就比如我来说，我目前用群晖note来管理日程，因为这个软件的移动端做的很不错。写文章我用Obsidian,因为它更适合。读书、记笔记，一些零散的想法，我都扔到Logseq里，因为这是它最擅长的。至于Trilium，打算暂时放弃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇事更应冷静思考</title>
      <link>https://iliu.org/4141.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 02:01:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4141.html</guid>
      <description>这两天，被全网关注得莫过于郑州的“120”事件了。大家关注这类事件，是因为不管120也好，110也罢，都和每个人的生命财产息息相关。这些电话，是每个人情愿一生都不用拨打的，一拨打就能马上立刻能响应的电话。所以，关注度高也就不足为奇了。
今天看到处罚的结果出来了，从接线员到主管急救系统的卫健委的领导都收到不同程度的处分。但是很多网友还是不买账，认为处罚的太轻了，极端的网友甚至要以过失杀人罪来处罚接线员。有没有水军在这里带节凑不好说，我来说说我的理解。
首先，这个问题更应该是从机制上来看 我不了解急救系统的工作流程以及他们的系统是什么样的。大概率是如果没有具体的地址，接线员不能随意派车的，所以这就有后来接线员11次拨打患者的电话，以及加患者的微信等操作。但是，科技如此发达的现在，连赋黄码红码都这么精准的大数据，想要定位一个人大概位置，应该不是一个困难的问题。假如说，120急救系统的系统能定位到患者的位置，那么接线员还会为是龙子湖校区和明伦校区而纠结吗？
要知道，拨打120的不光有年轻人，还有老人，（就算是年轻人，比如这位20岁的少女），也因为种种原因可能无法准确说出自己的位置大有人在，以前是没条件，现在有条件了，为啥就不能升级一下系统？路台能从水泥换成大理石，核酸小屋一夜之间开遍全郑州，随便从这些手缝里漏出来点钱，升级一下系统，就是绰绰有余的了吧。
其次，接线员群体的问题 因为成本的原因，现在很多服务号码都外包，或者是AI，连很多骚扰电话都是AI的。郑州的120接线员是不是有外包，这个不了解，不敢说，从网上查了一些，有很多城市120是有外包的。从录音和事后接线员的处理方法来看，接线员对业务流程不熟练，遇到问题只会机械的回拨电话，而没有去发挥自己的主观能动性。从接线员的处理方式上来看，这个群体收到的关注，在系统内还是不高的。
因为，不就是个接电话的嘛，接患者的电话，记录地址，在地址就近找医院的120急救中心派车。就这么简单的事情。所以，对接线员如何管理的，一年有多少次的应急培训，接线员资格是什么，是如何招聘来的？接线员有没有事业编制？
总而言之 看待问题要冷静，孔子说要“慎终追远”，南怀瑾老师认为，这句话应该理解为，与其对事情的结果念念不休，不如好好的考虑一下这件事情发生的原因。很多人要让接线员承担刑事责任，这个根本就是无稽之谈，真要较真，接线员那一句，不知道你的具体地址，没法派车，在体制上还真挑不出来什么毛病。但愿彭同学的这件事情，真的是非常的惋惜，但惋惜之余，也希望这件事情能给中国的急救系统敲一敲警钟，更能改进一下某种不合理的机制。别让第二条生命，仅仅是因为冷冰冰的教条而离开这个世界。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到处充满着无奈</title>
      <link>https://iliu.org/4138.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 06:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4138.html</guid>
      <description>无奈处处不在，
无奈无处不在 医护也无奈，站也不行，坐也不是 群众也无奈，排队几小时 到跟前，人家却下班 群众说，你辛苦，我们排队就不辛苦了？ 政府也无奈 我是为你们着想 你们怎么就不承情 本是便民核酸厅 最后落了个一地鸡毛 一位网友说的好， 核酸厅建造的速度 比去年720救灾快多了 可能， 他们怕，速度慢了 这个项目就黄了 毕竟， 量身打造的项目 我也很无奈 虽然很夏欢Dragon主题 奈何，却和另一个主题有冲突 同一个空间， 小破服务器只能使用一个 鱼和熊掌不能兼得 只能维持现状了 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论工作方法的重要性</title>
      <link>https://iliu.org/4137.html</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4137.html</guid>
      <description>这几天发生的一件事，让我愈加觉得工作方法的重要，其实，很多时候，很多事情，都有很多的误解在里面，方法不对，往往造成两败俱伤的局面。
24号，我们结束了集中隔离，开始了7天的居家健康检测的生活。按照规定是从25号到31日结束。社区里负责这块的人可能也想让我们尽早的恢复自由，和上级沟通了一下，说从24号开始算第一天，到30号结束。在第一天，第四天，第七天的时候，要做三次核酸，全都是阴性后，找社区的人转绿码。
本来是皆大欢喜的局面，可是29号晚上，群里有人问30号怎么转码的时候，社区负责人来了一句通知，说根据上级的通知，最后一次核酸必须要到31日才能做。然后，群里就群情激动了。但是，他就这么一句话，什么也解释也没有。群里人就很生气，有的甚至投诉到了12345市长热线。
我家孩子的学校30号要进行体育考试，这个是要计入中招的分数的，可是我们如果不是绿码的话，孩子就没法返校。电话和他沟通了一下，他说要向上级申请。很快上级批准了。提交了我们一家三口的核酸报告，身份证信息，以及又手写了一份承诺书之后，很快健康码给改过来了，没有耽误孩子去参加考试。这里不得不说，党和政府有时候的工作还是很人性化的。
在和他沟通的时候，说到推迟一天转码的问题，他说20号的时候有一批是这么操作的，结果被其他居民投诉了，所以，只能按规定行事。这次因为有人投诉到12345，他又被叫去谈话了，说起来也是一肚子的委屈。他委屈的是，我明明想帮你们，却换来了被你们投诉的下场。
居民考虑的是，连封城到隔离到居家检测，都已经一个月了，明明当时说的30号，到跟前了你们又变卦，朝令夕改，不是玩人嘛。所以居民也很委屈。后来，我想想，其实居民不是不能配合。而是因为他没有给居民交待明白。这中间的事情也不复杂，三言两语就能交代清楚，最后也不会闹到往市长热线投诉的地步。
这件事也让我更明白了一个道理，遇事不要冲动，每一件看似不合理的事情，都会有一个导致它发生的原因。冷静、谨慎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用群晖自动备份网站</title>
      <link>https://iliu.org/4131.html</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 08:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4131.html</guid>
      <description>不管是做网站也好，写独立博客也好，最重要的事情之一就是备份。几乎每一个站长都经历过一不小心，多年的心血付之东流的经历。不过好在现在备份的方法很多，可以备份到本地，可以备份的腾讯cos，阿里云等等。云储存也不贵，几十块钱甚至十几块可以用一年，唯一的缺点是这些云储存都收取上行流量费。也就是说，一旦你用到你的数据，想把数据下载到本地，是还要付出一些费用的。
折腾群晖的时候，发现群晖的Active Back for Business这个套件可以自动的同步服务器上的文件，非常的方便，于是拿来备份网站，还是非常的方便的。
安装Active Back for Business 群晖套件中心里，找到Active Back for Business，并安装。不多说。
使用Active Back for Business备份网站 一、打开Active Back for Business套件，点击文件服务器。
二、点击添加服务器。这里我们选择rsync服务器。然后下一步。
三、填写服务器信息，并点击完成。
四、选择备份模式，这里老刘选择的是增量备份，也可以选择多版本备份，这样就可以自动备份你设定的几个版本。
五、选择你网站文件所在的文件夹，选择备份时间，即可。
可能会遇到的问题 在填写服务器的时候，可能会提示服务器没有安装rsync，只需在服务器中安装这个服务即可。
#Debian或者Ubuntu apt install rsync CentOs yum install rsync</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPS服务器系统的选择</title>
      <link>https://iliu.org/4126.html</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 07:29:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4126.html</guid>
      <description>随着云业务的蓬勃发展，很多独立博客的博主，个人网站站长都抛弃了曾经的虚拟主机而选择VPS，vps相对于虚拟主机来说，容量更大，可玩性更高；同时，要对个人的要求也随之更高。玩VPS首先遇到的就是系统的选择问题。
Windows系统 大多数的站长第一次选择系统的时候都是喜欢用windows系统，毕竟熟悉，上手快。但是Windows服务器系统先天上占用资源比较大，系统不稳定，导致获得不了良好的用户体验。同样1H1G配置的vps，运行最新版本的debian11，然后装个博客系统，是一点问题都没有，但是你要是想要运行Windows服务器，只能选择低版本的了。所以，用了一段时间后，自然就淘汰不用了。
Linux系统 Linux系统是开源系统，受到所有开发者的共同监督，已经是非常成熟的服务器系统，并且拥有着一套完整的权限机制，安全性与稳定性都很高。只是上手有点门槛。不过，随着各种面板技术的发展，目前这个已经不是什么问题。那么Linux系统那么多，到底选择哪种呢？
centos 这个系统在国内可以说是服务器的首选。可惜去年官方已经不在继续维护这个系统了，目前最高的版本是centos8.0，目前官方已经不再维护，centos7.6由于用的人更多，目前还在过度的时间内，但是也时日无多了。所以，用这个系统的童鞋，还是换成别的系统吧。老刘曾用过腾讯云里腾讯自己以centos8为蓝本开发的系统，体验起来还是可以的。如果真是centos的铁粉，不妨可以试试腾讯的这个系统。
debain 这个也是老牌的服务器系统了。作为一个具有悠久历史的社区维护的操作系统。生命力还是没有问题的。据王志勇大佬的测试，使用Debian系统的php要比其他的系统来说，速度更快。老刘感觉，这个快可能更多的是测试的结果，实际体验下来，感觉相差不大。Debian系统稳定，软件丰富。自从centos宣布停止维护后，老刘已经把所有的VPS的系统都换成Debian了。
另外一个让老刘喜欢用Debian的原因是，Debian11的防火墙使用起来非常的简单，而别的系统大多是用的iptables。比如我们要放行一个端口，Debian只需用如下的命令：
ufw allow 666 而iptables写法就很复杂了：
iptables -I INPUT -p tcp --dport 8000 -j ACCEPT Ubuntu 是基于Debian二次开发的产物，在Linux桌面操作系统中，Ubuntu绝对是老大的存在。很多公司开发的软件，都是基于Ubuntu来开发的。服务器版也还可以，不过老刘还是习惯了使用Debian。
至于其他的小众操作系统，使用的人少，遇到问题找答案都不容易，不用也罢</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows11 如何使用ie浏览器</title>
      <link>https://iliu.org/4120.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 01:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4120.html</guid>
      <description>windows11已经抛弃了ie浏览器，但是有一些场合必须要使用，比如现在各大银行的u盾还不支持edge，有很多同学到处找IE这个软件，其实大可不必。windows11目前只是暂时屏蔽了IE而已。点击“查找”，搜索“控制面板”
在“控制面板”中点击“Internet选项”
在弹出的页面，点击右上角的“？”
奇迹是不是发生了？？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回家，开心</title>
      <link>https://iliu.org/4118.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 02:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4118.html</guid>
      <description>今天终于回家了，昨天一晚上没有睡好，不知道是兴奋的还是别的心情，五味杂陈吧，祝祖国国泰民安。
早上一大早就醒来了，这14天的隔离，由于活动地方有限，又养成了另外一个习惯——打坐。并不是如武侠小说中讲的那种，眼观鼻，鼻观心，一口真气入丹田等等。现实的打坐就是盘腿坐下，尽量让自己的心静下来。通过训练几次，还是基本上能沉下去的。另外这个完了之后，感觉就是神清气爽。另外一个更早的习惯就是来一套八段锦，现在基本上不在进行剧烈的运动了。
昨天通知的今天早上就结束隔离，结果左等不见通知，右等也不见通知。一直等到了9点半了，才通知让下楼。下楼后，每人发了一张隔离期满通知书，很有点刑满释放的感觉。??。
下楼后，拉着行李就要走，结果又被拦下来，让统一坐大巴，其实宾馆到小区就隔了一条马路。坐上大巴，过了马路，下车。本来以为能有人接一下，结果也没有。更没有想象中的，别的小区里的欢迎场面。到了小区门口，被拦下来，让登记。登记后，告知第一天第四天第七天测三次核酸，找社区转码就行了。
然后，就各回各家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一双凉鞋</title>
      <link>https://iliu.org/4112.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:59:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4112.html</guid>
      <description>作为70年代末的人，在童年的时候，无论物质生活还是精神生活，远远不如以后的孩子。很多人家吃都吃不饱，更别提穿了。一件衣服，新三年，旧三年，缝缝补补又三年，是大多数家庭的写照，不是段子。
甚至很多人家一年四季就只有一件衣服——春秋，是夹袄，夏天把里层的布拆掉，就是一件单衣。冬天里面套上棉花就是一件棉衣。母亲曾不止一次的在苦楝树开花的时候说：“穷汉子就怕富汉子哄，楝树开花猛一冷！”是说春天的气候冷暖无常，穷人看富人穿单衣了，赶紧把棉衣的棉花取出来了，不想在楝树开花的时候，还会有寒流袭来，富人换了棉衣，穷人只能挨冻。
所以，那时候的孩子，夏天的时候都是穿真皮的凉鞋。脚底都是磨得厚厚的茧子，一般走在路上也不硌脚，最怕的就是水坑边一种叫蒺藜的植物，一不小心，一根长刺就扎进脚里了。
小伙伴们，谁要是穿了一双凉鞋，往往都能迎来羡慕的目光。记得那时候供销社里上了好多塑料凉鞋，男式的凉鞋一般是黑色的，两头都堵着，女式的凉鞋各种颜色的都有，两头都是露出来的。于是就给母亲商量，想买一双凉鞋。
那时候，父亲在外地上班，家里在村子里还算是生活过得去，但是，买双鞋也不是容易的事情。母亲说，春天给你做的布鞋你咋不穿啊，我说，现在穿那鞋多捂脚啊。母亲又说，那就光着脚呗。我说，光脚太硌脚了。磨得母亲没办法了，只好同意给我买一双新凉鞋。
那是真的兴奋啊，记得父亲也正好在家，他带着我来到了合作社。试了一下，发现男孩穿的那种两头堵的凉鞋，我穿上有点大。而一款浅蓝色的女孩穿的，两头露的凉鞋我穿上正好。父亲说，这个好看！可是我却满心的不乐意，我可不想穿出去让小伙伴们笑话。现在想想其实他们是吃不到葡萄说葡萄酸。可是，人小言微，在父亲的力主下，还是买了这双女孩穿的凉鞋。
果然，不出我的所料，穿着这双凉鞋出去和小伙伴玩，在小伙伴羡慕的目光中，他们哈哈大笑，说我穿了女孩的鞋。正好邻居家的一个女孩穿的真是这款同色的，连分辨的机会都没有了。
于是，这双凉鞋也就束之高阁了，我又继续了我穿真皮凉鞋的生活。偶尔母亲还会问一句，你这么不穿凉鞋啊？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼镜捐赠互助平台成立</title>
      <link>https://iliu.org/4104.html</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 07:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4104.html</guid>
      <description>亲爱的小伙伴们，你是否还在为你抽屉里的旧眼镜而在感到纠结，特别是有些人，还不止一副。扔了吧，可惜；不扔吧，着实有点占空间，特别是现在讲究断离舍。但是，你知道么，当你还在纠结，旧眼镜如何处理的时候，还有不少人却因为经济等方面的原因，无法获得眼镜。那么，让我们一起帮帮他们吧。
现在，你有了另外一个选择——做一个公益，把它捐赠给需要它的人，让她拥有第二次生命。
如何捐赠旧眼镜 您只需把再也用不到的眼镜快递给我们即可。我们在收到您捐赠的眼镜后，对其进行专业的清洗和保养，并把眼镜的数据录入数据库，并在微信小程序里发布此眼镜。当需要眼镜的朋友和此副眼镜的数据相符时，我们将把这副眼镜快递给需要者。
我们郑重的承诺，所有捐赠的眼镜，都将赠与需要的人。接收和赠与的眼镜，都将在微信小程序里公布。接受社会的监督。
我们强烈建议您关注我们的公众号，以方便您奉献爱心，在公众号的菜单里，可以向客服询问有关问题，可以获取捐赠方式，可以…..更多的功能有待你的发掘。
如何获取捐赠的眼镜 去当地眼科检查视力。如果在郑州，也可直接来我们这里，验光免费 把验光单上传给我们客服 客服从捐赠的眼镜数据库中进行匹配，如果有数据一致的，即可把此眼镜快递给您。 如果数据库没有匹配到合适的眼镜，我们将在公众号、小程序、微博、各短视频平台发布求助 一些需要说明的问题 因成本原因，不接收快递到付，敬请谅解
同样，我们给受赠者快递眼镜的时候，也不向受赠者收取快递费用
捐赠者可注册我们小程序会员（非必须），注册会员后，每捐赠一副眼镜，我们将给与一定的积分。积分可以兑换精美礼品，也可直接用积分购物。
微信小程序，可关注公众号后，点击菜单里的捐赠平台查看。
为什么要把眼镜快递给我们，不能点对点吗？ 旧眼镜快递到我们这里后，我们需要对眼镜进行全面的清洗和保养。变形的眼镜我们要调校好，掉漆的眼镜我们要套上防过敏膜，有些板材的镜架我们需要进行抛光，鼻托需要更换成心的。我们发给受捐者的是一副干干净净，可以正常佩戴的眼镜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隔离第六天-殇</title>
      <link>https://iliu.org/4101.html</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 07:17:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4101.html</guid>
      <description>上午接到哥哥的电话，说老田大爷走了。 老田大爷是我爸爸的朋友，他家的村子和我家是隔壁村，这种地缘关系，造就了老爸和老田大爷之间深厚的情谊。 老田大爷一家对我和哥哥是当作一家人对待的，当年我上学的时候，由于老爸要出差，老妈在老家农村，我一直都是在他家吃饭
一个慈祥的老头，就这么说没就没了。
上午匆匆的和老爸通了个电话，老爸说，你老田大爷走的很快，昨天他俩还一起去玩，今天早上6点多，感觉不舒服，打电话叫救护车，没等车到，人已经不行了。大夫说是心机梗塞。
又匆忙和他儿子联系了一下，那边忙乱七八糟的事情，没说几句话，匆忙就挂了。 如果没有这该死的疫情，如果没有这个隔离，我是要启程的了。但是目前的这个情况，我是不能够再见到他一面了。
时间过的真快，总觉得自己还小，不知布局见，已经到了需要经常面对生离死别的年龄了。虽然明白是自然规律，但是还是非常的伤心。
人从生下来的那一刻开始，就已经走上了死亡这条不归的道路，唯一的差别，是每个人路途的远近。世事无常，如果有机会，还是多抽出来点时间陪伴陪伴家人吧，留给我们陪他们的时间真的不多了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隔离第二天</title>
      <link>https://iliu.org/4099.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 01:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4099.html</guid>
      <description>隔离的第一个晚上没有睡好，一直到凌晨1点半迷迷糊糊的睡了一会，断断续续的到5点，再也睡不着了。
半夜起来还蹲了一次大号，早上起来，又去了一次，有点拉肚子，新冠的症状之一就有拉肚子，我去，整个人都有点感觉不好了，顿时感觉身上那都不得劲。测了一下体温是正常的。也没有头疼、咳嗽、食欲不振等。心理就是疑神疑鬼的。
早上护士来测核酸，人生中第一次被捅鼻子，那个酸爽，真的是够够的了。由于有点拉肚子，就想知道核酸的结果，一遍一遍的刷郑好办，每次都还是9号的数据。平时全员核酸的时候，几个小时出结果，这咋还不出呢，总算体会到了什么是望眼欲穿。直到临睡前，再看了一下郑好办，结果还是没有出来。自己安慰自己，没有结果就是最好的结果。
管理酒店的是一个社区的小孩，可能刚毕业，人不大，脾气不小。发来的文字不是带几个黄色的感叹号就是答非所问，说话的口气冲的不得了，一副不耐烦的样子，直接怼了一顿，算是消停了。
下午，肚子好点了，估计还是前一天晚饭的问题，都是半凉不热的东西，可能是肠胃不适应吧。
今天的饭菜味道比昨天的要好一些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隔离日志第一天</title>
      <link>https://iliu.org/4096.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 08:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4096.html</guid>
      <description>5月1日，劳动节，郑州爆发了一波新冠疫情。看着别的区时有病例发生，而我们所在区一直一枝独秀，还沾沾自喜的以为，马上就没事了，很快就能愉快的玩耍了。时间很快来到了5月10号，政府承诺的封城的最后一天。
前一天晚上，社区通知的是第二天早7点开始做核酸，12点结束，和闺女商量了一下，打算7点就下去做，不耽误后面的网课。出门发现电梯已经关了。给物业打电话，物业说，因为我们这栋楼有一个疑似的病例，社区通知居家隔离。（后来发现是我们的邻居）。新冠病毒仿佛在和我们斗地主，一直本本分分的出着小牌，眼看着地主就要投降了，结果他掀桌子了，直接来了一个王炸。
陆陆续续的传来了一些消息，说是区里集中隔离网点不够，只能在家隔离，还有各种各样的猜测。11点半，有点饿了，冰箱里有老婆前几天买的牛腩，打算做个土豆牛腩，然后炒个青菜。炖的一半，有人敲门，门口站着两个大白，说要去隔离点了，收拾东西吧。
急急忙忙收拾东西，炖了半熟的菜直接冻冰箱里了，社区的大白说倒掉，到底是没有舍得扔。时间太仓促了，只来得及带了一些换洗的衣服，牙刷牙膏刮胡刀都没有带。
被拉走的那一幕被人拍下来了
到酒店后，屋子里有一层消毒液的痕迹。好吧，劳动节没有劳动，跑到这里来打扫卫生来了。来的晚，没有饭，一直到了3点多给送了一盒方便面和一根火腿肠，随便垫吧了一下，越发怀念我的土豆炖牛腩。
晚餐四菜一汤加一个苹果，至于味道和分量，免费还要啥自行车啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始使用Argon主题</title>
      <link>https://iliu.org/4079.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 02:38:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4079.html</guid>
      <description>一个月前更换了Dragon主题，当时很多博友都表示有点不适合个人使用，我倒是感觉还行，最起码是把垃圾评论都给屏蔽了，唯一让我不太满意的就是对内存的占用，真的是挺大的。
我用的是荷兰Liteserver主机，配置是2h2g，这个主机上只放了两个wordpress网站，内存就已经完全占用了，刚开始没有装缓存插件，内存直接就爆了，又加了2g的虚拟内存也不顶事。目测可能是和两外一个网站的B2主题冲突导致的。后来装了个缓存插件，基本上内存在90%，但是能用了。前几天主题升级了，看了一遍升级的文档，还是蛮复杂的。正在这是看到了南余生在群里推荐的这个主题。
看了一下老南的网站，绿油油挺好看的，很适合春天这个季节，布局也蛮好，于是就去Github上下了下来，简单调试了一下，就是目前这个样子了。
看了一下vps 的内存占用，立马下来了，只有44%了。
功能虽然少了点，但是对于写博客来说，已经完全满足了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>同窗</title>
      <link>https://iliu.org/4077.html</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 08:14:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4077.html</guid>
      <description>搬到新的小区之后，忽然发现，大学同宿舍的同学也在这个小区，之前只是知道他家就这附近，不想做了邻居。
不知不觉，大学必须已经整整20年了，宿舍的7个兄弟也就剩我们两个还在郑州了。这两年偶尔也会坐坐，吃个饭什么的，主要是他太忙了，尤其最近两年当了某办事处的一把手之后。
晚上吃过饭拿了一盒黑枸杞去他家里坐了会，感觉还是不错的，两个孩子也都互相认识，她们自己抱着猫去他女儿的房价自己玩去了。聊了会天，发现现在基层的工作也确实不好做，同学年纪轻轻就已经各种毛病了，严重的痛风，高血压等等。希望都一切顺利吧。
不知不觉间，大学也已经毕业20年了。熙熙攘攘的人群中，很多同学都已经失联了。有联系的很多也慢慢的淡了，只是逢年过节的时候，发个短信问候一下。其实情谊还在，只是多年之后，已经不知道聊些什么话题了。毕业后也有很多的同事，但是很难在交到大学里同学那种不掺杂利益的朋友了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬家</title>
      <link>https://iliu.org/4071.html</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 07:31:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4071.html</guid>
      <description>有一段时间没有更新博客了，也没有去看网友的博客，主要是这段时间有点忙，有点累。
忙主要是，前几天搬家了，各种收拾，各种断离舍，感觉家里没有多少东西，结果扔了十大包旧衣服，女儿的各种小玩意，练习册、课本等等之外，搬家公司的车一车还没有拉完，唉，我也是罪了，应该要个箱货车了，尽管贵一点，是能拉完的了。第二天，又找了个货拉拉的小面包，才算是拉完了。
到了新地方之后，又是各种收拾，归置。又扔了一些东西。搞了差不多一周的时间，才算是收拾完毕。想想明年房子下来后还要再搬家一次就头疼。
搬家的前一天，下楼的时候，竟然还把脚给扭了，好在不严重，抹了点雪山金罗汉，总算是没有耽误搬家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又到了抓苍蛹的季节了</title>
      <link>https://iliu.org/4068.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 13:28:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4068.html</guid>
      <description>小时候很少能吃到肉，于是春季的苍蛹和夏天的趴叉（蝉）是小时候的两大肉食来源。这两天天气明显的暖和起来了，在农村，可以开始抓苍蛹了。
图片来源于网络 &amp;lt;dd&amp;gt; 就是如上图的这种甲壳虫。样子不咋样，用油炸过，吃起来真的很香。老家叫苍蛹。今天查了一下，这玩意学名就是大名鼎鼎的金龟子。&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 可能很多人都知道蝉是可以吃的。估计很多人都没有吃过这个。这玩意的幼虫，俗称地狗子，是一种害虫，吃庄稼的根。 &amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;p&amp;gt; 吃过这个的小伙伴请举手。 &amp;lt;/p&amp;gt; </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>七九河开，八九燕来</title>
      <link>https://iliu.org/4066.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 01:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4066.html</guid>
      <description>翻朋友圈，翻倒一个雨水节气的图片，上面写着“七九河开，八九燕来”。看到这里，不知就怎么想起了我的姥爷。小时候的印象中，姥爷就喜欢念叨着“一九二九不出手，三九四九冰上走，五九六九抬头看柳，七九六十三，走路的公子把衣翻，八九七十二，牵出黄牛试一试，九九八十一，狗猫找阴地”。
姥爷是因为心肌梗塞，60多岁就走了。也是因为那时候医疗条件不发达，也没有备着速效救心丸。走前刚去地里干完活。我记得很清楚，那天是中秋节的前几天，父母带着我去走他家走亲戚，农村有姑娘在8月15前回娘家看父母的习俗，中午的时候，姥爷从地里回来了，脸上有点不太好，说在地里有点难受，睡了一觉，才回来，还是有点不舒服。舅舅妈妈他们就让躺在堂屋的床上休息，可是情况越来越不好，这一躺就没有再起来。
姥爷是一个诚信而律己的人，一生中从来没有说过谎话。我姨妈对谁的话都半信半疑，但是只要是我姥爷说的，她就会相信。记得有一次，老妈带着我去姥爷家，那时候连自行车都没有，老妈是推着架子车，我在架子车上坐着，走到姥爷家邻村的时候，正赶上那个村里有集市，人很多，母亲不小心，架子车碰到了一个人，对方有点无理取闹，两个人吵了起来，当然，这件事老妈也有责任，毕竟碰到了人家。到了姥爷家，老妈很委屈的给姥爷说这件事，然后，姥爷把老妈吵了一顿，说她不该和别人吵。
姥爷是一个会讲故事的人，最擅长讲的故事有白蛇传，我和表哥们每次都是听的津津有味。现在想来，依稀姥爷的声音还在说“…..许仙在街上遇到一个卖丸子的人，喊着，大丸子一文钱三个，小丸子三文钱一个……”
姥爷还是一个闲不住的人。从去世前还在地里干活就能看出，他家的田地，都是几乎没有杂草，打理的井井有条。每次来我家，总会用废弃的木头做个小凳子啊，去村边沟边砍些藤条，编大大小小的篮子等等。
谨以此文，怀念我的姥爷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放到废品收购站的铁凳子被偷走了</title>
      <link>https://iliu.org/4065.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 10:35:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4065.html</guid>
      <description>春节前打扫卫生的时候，女儿上小学的时候坐的一个能调节高度的凳子用不上了，放到阳台上还占地方，由于是铁的，还挺沉的，所以就直接在凳子后面贴上一个二维码，放进了废品回收站。
想不到竟然被偷走了。本来是不知道被偷走的，也不能为了个废品天天进去查看一下，和凳子一起放进去的还有女儿的一些不要的课本练习册之类的东西。后来又陆续放进去一些纸箱。前几天他们公司终于把一屋子的废品拉走了，别的都核销了，就剩下我那个凳子一直是待核销的状态。看来确实是被偷走了。
尽管不值啥钱，尽管对我来说是是废弃的东西，擅自拿走也是偷吧。素质真球差</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>差点把粉丝当成了骗子</title>
      <link>https://iliu.org/4061.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 03:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4061.html</guid>
      <description>前天我看微信上有个东北的申请加我，申请理由是配眼镜，我也没有太在意，因为遇到太多这种为了加好友而采用这种方式的了，要是本地的可能还好一些，又看了一下是东北的，觉得骗子的可能比较大。
然后，就接到了一个电话，刘哥啊，我找你配眼镜啊，你微信通过一下啊。我说，你东北的，咋过来啊，他说在无锡，我说你在无锡也没法过来啊，越发肯定是骗子，于是把电话挂了。
然后，他又打过来说，哥啊，我真是要找你配眼镜啊，我去医院验光，找你在线配啊。我赶紧道歉，说收到各种加微信骗人的太多了，他说理解。
原来，这个兄弟是看到我发的文章，从百度找到抖音，又从抖音找到微信，实属不易，让老刘我也是大受感动。他要求的镜片很明确，就是依视路全视线的变色镜片。由于散光度数比较高，超出了200度，镜片只能定做，依视路的售价是2580元。本来这种品牌的定做片最低是6折，因为进价真的是太贵了，经过这个小插曲，直接5折了，不挣钱了，就交个朋友。
镜架是朗特梦的，某宝上加上个便宜镜片卖350,我这里卖260,后来又给他优惠了50,凑了个整数，整体下来1500,再扣除一下快递费之类的，挣个百十块钱。真是一个交朋友的价格。主要是确实心理感觉有点过意不去的。不然的花，50元的零头真的抹不掉。
以后，微信这些社交软件里的加好友信息还是要通过，大不了加了再删除，就是麻烦一些而已。就算100个里面有一个是真正的粉丝，也不能亏待了人家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更换为Dragon主题</title>
      <link>https://iliu.org/4060.html</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:24:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4060.html</guid>
      <description>这几天被垃圾评论给盯上了，每天能收到10来个，很烦人。原来的主题虽然也是可以通过增加代码的方式来拦截一些非中文的垃圾评论，但是每次一升级主题又要重新设置，所以干脆用回Dragon主题。
这个主题别的都好，就是感觉没有原来的主题流畅。功能很强大，虽然有很多功能目前对我来说用不到。
为了省心，就这么用着吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年初一，大拜年</title>
      <link>https://iliu.org/4054.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 12:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4054.html</guid>
      <description>大年初一，是一个拜年的日子。
农村过年的今天，基本的流程是，凌晨2-3点起床，然后三个开门炮，洗漱完毕之后，在一大盘鞭炮的炮声中，吃完早饭，开始守岁，一直到天蒙蒙亮，开始跟着哥哥们一起，到老祖宗的坟地里拜年，之后就全村给长辈们拜年。
后来，很少回到老家，于是在这一天基本上都是给亲戚朋友打个电话拜年，只是电话拜年有时候就会感觉很尴尬，大多数的时候都是尬聊。但是又不得不走一遍这个程序。
其实最想要就是发一个微信，把祝福送过去就好，不过又显得诚意不足，唉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好像闯红灯了</title>
      <link>https://iliu.org/4051.html</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 07:38:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4051.html</guid>
      <description>昨天开车回家，路过一个路口的时候，明明觉得直行还有左传的灯都是亮的，但是转过去的时候，又抬眼看了一眼，发现左传的灯不亮。于是，对自己刚开始看到的产生了怀疑，不知道到底是有没有闯红灯。
然后就一路想这个事情，结果又一个路口右转，灯我转过去后才发现，竟然一个小路口，右转灯竟然是红的。我刚转过去才变绿的，这个路口的右转灯设置的也太奇葩了，一般情况，小路口都不设置右转灯，直接转就好了，大路口右转灯在刚开始直行的时候，是红灯，过一会就是绿灯了，这个路口奇葩在于，直行的时候，右转灯是红灯，直行是红灯的时候，右转才是绿灯。我的神。
今天又路过这个路口，仔细看了一下，幸亏没有安装摄像头。不然得有多少人中招啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>腊月26,蒸馒头</title>
      <link>https://iliu.org/4045.html</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 14:42:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4045.html</guid>
      <description>转眼间就是腊月二十六了，距离春节只有3天的时间了。
小时候，家里每年这个时候，就要开始蒸馒头了，那时候蒸馒头也是一个很大的工程。父母基本上前一天晚上就开始准备了，因为天冷，所以要在做好保暖措施的的情况下，面也要一晚上的时间才能发开。
馒头基本上要蒸一天，一般我和哥哥是负责轮班烧火，父母一个揉面，一个做馒头。这几天村子里家家都是这样，空气中弥漫着馒头的香味。
现在家里有暖气，不需要什么保暖措施了，早上用发酵粉，中午面已经发开了。也不需要蒸那么多了，够吃的就行。
试着做了一些面点，都是小时候照着父母做的样子做的 这个馍花做个还不错，有老妈做出来的风范了。 成品，做的小兔子有点胖了，变成猪了，小鸟还是不错的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解除管控</title>
      <link>https://iliu.org/4040.html</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 03:54:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4040.html</guid>
      <description>盼望着，盼望着，东风来了，春天的脚步近了，一切都象刚睡醒的样子……
历经半个月，终于解除了管控。
总感觉是被误伤了。
就第一次画了一块大大的地方作为管控区，后来出现病例都是小区管控。
赶紧出来看看（其实是去医院开药，半个月没有吃了）
已经可以正常出行了
小区门口没人把门了，可以随便出入了，感觉旁边的小区管理的更好，大喇叭一直喊，我们是防范区，进入扫码。我们小区的保安就是个吃干饭了，啥都不相管。以前封闭的时候还是外面的志愿者在管理。老小区就是这毛病。
还有些路口的没有拆除的路障
半个月没怎么动，走了差不多6000步就有点累了，尽管每天还蹬半个小时的单车。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>正式使用Manjaro系统</title>
      <link>https://iliu.org/4036.html</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4036.html</guid>
      <description>昨天把开发python 的这个电脑也更换成manjaro这个系统了。经过一段时间的试用，感觉这个系统确实是一个使用起来舒服有稳定的系统。
manjaro之于ubuntu 以前在桌面上选择LINUX的时候首选是ubuntu,这个系统的优点是用户多，大的方面比较稳定，运行也比较流畅，很多软件都是以ubuntu的格式来开发的。在我的电脑上有一个很烦人的问题，就是不能保存电脑的亮度，调整完之后，下次一重新启动，亮度又是最大了。虽然通过代码可以改，但是改后还是有一丢小问题的，强迫症有点。另外就是安装软件的时候，软件中心启动的慢，有时候甚至安装的界面都出不来。基于这么几点，优点不太满意。
manjaro之于deepin/uos deepin和uos算是国产系统里的佼佼者了，我遇到的问题是，deepin偶会卡死，毫无征兆的那种，忽然桌面一卡，整个都不能用了。UOS刚开始也有这毛病，最新版貌似解决了这个问题。另外就是蓝牙有问题，死活连不上鼠标。
deepin系我最喜欢的是它的终端，设计的非常人性化，特别是连接远程服务器里面，我用过的终端里，深度终端是最好用的。
在就是UOS的系统资源占用率有点高，比如你开上一个浏览器，然后什么都不动，基本CPU会在5-8%的占用，要是浏览点网页，还会更高，所以使用的时候，风扇就会呼呼的转。笔记本在不用电源的情况下，充满电只能有3个小时左右（manjaro基本上能用5个多小时），还是挺费电的。
manjaro占用，开着edeg还有wine版的微信
manjaro的缺点 默认没有中文输入法，需要自己安装。wps字体非常的模糊。软件商店没有deepin这种的直观。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django部署在debian11服务器</title>
      <link>https://iliu.org/4029.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 09:34:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4029.html</guid>
      <description>Python加Django开发网页程序真的很方便，连我这个菜鸟看看教程之类的也能写出来程序。本地测试完了之后，想在服务器上跑跑看，结果发现，要发布到服务器端，可是比PHP程序要麻烦的多，从昨天下午就开始看相关的教程，后来在宝塔面板下部署成功了，但是我不想用宝塔面板，于是继续折腾的道路，经过一天的折腾，重装了好几次测试的服务器，终于算是部署成功了，虽然只是一个测试的项目，但是总算又迈出去了一步不是。项目采用nginx+uwsgi+django。服务器端采用的是debian11。
在服务器安装python3 由于debian11本身带有3.9.2版本的，所以，这里就不安装了。直接在data文件夹里建立一个虚拟目录。
python3 -m venv env 然后进入虚拟环境 source env/bin/activate 安装环境 可以用本地服务器的导出的requirements.txt，命令是： pip freeze &amp;gt; requirements.txt #在本地虚拟环境使用 切换到服务器端，上传这个文件到data目录下 pip install -r requirements.txt #这样就可以在建立起和你的本地一样的环境 pip install uwsgi#虚拟环境里装了后，需要在真实环境再运行一次 上传本地的项目到data
在与manage.py同级目录下建立一个新文件。uwsgi.ini
#添加配置选择 &amp;#91;uwsgi] #配置和nginx连接的socket连接 socket=127.0.0.1:8997 #配置项目路径，项目的所在目录 chdir=/data/wwwroot/mysite/ #配置wsgi接口模块文件路径,也就是wsgi.py这个文件所在的目录 wsgi-file=myblog/wsgi.py #配置启动的进程数 processes=4 #配置每个进程的线程数 threads=2 #配置启动管理主进程 master=True #配置存放主进程的进程号文件 pidfile=uwsgi.pid #配置dump日志记录 daemonize=uwsgi.log home=/data/env/ 安装nginx 由于使用习惯了oneinstack,这里继续用这个面板安装，只需安装nginx即可，可去官网看安装方法，安装完成后，./vhost建立虚拟主机。虚拟主机的目录定位到你放置项目的位置。然后在usr/local/nginx/conf/vhost/下编辑你创建的这个主机的conf。加入以下的语句。
location / { include uwsgi_params; uwsgi_pass 127.0.0.1:8997; #端口要和uwsgi里配置的一样 uwsgi_param UWSGI_SCRIPT myblog.wsgi; #wsgi.py所在的目录名+.wsgi uwsgi_param UWSGI_CHDIR /data/wwwroot/**/; #项目路径 } location /static/ { alias /data/wwwroot/**/static/; #静态资源路径 } 启动nginx和uwsgi service nginx restart 进项目目录，虚拟环境下 uwsgi --ini uwsgi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情下的管控区生活（三）</title>
      <link>https://iliu.org/4025.html</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:25:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4025.html</guid>
      <description>这个系列感觉更像吐槽一些，就算是记录一下不自由的生活吧
再说核酸检测 昨天院里检测结束的挺早，尽管大喇叭一遍又一遍的吆喝着催促下来做核酸，尽管志愿者挨着楼通知，但是还是有人错过了，基本上是家里孩子上网课的。等上完课一出来，发现已经人去楼空了。只能跑到别的地方去做。
其实大家都应该多一些理解，孩子上课确实重要，但是一上午也有下课的时间，也有不是主课的课，完全可以抽点时间，下来做一下，又不是说排队很长，基本上都是随做随走。大冷的天，让采集核酸的医务人员和维持秩序的基层人员志愿者空等，确实是不对的。
早餐 以前的时候早餐基本上弄点面包，煎个鸡蛋，弄几片生菜叶子加个煎培根，方便又省事。现在没法出去买了，只能自己想办法弄了一点其他的，今天弄了个西葫芦鸡蛋饼，还是不错的，无论是卖相还是味道
孩子上网课 尽管孩子在家里上课，还是按照平常的标准要求孩子，班主任也是如此的要求，让孩子有仪式感。以前是6：15起床背会书，现在由于节省了路上的时间，孩子要求6点半，也行。早餐也是按照平常的时间点，让她感觉就是和平常上课是一样的，这样才能让她不至于松懈下来。
其实上网课和居家办公都是一样的，都不是一个很好的选择，总有这样或者那样的事情干扰。尽量营造环境吧，正写这篇文章的时候，班主任在群里喊话了：请问刚才是哪个家长在喊孩子吃饭？请单独给我联系一下，是个女孩?的家长。有的挨批了，哈?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情下的管控区的生活（二）</title>
      <link>https://iliu.org/4023.html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 02:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4023.html</guid>
      <description>封控区、管控区、防范区 今天又更新了关于各个区的范围，中原区增加了好几个封控区，包括我之前工作的地方，中原万达广场。感觉还是速度慢了，旁边小区的病例都已经出来三天了，才划封控区。
而且这次公布的封控区范围都很小，只是把有病例的小区划为封控区了，不像第一天刚发现疫情的时候，大规模的现实封控和管控。原因可能一是基本出现病例的地方都是以前管控区、防范区的地方，二是人力不足吧，范围一大，路口都不好把了，把小区的出口更简单一些。
买菜 院里今天彻底不让出去了，以前趁着做核酸的时候，有外面的人进来，还可以混水摸鱼的出去买个菜之类的，毕竟出去了也走不远，但是外面的有些菜比进院里的菜种类多，还便宜新鲜一些。但是没办法，只能院子里买一些了，好在前天买了20斤面，能撑一段时间了。
继续核酸 早上一大早就开始了，刚开始，大喇叭就不停的吆喝，“赶紧做核酸，马上就结束了！”女儿吐槽，刚开始就要结束啊？不过这吆喝确实挺烦人，搞的女儿上课都分神。总怕人走了，做不成核酸。中国人都养成了遵守规矩的行为，上了两节课，趁着下课的间隙，匆匆下楼把核酸做了。
结果采核酸的人也很敷衍，棉签伸进去，搅合两下完事，女儿吐槽，好粗鲁啊！
有点上火 这两天有点上火了，可能和憋在家里有关吧，牙龈下有点疼，特别是早上起车的时候，今天还好了一些，一直居家的日子，没有进项，有点烦躁，更加深了转型的决心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情下的管控区的生活（一）</title>
      <link>https://iliu.org/4020.html</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:52:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4020.html</guid>
      <description>每次的疫情都是突如其来，带来的除了初始的混乱之外，还有诸多的不便，特别是在管控区。
快递 疫情发生前买了几件东西，包括两瓶玻璃水，一个车衣（把车停别的院子里，媳妇说那有不少树，会往下落鸟屎），结果，东西到了郑州之后，玻璃水的那个包裹，快递员通知到一个路口去取，正好小区门口还能出去，于是取了回来，其他的包裹，快递直接给退回去了，我去，都不能人性化一些，想想办法，也是比较懒吧。
全民核算检测 从4号开始，每天一次的核算检测是少不了的。朋友圈里流传着一个段子，说是，很久以后，考古人员说，这个是郑州人，因为嗓子里有茧子。
核算检测，忙坏了医务工作者和社区基层人员，至于领导们，都是做办公室指挥的，偶尔巡视一番。掏空了政府的财政，每次疫情搞全民核算，都是数以亿计的资金，没那么多怎么办？拆东墙补西墙，据说郑州这边就是从社保资金里抽的。唯一捞到好处的就是与核酸相关的公司，赚了个盆满钵满。
收到流调电话 昨天上午，一个朋友问我中原万达写字楼是不是疫区，我说不是，问他怎么了，他说他收到了流调的电话，因为他1月3号的时候，曾经带着孩子来我这里检查眼睛。我们还感慨说，大数据就是牛逼，因为我在管控区里，都没有收到流调的电话。结果话音未落，电话响了，“你好，你是***吗？我是中原区流调办的…..。简单的问了几句，对方说，没事，然后就挂电话了。
不过，晚上又收到了好几条短信，说什么疑似同一轨迹云云，大数据也就一般吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>manjaro安装配置fcitx5输入法</title>
      <link>https://iliu.org/4016.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 09:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4016.html</guid>
      <description>网上很多文章都说manjaro多么的牛叉，软件如何的多，如何的稳定，滚动更新如何的方便等等等等。下午没事，在一台不怎么用的电脑上试用了一下这个系统。
kde的界面很漂亮，运行也流畅，但就是没使用习惯，总体来说不如debian系的方便。也可能是我用习惯了的缘故吧。记得张波老师在群里问过manjaro如何安装输入法的问题，特意安装了最新的fcitx5输入法。
以下是安装流程 sudo pacman -S fcitx5-im fcitx5-chinese-addons fcitx5-qt fcitx5-gtk #安装 Fcitx5主体、配置工具、输入法引擎及中文输入法模块 sudo nano /etc/environment GTK_IM_MODULE=fcitx QT_IM_MODULE=fcitx XMODIFIERS=@im=fcitx SDL_IM_MODULE=fcitx GLFW_IM_MODULE=ibus 然后注销一下系统，输入法的图标就已经出来了。
然后安装词库 sudo pacman -S fcitx5-pinyin-zhwiki #安装中文维基百科词库 sudo pacman -S fcitx5-pinyin-moegirl #安装二刺螈萌娘百科词库 一点坑 安装完成后，切换到中文输入法状态，显示拼音不可用，老刘找了很多教程也没有发现有用的，后来更新了一下系统，输入法正常使用了。如果，你也正受到这个问题的影响，不妨更新一下系统试试。
最后说一下 这个系统真的使用不习惯，新手不建议使用，目前强烈推荐使用uos家庭版。经过最近一段时间的试用，最新版电脑死机的问题已经修复了，安装简单，并且软件丰富，连原生的Linux版本的微信都是绑定了uos系统。可见国家对这个系统的支持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>下雪总是孩子们的最爱</title>
      <link>https://iliu.org/4010.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:17:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4010.html</guid>
      <description>尽管昨天一阵鸡飞狗跳的忙碌，尽管晚上接女儿的时候是偷偷溜出去的，但是接到女儿的时候，她还是非常的兴奋。原因有二，一是，大雪纷飞，终于见到了期盼已久的大雪，二是，明天又可以宅家里上课了。
下雪天，总少不了拍几张图片
昏黄的路灯下，纷纷扬扬的大雪，以及被灯光照亮的几根树枝 那雪，合着北风，铺面而来 树上也积满了雪花，2022年郑州大雪 女儿手工制作的爱心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的一波新冠疫情来临</title>
      <link>https://iliu.org/4008.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 07:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4008.html</guid>
      <description>昨天下午，在群里看到说郑州市2院有了一个本土阳性。后来又有消息说是假阳性，在后来又说是确诊了2例子。今天早上收到了1号令，划出了几个封控区，管控区等，感觉离我还很远。
早上媳妇送女儿正常上学，我八点多也去上班，刚到工作室不久，在群里看到社区的人员发的通知：
桐柏路以西，西三环以东，汝河路以北，中原路以南划为管控区，区内只进不出。遗憾的是，家和工作室都是在管控区里了。于是就担心女儿中午怎么吃饭。看群里说，小区已经是不让出来了。赶紧从工作室出来，好在万达写字楼还能正常出入，想去买点菜之类的，结果路边的便利店也没啥了，买了两包挂面和一包火腿肠。
来学校门口等女儿放学，出来后带她随便吃了点东西，匆匆又给她送回了学校，返回万达的途中，看到一些路口已经开始了封控。走到中原万达附近，发现，周边已经用警戒带围住了，怕被封在了写字楼里，还是不进去了，直接回家吧。
现在，窗外开始下雪，媳妇又开启了全民核算检测的旅程，女儿还在学校，不知如何去接。每次疫情，辛苦的都是医务人员、社区工作者以及普通的群众。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收到支付宝芭芭农场发来的水果</title>
      <link>https://iliu.org/4004.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 08:11:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4004.html</guid>
      <description>昨天中午收到快递打来的电话，由于不在家，让放到了快递柜里。晚上回来的时候又个忘记了，好在放的是菜鸟，要是放丰巢又该收费了。
中午给哪了出来，小箱子不大，包装的还比较不错。
打开箱子，里面要的是赣南脐橙，个头不是很大，但是看起来是天然的，没有上过腊
记得是2020年的6-7月份的时候，支付宝推出来这个玩意，虽然打着助农的旗号，其实就是支付宝增加和软件的互动，通过看广告，养小鸡等等获取肥料，然后种出来水果。刚开始一度比较上心，后来升级越来越难，也就是处于半放置的状态，偶尔上去搞一下。
今年年初的时候，还有20%多的进度就可以拿到水果了，看到合种能提高进度，于是把我媳妇也加里进来，本想是加快进度，完事之后就不搞了，结果发现，把别人加进来之后就是一箱变两箱，进度又往后拖了好多，又解散队伍，结果直接就扣除很多经验值，本来还差20%多，经过一番折腾，变成还要30%多。干脆就不搞了。
前几天发现，支付宝和淘宝合起来弄，可以送大量的肥料，于是基本上用了3天，把剩余的30%左右的肥料给补齐了。本来种的是芒果，说现在这个季节没有，让支付1分钱，换成其他的。
再也不种了…..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022,新年快乐</title>
      <link>https://iliu.org/4002.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 02:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4002.html</guid>
      <description>没有年终总结的日子，也是挺惬意的。
2021年没怎么感觉呢，就过完了，希望朋友们一切安好
2022年，万象更新，愿亲友们身体健康，一切顺利，祝愿国家国泰民安，繁荣昌盛！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有公网IP也能玩转群晖DDNS</title>
      <link>https://iliu.org/3997.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 02:47:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3997.html</guid>
      <description>我们知道，玩群晖，没有公网IP，可玩性就下降很多，虽然可以用QuickConnect，但是速度还是不太理想。其他的内网穿透啊，zerotier等等都有不方便之处。老刘也曾记下折腾这些东西的过程。有兴趣的可以参考。
今天老刘说的是DDNS，这个是需要公网IP的，而我们一说公网IP，其实都是说的IPV4的ip地址，这个目前全球都稀缺，移动是不用想了，联通和电信个别地方还能申请到。老刘一直用的是移动的宽带，以前用zerotier，后来就用qc来凑合着用。
这两天由于keepassxc的版本在uos非常的低，由于环境的原因也更新不到最新的版本，想在群晖上部署Bitwarden。所以，又动了ddns的心思，想到目前各大运营商IPV6已经普及了，而这个都是公网的IP，所以，理论上用ddns加IPV6是完全没有问题的。网上查了一下，也有很多的教程。正准备按教程操作的时候，发现根本就不必那么麻烦。
下面正文 进入群晖，打开控制面板，点击外部访问，点击DDNS。
选择使用SYNOLOGY的服务，主机名称填写一个你心意的名称，IPV4选择手动，如果你有公网的ip也可以选择自动。IPV6点击自动设置，最后点击确定。
用你申请的这个域名，浏览器打开试试吧。进入到熟悉的页面了吧！
一个坑 老刘由于一直没有找的心仪的路有，店里一直用一个廉价的小米4a千兆版的路由。设置完上面的一切后，本地打开域名是能正常访问的，但是用手机使用流量却访问不了这个域名，显示连接被拒绝。感觉应该是路由器的防火墙的问题。可是在小米路由器里找不到设置防火墙的地方。可能这个防火墙默认的是拒绝入站的访问吧
从家里拿来竞斗云的那个路由器，设置的一下防火墙，顺利搞定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活中的二三事</title>
      <link>https://iliu.org/3995.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 09:11:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3995.html</guid>
      <description>奇葩的历史老师 昨天接女儿放学，她很不高兴的说，历史作业不合格。问，为啥啊，错的太多了吗？回答：不是，是错的太少了。
原来历史老师怕学生直接抄答案，于是规定，凡是没有错误的作业一律不合格。?。女儿为了避免踩坑，还故意选了一个错误的答案，结果就错了一题，不合格。而错了3-4题的，获得了优秀作业，?。
火腿肠为啥那么贵？ 去超市购买一些物品，想起家中的火腿肠没有了，这个每次做炒饭的时候放一些，然后看了一下价格，双汇王中王750g的要28块钱一包。于是，默默的走开了。
现在猪肉也才十来块一斤，这掺了很多淀粉的火腿肠竟然比猪肉还贵，找谁说理去呢？
独生子女奖励费年审 下午去社区提交独生子女奖励费的年审材料，无非是人去一趟，把你的资料从2021年的一个表上，复制粘贴到另外一个表格上，就这么一点点的事情，还得让人专门去跑一趟。
为了一年300多块钱的奖励费，确切的说是一年240元，也是蛮拼的。说话，现在生的小孩已经享受不到则个待遇了，这么一想，感觉跑这么一趟也挺值的。
关于企业转型 周一，女儿的英语班召开了一次钉钉上的家长会，唠唠叨叨一个多小时，几句话就能说完，无非是现在太难了，转非盈利更难，只好不干了，转型到带着孩子阅读，开了一家阅读馆。巴拉巴拉阅读多么重要。至于之前的学费，可以选择线上和退费。
我再想，我这个工作室在越来越不景气的今天，该怎么转型？我的未来在哪里？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水浒中的社会与人生</title>
      <link>https://iliu.org/3990.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 13:23:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3990.html</guid>
      <description>用两天的时间读完了这本书。书是在多看里的找的电子书，刚开始是无聊一看，后来觉得还是蛮有意思的。
本书是由中山大学中文系的教授刘烈茂所著，从社会和人生的角度分析里水浒中诸多人物的方方面面。如果你是一个水浒迷，这本书一定要看一看。
老刘看水浒传还是在初中的时候，记得当时是哥哥买回来了一套《古本水浒传》，这套路和市面上流行的书不同的是，后40回没有诏安，没有征辽，没有打方腊，当然英雄们也都还活着。后来高中的时候有大概的看了下后40回。虽然很多情节都是耳熟能详，但是和看三国等一样的是，很多细节的东西都不会详细去看，尤其里面的诗词。看了这本书后，才知道开篇的一首诗里，竟然是把所有水浒好汉的外号都编了进去。
《林冲容忍的极限》一篇中，刘烈茂从林冲的社会地位和性格入手，一步步揭示林冲是如何被逼上梁山的。
林冲的社会地位和优厚自足的生活决定他不会轻易走上反抗的道路。他为了保住自己的饭碗和社会地位，在高衙内等人的迫害下选择一再忍让。可人的忍耐是有限度的。高衙内调戏妻子，他忍了；被高俅陷害刺配沧州，他也忍了。他甚至天真地认为只要一纸休书把妻子休了就可彼此相安。可他哪里知道树欲静而风不止，高俅等人不置他于死地不会善罢甘休。于是，迫害一再升级。野猪林阴谋未果，草料场大火紧跟又来。林冲退无可退，忍无可忍。终于在沉默中爆发，杀了陆谦等人，顶着风雪连夜投奔梁山。
林冲的思想转变，在施耐庵的一步步有意安排下，写得极为自然，合情合理，经得起推敲。透过林冲的故事，我们看到社会现实对于个人命运的影响有多深远。《水浒传》之所以取得成功，其对社会现实的描写具有了一般作品所不具有的深度，也是原因之一。
另外作者还会从流传出来的其他故事里，比较人物的特点，比如《大宋宣和轶事》。
在《宋公明不是历史上的宋江》一文中，刘烈茂比较了《水浒传》中的宋江和历史上的宋江，无论是生平事迹、性格特征，还是精神风貌，两都都有极大的不同。
历史人物宋江根本没有上过梁山，更不用说建立起义根据地了；领导起义倒是确有其事，活动地域也相当广泛；宋江也没有征过方腊、田虎、王庆等人，更无征辽事迹；其行动表面与小说中的不同；结局众说不一。
这位教授还写过关于聊斋的一些研究，翻了一下，感觉写的也是不错的。已经列入老刘看的书单了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ubuntu20.10升级编译安装ibus-libpinyin输入法</title>
      <link>https://iliu.org/3976.html</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 05:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3976.html</guid>
      <description>以前无论是使用Uos还是linuxmint或者是ubtuntu，都是直接安装搜狗输入法。可以和ubuntu兼容最好的还是自带的ibus-libpinyin，开始的时候觉得这个输入法的词库比较小，用起来很不方便，但是后来发现这个输入法加入新的云输入引擎后，使用体验大幅上升，并且再加上额外的词库的话，用起来已经是非常方便了。
ubuntu20.10自带的是1.20.0的版本，这个版本已经有了云输入引擎，但是不能把云输入引擎里的词自动添加到用户的本地词库里，而最新版已经解决了这个问题。要升级输入法，只能编译安装，Linux的不方便之处就在于此。
如上图，ibus-libpinyin已经有了云输入，非常的方便
首先，下载ibus-libpinyin输入法源码 源码地址是：https://github.com/libpinyin/ibus-libpinyin
第二步，安装编译环境 sudo apt install libibus-1.0-dev sudo apt install sqlite3 sudo apt install libsqlite3-dev sudo apt install libpinyin13-dev sudo apt install libgtk-3-dev sudo apt install libjson-glib-dev sudo apt install libsoup2.4-dev sudo apt install gnome-common checkinstall 第三步，编译输入法 ./autogen.sh --prefix=/usr/ --enable-cloud-input-mode make sudo make install 至此，安装结束。在编译的第一步骤中，如果编译成功的化，应该出现以下的文字：
Build options:
Version 1.20.2
Install prefix /usr
Use boost no
Use opencc no
Use libpinyin yes
Build lua extension no
Build stroke input mode yes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用荷兰的liteserverVPS</title>
      <link>https://iliu.org/3968.html</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 07:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3968.html</guid>
      <description>从篱落主机转移到Virmach主机有2多个月了吧，以前一直挂着一个香港的CDN，也不感觉太慢，后来那个CDN有点不稳定了，于是去掉了CDN，发现网络有点不稳定，有时候快，有时候慢，像今天下载速度一度只有32k了，正好在城南旧事的网站上看到推荐这个VPS，看了下2h2g的配置，一个月是5欧元，年付的话也有不少的优惠，网上查了下黑五的时候还出过5折的优惠码，可惜的是现在已经不能用了。抱着试试看的态度，先买了一个月的。
实际体验下来还是不错，比Virmach速度快了不少，尽管ping值不是很低，但是状态一直还比较稳定。用17ce看了一下速度，竟然都是绿色的。
下载速度也不错
感觉还是不错的，先用上一个月试试，如果不错的话，可以考虑买长期的。
据城南旧事所说，荷兰的这个VPS服务商成立与2007年，还是挺有实力的。而且空间的稳定性非常的不错。价格也不离谱。有兴趣的朋友可以看看。
以下是我的AFF地址，觉得可以的，从我这走一单啊，哈哈
荷兰LiteseverVPS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推荐一款免费开源的RSS软件-Quiterss</title>
      <link>https://iliu.org/3958.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 01:48:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3958.html</guid>
      <description>RSS对于很多博主来说都不会陌生，很多博友还都有着使用RSS订阅的习惯。有很多朋友还专门在VPS用tiny tinyRSS或者freshrss程序自己设立一个服务器。老刘目前也是在甲骨文的免费小鸡上用着tinyrss。这段时间在折腾PYTHON，在ubuntu上折腾。偶然发现了这个程序，体验了一下，感觉还是很不错的，推荐给大家。
QuiteRSS。它是一款免费开源且跨平台的 RSS 阅读器客户端软件，支持 Windows、Mac、Linux 系统，界面并不算华丽，但是该有的功能都有了，比如：支持 RSS 内容的中文关键字搜索，支持标签归类功能，可以对文章加上星号或标签来收藏整理，标记未读已读，支持 OPML 导入导出、可以文件夹整理 Feed、内置浏览器 (可设置使用外部默认浏览器打开)、支持多标签页等，基本上能满足一切 RSS 的阅读需求。
Quiterss支持windows、MACOS、LINUX，在ubuntu、win7、win10等都可以完美的应用，对于windows版本，官方推出的还有绿色版，可以说非常的全面了，唯一让老刘感觉不爽是无法在各个设备之间同步，要是以后通过网盘之类的在不同设备之间同步，那就非常的完美了。
安装方法： win下和mac下都很简单，直接下载安装即可。这里专门说说Linux下的方法
Arch Linux pacman -S quiterss Fedora yum install quiterss Ubuntu 可以直接在应用商店里搜索下载，也可以：
sudo add-apt-repository ppa:quiterss/quitersssudo apt-get updatesudo apt-get install quiterss </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每次的经历，都是一种成长</title>
      <link>https://iliu.org/3956.html</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 09:06:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3956.html</guid>
      <description>昨天女儿中午放学回来，感觉不太开心，问了下原因，还是因为排座位的事情，说着说着，甚至委屈的哭了起来，这是因为座位的问题，第二次流泪了。
目前女儿班里排座位的规则是按照小组内计分牌的数量多少来挑选座位，两周重新调整座位。数量多的优先选。计分牌根据优秀作业，课堂表现等获得，被批评或者作业不合格要扣计分牌。
女儿所在的小组这两次都是排名第三，也就是第三个来选择座位。女儿的同桌眼睛近视，但是家里不愿意给她配眼镜，所以小组只能选择前面的位置，排到第三就只能选第一排。这样问题就来了：
第一排靠边的位置是最差的位置，反光，看不到PPT的内容。第一次的时候，组内没有什么规则，被人抢去了相对好的座位，只有边。由于女儿的计分牌最多，却坐到了最差的位置，让她很不开心，回来委屈的哭了一场。我和媳妇就开导劝说，然后给她说一些解决这些问题的方案，比如，组内打乱固定的同桌，按计分牌的多少来挑选位置，（其实这是这个规则下最公平的方案，谁的贡献大，谁优先挑选最好的位置）但是有别的女孩不愿意，最后只好退而求其次，以两名同桌的计分牌之和来排名挑选，但是，为了公平，不能连续两次都坐边上。
昨天又排座位，女儿还是小组内最多的，可是同桌却不给力，是组内最少的，这样一平均，又靠边坐，根据规则不能连续两次靠边，组内的其他成员又想反悔。女儿的同桌因为是她的原因导致要坐前排，并且计分牌又少，不愿意出头，女儿一个人又说不过其他四个，所以，回来气的哭。
我们又是一通开导，但是，问题不解决也不行阿，最后给女儿说，看看班主任有没有什么好的办法，让女儿去和班主任沟通，在目前这种排位的规则下出现计分牌最多却只能坐全班最差的座位该怎么解决。
晚上去接女儿放学，问她事情解决了没有？女儿说,解决了。说还是小组内解决的，具体是怎么沟通的，没有细说。
孩子一天天的大了，遇到的问题也会越来越多，作为i家长的，只有及时的关注并且给出一些建议。以后的路还很漫长，遇到的很多事情也不是排个座位这样的小事。所以，让孩子多经历些事情还是有好处的，每一次的经历，都是一种成长。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>远看有多远，闭目养神能不能恢复视疲劳？</title>
      <link>https://iliu.org/3955.html</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 07:13:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3955.html</guid>
      <description>随着视光知识的普及，很多家长都意识到让孩子看远的重要性，但是多远的距离称之为远呢？这个远是视光学意义上的远，也就是5米开外，就可以称之为远。
还有一些家长询问，白天孩子都在学校，晚上回来写作业也要好几个小时，这时候该怎么看远，在黑夜里望远有没有作用？
这是一个好问题，我们说，黑夜里由于看不到目标，眼睛是没有焦距的，所以虽然你看向远处，但是眼睛的调节并没有放松，也就是说黑夜里往远处看是起不到放松眼睛的目的的。那么该怎么办？
一个很简单的办法，看家里5米或者3米开外的物体即可。无论家里的空间有多拥挤，3米的距离总是有的。那么3米效果好不好呢，效果还是好的。据研究表明，眼睛看5米之处的物体会有25度的调节，而看3米处的东西有33度的调节，8度的调节是一个很小的可以忽略不计的度数。学习之余，看看3米之外的物体放松一下眼睛，对预防和控制近视度数加深是很有好处的。
那么，闭目养神对恢复眼睛疲劳有没有作用？
作用不大，因为闭目后，眼睛就没有了放松调节这一个动作，因此，看远处和闭目同样的时间，望远对恢复眼睛的疲劳更有作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ubuntu20.04开机亮度最大的解决方法及输入法设置</title>
      <link>https://iliu.org/3951.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 09:20:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3951.html</guid>
      <description>从很久以前UBUNTU就有一个毛病，有些电脑安装后，开机后屏幕的亮度会是最大。据说从很低的一个版本都有这样bug存在，但是不知道为啥官方一直都没有修复。不过网上也有很多的教程，试用了一下，有些有用，有些没用，直到扒到了一个很老的文章，上面记载的一个很简单的方法，却解决了这样一个问题。
别的不说，直接上代码，照着做就行了：
sudo gedit /etc/default/grub#将GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT=&#34;quiet&#34;，替换为以下GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT=&#34;quiet acpi_osi=Linux cpi_backlight=vendor&#34;sudo update-grub 最后一步一定要做。另外GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT=&#34;quiet&#34;可能是会多出几个单词，不影响不影响，就是这一行。 然后说说ubunut的输入法
以前（十年前吧）的时候，linux下的输入法很难用，现在主流的输入法也都有了，比如搜狗，百度，讯飞等等。最近看了一下，发现已经不需要额外在安装其他的输入法了，用系统自带的中文输入法已经很好用了。
系统自带的输入法是ibuslibpinyin，只需要简单的设置一下，就非常好用了。
第一步：常规设置，如下图，根据个人的习惯来吧，老刘喜欢候选词以词频方式展示。
第二步：拼音模式，勾选“启用云输入”
第三步：用户词典，勾选全部
第四步：重启
至此，输入法使用起来基本上和在win10的微软拼音方便程度差不多了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>退出了房子维权群</title>
      <link>https://iliu.org/3950.html</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 14:27:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3950.html</guid>
      <description>今天，退出了那个房子的维权群，因为我发现这个群里面的有些人已经变成神经病了。正所谓，道不同不相为谋，早退早心静。
其实这段时间，早就有退出的心思了，只是一时没有下定决心。
群里的有些人心态已经炸了，只要有人发布一条关于开发商的信息，马上就有人怀疑是内奸。前几天，有人发了一条信息说，收到开发商发的短信，让去选装修方案。然后另一个说，他没收到，又一个说，没有收到。然后这个收到短信的就被怀疑是内奸了，是开发商派来扰乱他们维权的。
又人刷抖音，刷出来了开发商老板的女儿，发到群里，有人说了一句，这个还是别发吧，祸不及家人。然后，就一堆的人讽刺，阴声怪期，最后，又来个“内奸”。
今天之所以退出，是因为一个所谓的维权积极分子，这几天一直在攻击回迁户，“你们回迁户就光贪图那边过渡费，没脑子，不去找政府要房子真是不可理喻。”“回迁户们，赶紧去堵政府门口吧”。“2012年拆迁，你们竟然这么有耐心等10年，真是可怜之人必有可恨之处！”……..
之前还和他理论几句，后来发现，他就是一个疯狗一样。除了一遍一遍的转发别人的发言刷屏之外，也就这点嘴炮了。上次去维权，派出所的一说要抓人，这货跑的比兔子还快，电动车都不要了。
算了，眼不见心静，该退就退了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个相声听众对德云社的点评</title>
      <link>https://iliu.org/3949.html</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 01:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3949.html</guid>
      <description>首先声明，就是前一段比较消沉的时候，看了些德云社的一些专场视频，根据自己的感受，点评一下，纯属个人意见，也不是单独某个人的粉丝。如果冒犯了你的偶像，请谅解。
德云社这个相声团体可能是目前宇宙中最火的相声团体了。人老郭确实也有两把刷子，有想法，有能力，还会炒作，所以想不火都难。这个很火的团体，其演员的专业水平还是参差不齐的，根据个人听的观感，说一说相声水平的高低。
排名最顶尖的当然是郭德纲和于谦了，他们的利害在于已经不需要卖弄专业的技能，与家常聊天中娓娓道来，一些包袱的设计，单拿出来感觉没啥，放到他那个情景里面，就是会因人发笑，逗乐观众与润物细无声之处，这是难能可贵的。
然后就是岳云鹏、孙越、栾云平和高峰他们，节奏和对现场的掌控很强，和郭德纲相比而言，某些地方还是能感觉出来使用技巧的痕迹。
第三个档次的当说是张鹤伦、郭麒麟、烧饼这几个，看的出来都是下过苦工的。特别是郭麒麟，如果不是去发展影视和综艺，好好弄相声，感觉以后的成就不会比他爹差。烧饼是被他的嗓子耽误了….
第四档次是孟鹤堂，张云雷等，张云雷的小曲唱的确实好听，但是相声的功力还是不如前面那些位，别看是云字科的，恰逢看到他说的《对春联》这个传统的段子，这个段子岳云鹏也说过，有兴趣朋友可以都听一下，一比较就出来了，张差的不是一点。
往下有点水平的就是属于九子科的他的一些徒弟了，都有一些毛病，不过有点名气了，多钻研还是有很大提升空间的。
至于目前比较的火的秦霄贤，这是老郭推出来吸引年龄小的女粉丝的战略，具体说相声水平，可能还不如一些资深的票友。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python开发web程序，最好还是在Linux下</title>
      <link>https://iliu.org/3947.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 12:57:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3947.html</guid>
      <description>看了一些python教程，很多都是在windows下进行的开发，由于老刘对linux还算是有一丢丢的了解，所以从开始就在ubuntu下进行。前两天由于要在windows下用电脑，用完之后懒得重启，由于win10里也配置好了python的开发环境，所以就在win下写了一些代码。
写完之后，浏览器打开显示404错误，小心的查代码，也找不到错误的地方，明明有这个网页的模板，就是显示404，折腾了1个多小时。也每发现错误之处。后来实在是烦躁，干脆不搞了。
隔了一天，进入ubuntu，浏览器打开，还是显示404，这点没错，说明程序确实有问题，但是浏览器里给出了错误出在那一个文件，那一行。看了一下是把模板里的一个路由users写成了user了，然后就找不到user这个页面。就是这么点错误，在win下就是不给你详细的出错信息。
后来看了一下windows的文档，在里面也明确的说，开发python的web程序，建议使用linux。所以，新手朋友如果想学python，不妨先熟悉一下LINUX。其实也是蛮简单的。磨刀不误砍柴工。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>linuxmint高分屏设置</title>
      <link>https://iliu.org/3944.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 06:09:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3944.html</guid>
      <description>最近一直使用Linuxmint，如果不是一些必备的软件在Linux下没有，甚至都可以把Windows10卸载了，不过没有办法，有些软件还必须在win下使用。
现在很多笔记本都是1920*1080的分辨率，这就导致字体有些小，在win10下默认是显示125%，Linuxmint下虽然也是可以设置成125%，但是总感觉有些不协调。
网上还有一些教程是调大字体显示。但是无论怎么调，总感觉有些违和，看网页不舒服。后来发现其实Linuxmint在高分屏的支持方面已经比较完美了，可能是笔记本的屏幕太小导致字体小。
后来发现只需要在系统设置，辅助功能里把大文本打开，现在的效果就非常棒。感觉字体小的朋友，可以试一试。浏览网页效果是非常的满意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://iliu.org/3943.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 12:44:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3943.html</guid>
      <description>二十来天没有更新博客了，主要的原因还是出在了自己的身上。
不知道是怎么回事，这段时间有点消沉，干什么都感觉提不起精神。所以博客也就荒了起来，好在经过这段时间的调整，那个乐观、开朗的老刘又回来了。
在不写博客的这段时间里发生了很多的事情：
比如，梅西第七次获得金球奖，尽管老刘觉得今年的金球奖更应该给莱万多夫斯基。但是谁让梅西的名气更大呢，不过还是觉得把这个奖项给梅西还是有点过分了。
比如，曼联的主帅又更换了，索尔斯克亚还是有点嫩，终于还是被球员给做掉了，现在的球员能量也真的挺大，不喜欢哪个教练了，直接就输球，直到把你输下课为止。职业道德呢？
再比如，某美容美发的老总的秘书在公众号发的彩虹屁文章，看了真是大开眼界。
还比如，南通的某地把城管的权力以2000多万的价格外包给了某公司，导致十几个彪形大汉围着一个老头抢人家的甘蔗。
又比如，更重要的事情，老刘把这个博客所在的vps续费了
嗯，就这么多吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眼镜店会员查询系统初步完成</title>
      <link>https://iliu.org/3939.html</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 13:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3939.html</guid>
      <description>一直以来，都想弄一个会员查询系统，最好是针对眼镜店的，但是这个玩意吧，会弄的不愿意弄，想弄的不会。也曾经问过一个朋友，他嫌简单，不愿意弄，其实还是钱的问题，要的高了伤感情，要少了值不当。特别是有了公众号之后，这个想法尤其强烈。因为自己用的进销存软件是单机的，客户没法自助查询，我本人如果不在店里的话，也没办法查询到客户的资料，非常的不方便。如果有这么一个查询系统的话，直接挂到公众号上，顾客自己都可以查询，并且还能给公众号引流，一举两得的事情。
前段时间张波老师说打算锻炼锻炼大脑，学学Python，我一想这都多少年了，也学学Python，自己把这个软件弄出来好了。
说起来容易做起来还是难的，用了2周时间熟悉Python的语法和函数，这又十来天过去了，终于算是基本上搞出来了。目前已经实现的功能：
1、后台添加客户资料，验光配镜的数据等
2、前台根据客户姓名和手机号码的完全匹配，查询出客户的具体信息。至于为啥要手机号和姓名完全匹配，是因为害怕重名的存在。
至此基本的功能已经实现。后面就是完善细节以及美化一下了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收到郑州政务平台发的做核算检测的短信</title>
      <link>https://iliu.org/3937.html</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 01:15:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3937.html</guid>
      <description>昨天正打算睡觉，忽然发现手机上有一条未读短信，点开一看，冷汗下来了：
【郑州政务短信平台】市民朋友们:由于近期您的活动轨迹与新冠肺炎感染者重合，疑似曾经近距离接触，为了您和家人健康及社会安全，请您72小时内主动进行两次核酸检测，两次检测需间隔24小时，检测结果向居住地所在社区报备，并根据需要配合落实相关疫情防控措施。如果未按规定进行核酸检测，个人健康码将变更为红色。
前往检测途中，请您全程做好个人防护，佩戴口罩，避免乘坐公共交通工具。检测结果明确前请居家等待。
如您已经身处封控、管控区域内，或者已经在医学观察、健康监测，请继续落实原有措施。
众志成城，共抗疫情！感谢您的理解和配合！【郑州市疫情防控指挥部办公室】
搞的一晚上也没有睡好，半夜里还做了一个梦，梦到昨天全民核酸检测的结果出来了，我竟然是阳性。把自己个生生的吓醒了，然后就一直似睡非睡的直到天亮。
快天亮的时候，查了下郑好办，发现有一条信息：
然后查了下昨天的核算检测结果，发现已经出来了，是阴性。看来梦中的一切确实是反的！
感觉这大数据真的太操蛋了，从10月15日到现在，我的生活就是三点一线，家–中原万达-—孩子学校门口。和公布的病例的轨迹没有一丢丢的重合之处，为啥还会发这个操蛋的短信！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>转到virmach</title>
      <link>https://iliu.org/3934.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 04:05:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3934.html</guid>
      <description>看看篱落的VPS月底就到期了，也不打算再续费了。去年在Virmach买了一个便宜的VPS，2h2g才20$,算下来也就是人民币100来块钱，这一年来放了一个小玩艺，也稳定的，王志勇大佬貌似一直都是用的这个。反正就是个博客呗，放那都行，反正也没有几个人看。
用了10几分钟弄完了，其实感觉速度也还行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最终还是用回了Linux mint</title>
      <link>https://iliu.org/3932.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 01:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3932.html</guid>
      <description>安装统信uos后，一度用着挺不的，各方面都很满意，于是花了9.9激活了，结果激活后没多久就感觉不好了。原因是和deepin的毛病一样，莫名其妙的，桌面卡死，闪屏，或者直接黑屏了。
幸亏遇到的时候，都是在用浏览器看一些网页的时候，真要是我在写程序的时候给我来这么一出，不得郁闷死。
说实话，uos真的挺满意的，各方面做的真都不错，可惜稳定性是个硬伤。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用input和字典初步实现我的一点小想法</title>
      <link>https://iliu.org/3929.html</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 04:28:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3929.html</guid>
      <description>从决心要学Python开始，到现在差不多一周的时间了吧，买了一本《Python编程，从入门到实践》的书，目前看到了第九章，函数篇。
通过上面8章的学习，基本上有了实现我那个小项目的想法。今天根据前八章的知识，初步用input函数，实现了用特殊关键字的查询。继续加油。
kehu = {&#39;张明&#39;:{&#39;右眼度数&#39;:&#39;-1.25&#39;,&#39;左眼度数&#39;:&#39;-2.00&#39;,&#39;瞳距&#39;:&#39;60mm&#39;,&#39;镜架&#39;:&#39;纯钛&#39;,&#39;镜片&#39;:&#39;康耐特&#39;,&#39;价格&#39;:&#39;￥450&#39;,&#39;手机号码&#39;:&#39;13027511600&#39;,},}xingming = input(&#34;请输入你的姓名：&#34;)shoujihaoma = input(&#34;请输入你的手机号码：&#34;)for name , info in kehu.items():if name == xingming and info[&#39;手机号码&#39;] == shoujihaoma:right = f&#34;{info[&#39;右眼度数&#39;]}&#34;lift = f&#34;{info[&#39;左眼度数&#39;]}&#34;tongju = f&#34;{info[&#39;瞳距&#39;]}&#34;jingjia = f&#34;{info[&#39;镜架&#39;]}&#34;jingpian = f&#34;{info[&#39;镜片&#39;]}&#34;jiage = f&#34;{info[&#39;价格&#39;]}&#34;print(&#34;验光单&#34;)print(f&#34;姓名：{name}&#34;)print(f&#34;右眼度数:{right} 左眼度数：{lift}&#34;)print(f&#34;瞳距：{tongju} &#34;)else:print(&#34;您输入的资料不正确，请重新输入&#34;)虽然简单，确实独立写出来的，应该是一大步吧。
学好了，用python自己做个博客，哈哈哈</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用统信uos家庭版</title>
      <link>https://iliu.org/3927.html</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 01:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3927.html</guid>
      <description>之前上篇文章说了折腾Linux的因由，最后确定使用原版的ubuntu。不过在使用的过程中发现。还是有些许的小毛病。主要是安装了搜狗输入法之后，关机需要90秒的倒计时。从网上查了一下相关的信息，发现这个小毛病还是挺多人遇到的。虽然可以更改时间来较少，但是又可能造成系统的崩溃。
Linuxmint倒是很流畅，一切都很满意。但是用了两天后发现了一个问题，不能使用微信，虽然在windows上，老刘也很少用微信，但是偶尔会用吧。加上近期媳妇申报副高要处理不少的文档，她都是用微信直接给我发过来，我要处理的话还得重启更换系统，非常的不方便。deepin吧，又时有卡桌面。后来想到了这个统信uos。批了一层皮的deepin os。本来没有报太大的希望，不过安装后却给了我不少的惊喜。
一、安装方便
比任何Linux系统安装的都方便，尽管别的现在也不复杂了。真不会安装的话，可以申请官方的一对一服务。甚至安装后，你windows桌面上的文件都给你复制过来了。
二、系统流畅
这个在固态硬盘下，估计都流畅，除了那个ubuntukelly吧，优化的真不错。上手也简单。
三、软件不少
应用商店里的软件不少，不管是通过wine也好，还是通过使用安卓也好，反正基本上解决了Linux下软件不足的问题，尽管有些是非原生的系统，不过使用频率也低。偶尔应应急还是可以的。
四、不足之处
当然系统也还存在不足，主要表现在应用商店里的软件版本大多数都比较低，有的都1年多没有更新了。别如老刘必须要用的keepassxc。官方都已经是2.6.6了，商店里的还是2.3.4。又没法像ubuntu一样可以用ppa安装软件。
尽管如此，也是瑕不掩瑜，感兴趣的朋友真的可以试试这个系统了。另外，家庭版目前是公测，挺稳定了，可以分享他人使用而免费激活，也可以支付9.9激活，据说以后会涨价，也不知真假。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>几种Linux系统安装之后的体验</title>
      <link>https://iliu.org/3925.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 01:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3925.html</guid>
      <description>前一段张波老师说打算学习Python。正好老刘也有这么一个心思。之所以要学这个，是因为老刘一直以来都想弄一个客户查询系统。这个系统也很简单，只要几个页面就能完成。实现的功能是，1、后台可以添加客户资料。2、前台通过用户名和手机号码可以查询各自的详情。
曾经和一个搞开发的朋友聊起过这个玩意，他嫌太简单，让我自己弄。可惜我一直静不下心来做。
要说编程老刘还算是有一丢丢的基础吧。毕竟在大学也是学过True Basic 以及C语言和VB的人。尽管当时学的也不咋地，就是混个学分。现在也早已经把知识还给了我的老师。
看了一下Python的教程，感觉是我的菜。比当年学的那些个语言要简单的多了。基本上就是写英语句子呗。所以，下定决心系统的学习一下，争取能把我那个小玩意给弄出来。于是，有了这个折腾安装Linux的经历。
深度deepin os 首先考虑的就是深度deepin的这个系统。毕竟在国内的名气更大，各方面也挺完善。安装上用了不到一天，卸载了。主要是因为：
第一，桌面偶有卡住的现象。发生在我使用Chrome的时候，整个卡住了，就鼠标能动，别的动动不了，也点不动别的东西。最后强制关机。
第二，上面那个原因可能还是小概率的事件。最主要的原因是老刘需要使用群晖的drive这个软件。以便同步我的keepassxc。可惜的是，安装上之后，打不开这个软件。在深度的论坛上发布了相关的帖子，也没有啥回音。只好弃之。
Linuxmint 这个一款排名也比较靠前的系统，以Ubuntu为母本开发出来的。系统运行非常的流畅。尽管存在中文化不足的毛病，但是通过网上的一些教程，还是解决了这个问题。群晖的那个软件也可以使用。让老刘最终放弃的原因是总感觉用这个系统后，看着费眼。所以作为备选的系统，在测试一下别的。
Ubuntukelly 优麒麟系统，也是以Ubuntu为母本开发的，中文化很好。界面和Windows 10的界面基本上90%的相似。上手没难度。更难能可贵的是，这个系统可以直接运行安卓的软件。
使用了半天，最终还是放弃了。原因是卡顿，不丝滑。特别是使用wps编辑文档的时候，是真的卡，别的程序倒是还好。不知道这么卡顿，国内的很多部门是咋用的。
Ubuntu原版 本来就打算装回Linuxmint算了，最后觉得吧，都试了这么些了，不如装装原版的试试吧。结果出乎老刘的意料。系统运行的非常流畅，中文化很好（尽管没有农历的日期之类的，不过应该也是可以安装的），最重要的是浏览网页几乎和win下没有两样了。
最终决定，就用原版的Ubuntu系统了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>哈喽顺风车事情的后续</title>
      <link>https://iliu.org/3923.html</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 09:09:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3923.html</guid>
      <description>上一篇说了，乘客因为不愿意走那么100来米的小路，而老刘还在找工地边的一条小路的时候，乘客取消了订单，并把责任推到我这里。虽然系统提示减次数减低信用分，实际也没见减少，但是看到这个提示还是很不爽的，也不打算惯着她，直接在软件里投诉了这件事情。
很快，系统给了回复，不是我的责任，判定对方有责，提示把她划到重点监控人群，降低分数等等。
然后，过了一会，又收到一个短信，显示，对方又投诉了我，说我迟到，然后警告我以后要注意。显然对方要反咬一口。
继续针对这点投诉，因为记录很明确，第一，我是早到了20多分钟，第二，她所谓的小路很小，周边是乱糟糟的工地，第三，迟到的定义是晚于约定的时间10分钟，而对方取消的时间是15点34，我只有15点40以后才算是迟到。各方面的证据都说明，不是我的问题，客服连情况都不看就说我迟到了。所以，这次直接投诉的是这个客服。
旁晚，收到高级一点的客服的电话，电话里告知，责任在对方，我没有责任，不扣的分数，我问为啥你们的客服就不看证据，随随便便的就判责任，谁投诉谁有理吗？对方表示，这个就是一个通知，说明有人在投诉，仅此而已。
我觉得就是在忽悠我。对于这个平台来说，车主和乘客都不愿意得罪。和个稀泥，糊弄过去就过去了，毕竟还得薅这两方的羊毛呢。
其实，以后也不打算再跑这个玩意了，扣不扣分也无所谓，就是想要一个说法吧。较真了一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跑顺风车遇到的那些事（一）</title>
      <link>https://iliu.org/3921.html</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 09:03:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3921.html</guid>
      <description>2021年10月15日，小雨，寒潮蓝色预警，明天最低气温4摄氏度左右。
今天去新郑龙湖办点事，刚开始还觉得挺幸运的。
走的时候家附近刚好有两位要去龙湖，离我只有几百米。接上他们之后，很顺利的到达了目的地。两位都是郑州某高校的老师，素质还是挺高的。办完事之后，又看了下刚好有个3点半要回郑州的单子，尽管我要是接这个单子还需要等待将近2小时，想来回去也没事，决定接了。
由于需要等待，听说龙湖湿地公园比较好玩，真好给孩子打打前站。到了那地方之后，感觉也不过如此，一个大园子，里面有条水沟，沟的对面有几个人在钓鱼。不过空气很新鲜，再里面随便逛了一下。
3点出发去接那个回郑州的乘客，起点是龙湖某中学，由于到处都是基建，导航导的的路已经不在了。她说有一条小路通往门口，路口有个小红牌，结果我开车转了两圈也没有看到，让她出来到大路上，她说有一段路程，我只能在别的路口调头，正在找呢，她把订单取消了，还把责任推给我。果断进行了投诉。后来我在地图上仔细的找，发现她说的那一段路程大概只有100米左右。
真TMD作！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体验一把顺风车车主</title>
      <link>https://iliu.org/3920.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 09:53:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3920.html</guid>
      <description>过了国庆后，明显感觉生意大不如前了，基本上都是熟客，一般都是约在周末，周一到周五就很闲。所以，就想搞个别的兼职一下。看到车天天放那，媳妇说要不你跑跑滴滴吧，顺便溜溜车，看看大郑州的美丽风景。
于是，注册哈喽出行，审核的倒是很快。今天一上午跑了两单，75km，收入63块左右。其中还有初次哈喽给的20块钱的奖励。也就是说两单差不多43元。油费差不多37元，也就是说正常的话一上午只能赚5块钱作用，真的顺风了。
从网上的一些攻略来看，想跑顺风车赚钱，室内基本上没啥希望，城际还可以，用多个平台，找到一个来回人都挺多的路线，尽量拉满4个人。这样才可能赚到钱。
驾驶证期满换证 驾驶证到11月份就满5年了，不知不觉间，已经成为了一个老司机了。5年来，行车2万多公里。并且保持住了0事故。可能和自己性子谨慎有关吧。这点一定要保持下去。
昨天在群里咨询里下老司机如何换证，说直接去就行。结果跑到郑州市交警二大队，发现已经搬走了，去了一个中原区行政服务中心。按照墙上的通知里的预约方法，约到下午去办理。实际办理很快，体检、自助照相、窗口人脸识别，另一个窗口领证。半个小时左右，全都搞定了。还是挺方便的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>百度打不开了</title>
      <link>https://iliu.org/3918.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 09:14:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3918.html</guid>
      <description>正在忙，忽然收到女儿打来的电话，是家里的老佛爷用电脑，百度打不开。
我第一个反应，是不是没有连上网，问了之后说，微信登录正常。
特意视频看了一下，网络是好着的。
问她是怎么打开百度的，说直接输入百度，回车，是空白页
我就明白是怎么回事了。肯定是梯子坏了
edge设置的默认搜索是bing，懒得改，梯子一坏，bing打不开了
教她输入百度的域名，输了两次才输对
所以，以前的hao123能火是很有道理的。上网输域名的人毕竟是很少数的一拨人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跳绳对我来说已经是剧烈运动了</title>
      <link>https://iliu.org/3916.html</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2021 07:07:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3916.html</guid>
      <description>国庆7天，1号到3号女儿唯一的课外班竟然还顶风安排上课。不过也没有办法，对于初中的孩子来说，周一到周五那是不可能有时间去课外班上课的。所以，学校也只能冒着风险安排在节假日和周末。其实挺想举报一波的。
看天气预报4号开始又要下雨了，郑州是要变成江南的节奏吗？这些开发商又有接口不室外作业了，这两天也燥热的不行，温度都达到32度了。如果老高看到这是不是会说我凡尔赛呢，想想老高那里还是37度，瞬间不感觉那么热了，?
1号2号忙了两天，3号没有人预约，老刘也就偷了下懒，早上睡了个懒觉，睡醒之后带着家里的大小领导去户外转了一圈，由于女儿下午还有课，不能去太远，就带着跳绳和羽毛球就近找了一个地方，让女儿练习跳绳，毕竟中考是要靠这个的，每分钟要求172个，女儿现在基本上1分钟可以跳130多个，还得努力锻炼。女儿跳完了后，媳妇也接着跳了一会，1分钟90来个。
这时候女儿怂恿老刘也试试，1分钟跳了80个，跳的时候还没有感觉，跳完了，感觉非常的不好，心脏跳的很厉害，赶紧慢走了一会，还是不行，头开始有点晕了，找了个地方坐了下来，缓了半个多小时才缓过来，有一瞬间，自己还在想，不跳绳给跳猝死了吧。
看来，以后也之适合八段锦和太极拳了，抽空把太极拳学学。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>维权群众生相</title>
      <link>https://iliu.org/3913.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 02:23:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3913.html</guid>
      <description>家里的房子2012年年底，由于在郑州地铁十号线的规划红线内而被拆迁，房子原来是中国通信建设第四工程局的家属院。中间也不知道怎么弄的，他们内部的人成立一个房地产公司，和中原区政府一起开发这块地。结果这一等就是9年过去了。
目前房子已经封顶两年了，由于疫情等的原因，交房的日期是一拖再拖。我们这些回迁户还行，每月的过渡费还算能正常的给，那些在这里买房的人是受不了啦，交着房租，交着银行的按揭贷款，房子却住不上。于是他们时不时的去维权一下。
前几天，被一名业主也给拉进了一个维权群。原来几十个人，后来陆陆续续被拉进来了有200多人。通过他们的发言显现出了一群众生相。
恨铁不成钢型 以群主为代表的，经常去维权的人为代表。他们真的是斗士。恨不得群里每一个人都能去，对于不去的业主那真是恨铁不成钢。对不积极响应的每每发出讽刺之语，甚至以踢出群相逼迫。平时以有功之臣自居，觉得开发商的每一点进展都是他们维权的结果。
沉默不语型 群里的大多数人都是这个类型吧，平时也没什么言语，不参与群里的的话题讨论，更不会到现场维权。听且任之。
嘴炮型 这种类型的人最是讨厌，平时夸夸其谈，指点江山，这也懂，那也明白，对人家维权去的人取得的一些成果，形成的文件什么的指手画脚。真让他出马了，马上就销声匿迹了。
纠结型 姑且这么说吧，以老刘为代表，老刘一方面希望早日能回到自己的家，盼望着赶紧交房。另一方面，目前住的地方离孩子的学校很近，孩子上下学都很方便。目前租房有补助，要是交房的话，租房就需要自己去租，不租房家就离学校有点远。但是前一方面还是占着上风的。所以，老刘属于平时不怎么发言，他们去维权，有时间了就去凑个人头。
最后，没有谁对与错，只是可能自己的立场不同，沉默不语的人也可能是因为职业或者其他的原因不方便说话，最近加入进来的一个业主其实说的挺好，无论如何，任何时候，不打击自己人，这是斗争的艺术。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被百度劲风算法搞了</title>
      <link>https://iliu.org/3911.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 07:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3911.html</guid>
      <description>最近几天发现从网站上来咨询老刘的客户少了，以前多的时候有4-5个，少的时候也有1-2个来咨询一些问题，有些成交了，有些没有成交。但是最近一段时间，加老刘微信的人数直线下降，这几天来甚至都没有人了。打开百度统计发现日IP只有几十个了，然后用站长工具查了一下发现，关键字全都被搞没了。我去！怪不得呢。
网站基本上都是原创的，即便不是也都是从国外的网站上翻译过来的，质量还是很高的，前一段时间甚至都是秒收的。百思不得其解之后，看到了百度更新的所谓的“劲风算法”。
页面内容与站点本身所属领域不符，或站点无专注领域，多为采集拼凑内容。 这还要从郑州8月份的这个疫情说起，疫情期间在家没事，忽然觉得不如把所有的网站都集中到一个域名上。用不同的二级域名，这样，一是可以省却一笔服务器的费用，而是备案的域名可以使用国内的服务器，速度快，还能使用CDN。于是不声不响的把iliu.org301到了blog.jooj.vip。实际的体验什么的确实不错。
估计博客转过来之后，由于文章的范围比较杂，和原来眼镜的领域不符。导致把所有的关键词都给K了。受不了，这算法真是个傻蛋。该K的不K，不该K的乱k。
没办法，只好不用二级域名了呗，真是赔了夫人又折兵！
看了一下也不是孤立，原来老张的博客，收录了2w多，现在也只有两千多了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>终于可以把校讯通取消了</title>
      <link>https://iliu.org/3909.html</link>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 10:09:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3909.html</guid>
      <description>昨天接到班主任的短信，学校不在使用校讯通和I家校，而是换了另外一个系统，通过微信公众号来发送孩子进校和离校的信息。看到信息的第一时间，老刘就向10086发送了取消校讯通的命令。至于I家校，也早在几年前就不用了。
算下来，校讯通这个服务，已经使用了9年了，每个月需要扣除3元的服务费。除了学校发送的短信之外，其他没有任何的用处。以前时候，没有这群那群的，老师发通知只能通过短信来发，而短信是收费的，使用这个一个平台还说的过去，但是信息如此发达的今天，老师有什么事都在群里发送了，校讯通也就显得越来越鸡肋了。很多老师也都不在使用校讯通这个平台了，但是家长还是不敢随意的取消掉。因为学校还是不是的发送一些通知，尽管都是一些例行的，比如一直受到的安全提醒通知，每天都发，连内容都没有变过。
据老师所说，这个系统目前还在试用当中，目前是不收费的，正式使用可以选择缴费或者不缴费。不缴费的话就不能收到孩子进出校园的信息了。
目前来看这个新的校园管理系统还是挺满意的，孩子进出校门都能识别出来，甚至戴着口罩也正确的识别了。如果功能使用费不贵的话，还是可以选择缴费的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给妈宝男孩验光是一个什么样的体验？</title>
      <link>https://iliu.org/3907.html</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:01:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3907.html</guid>
      <description>老刘这个年纪的朋友，很少有产生妈宝男的环境，所以，老刘认识的人当中也很少遇到妈宝男，工作了这么久，无论遇到的男孩或者女孩基本上也都能配合老刘的工作，直到昨天下午，遇到了这么一个极品的男孩，真是让老刘膈应坏了。
昨天上午接到一个电话，说是某某的朋友，孩子的度数可能增加了，想换一副眼镜，由于老刘上午有事，约到了下午进行验光配镜等。
一家人来的很准时，这点真的很赞。由于验光前不能散瞳，经过老刘的实际体验，在验光前贴上15-20分钟时间的眼贴，能有效的缓解眼睛疲劳，让验光的度数更准确一些。
拿出眼贴打算给他贴上，孩子张口来了一句，妈妈我害怕！看着差不多和他爸爸一样高的男孩，说出这一句话，老刘真的是有点无语了，赶紧给他解释为什么要贴眼贴，而且贴上很舒服，没有什么痛苦的感受等，好不容易贴上了。然后，直接来一句，妈妈抱抱。他妈妈可能也觉得在这个场合搂搂抱抱的不合适吧，没有理他。男孩就很烦躁，一直喊妈妈抱抱，妈妈抱抱。妈妈你再不报我，你就会越来越胖的。他妈妈只好做到他身边。
眼贴时间到了后，让他坐到电脑验光仪前，又来了一句，妈妈，我害怕…..
插片调整精调度数，妈妈，我害怕….
本来还应该用检影镜来看看度数是不是非常合适，为了不让他害怕，也就省略了这一个环节了。
这孩子，不光是妈宝，还不会说话。他妈妈可能也感觉孩子表现有点那啥，找补说，这个年龄的孩子，总爱说一些气人的话，我说也对，我女儿也经常说，爸爸你好丑。本来这就是大人之间说说闲话，我也就是想缓解一下有点尴尬的气氛。谁知道这孩子直接来了一句，嗯，确实挺丑。我去，你眼睛带X射线还是咋，我戴着口罩你也能看到我的长相？
天是聊不下去了，就让孩子赶紧挑镜架，配完眼镜走人，孩子的妈妈又说了，还是想配角膜塑形镜。早上打电话的时候就说了啊，我这没有这玩意，一直沟通的是依视路的星趣控镜片啊。临到最后一步了又变卦了。
变卦也好，终于能和尴尬说再见了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中秋时分谈谈开车的那些事</title>
      <link>https://iliu.org/3904.html</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 08:35:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3904.html</guid>
      <description>很早就想写的一篇文章，一拖再拖，最后拖到了现在。前几天看到有一个博友，乡村公路开车到100公里，女朋友差点分手；还有博友遇到公园里明明有停车位，确非要把车停在公园门口，导致堵车。中秋假期，回了一趟老家，走的时候天下大雨，所以不文明的行车更多，再次有了写一写想法。
雨天高速公路行车打双闪 9月19日的雨下的真的挺大，刮雨器开到最大，雨水都下刮不玩。雨天行车，特别是高速，好多司机喜欢打双闪，其实这个一个非常错误的做法。因为打了双闪之后，变向灯就不起作用了，如果你要便道，后面的司机由于无法看到你的便道灯，就会产生危险。另外，还会给别的司机造成视觉上的干扰。
还有一些司机，干脆什么都不做，这也是很危险的。一路上遇到这样的司机也不少，高速行车激起的水雾，让后面的司机很难看清前面的路况以及与前车的距离。所以，这种行为也很不可取。
正确的做法是，打开近光灯以及前后的雾灯。这样既不会干扰到别的司机，也会给前后两边的司机提供你的车的准确位置。另外变道的时候，便道灯也是可以正常使用。增加了不少的安全性。
一堵车就走应急车道 还有很多司机，一看到堵车就走应急车道。至于为啥不让走应急车道就不说了，这个纯属素质问题。还有很多司机，一堵车就各个车道加塞，总觉得别的车道比自己所在的车道快，拐来拐去。砰的一声，撞上了，让本来就拥堵的车道更加的拥堵。
高速抛物 相对上面的司机，这种司机的人数较少，但也有，这次行车，去的时候遇到一个，回来的时候也遇到了一个。在高速上往外扔花生壳之类的东西，素质真是差到家了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>某县医院眼科，真瞎搞</title>
      <link>https://iliu.org/3900.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 07:56:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3900.html</guid>
      <description>昨天@张博博客发给老刘一张验光单，说是他儿子的，刚在他们县医院眼科检查完。我一看，是两张，一张是眼压的单子，一张是由电脑验光仪打印出来的一个数据。
老张让我按这个度数给他儿子配副眼镜，我问老张说，没有别的了？没有验光师经过插片试戴后手写的处方。老张说没有，只有这些。要想试戴就要去配镜中心那里，不在这里配眼镜，也没有试戴的环节。
老刘认为这就是在刷流氓，直接是职业道德的问题，很多眼镜店为了防止跑单，你不在他们那里配眼镜，不给你验光处方，这可以理解。但是作为县医院，你是收了验光费的啊，收了钱，就得好好的干活，无论从哪方面来说，都不应该只是用电脑验光仪测一下就敷衍了事。
打个比方说，你去拍片，做胃镜什么的，做完后，医生是要根据拍的结果，下结论的，而不是仅仅把胶片给病人，让病人自己琢磨。
最事实上，也验证了我是正确的，老张听了我的建议，找了家眼镜店验光，发现度数比验光仪打出来的度数小了将近100度。要是按那个度数给配了，孩子的眼的度数肯定会加深的比较快！
最后的结果，虽然没有帮老张配成眼镜，我没赚到钱，老张多花了钱，但是孩子配到了合适度数的眼镜，这是无论多少钱都换不来的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夜游建业电影小镇</title>
      <link>https://iliu.org/3895.html</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 09:48:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3895.html</guid>
      <description>昨天周六，由于最近郑州周边的一些景区开始开放，而且针对医护人员免门票费用。于是妻就想带着女儿去那里逛逛。下午5点半从家出发，由于是晚高峰，到目的地后差不多7点半了，而路程也仅仅就是40来公里。
进了游客中心，门票还挺贵，100元一个人。和女儿一人买了一张票。进去后，大失所望。里面基本上就是些店铺。人还傻多傻多的。
里面的店铺基本上是以民国期间的风格为主。店铺的里面的衣服之类的也都是些汉服、旗袍之类的，可租可买。
两个卖怀表的工作人员
逛了一会有点饿，找吃的，先去了一家饭店，晚上想喝点粥之类的，没有了，只有煲仔饭，价格到不算太贵，30块钱一份吧，但是我们不想吃，告知我们只有它们一家饭店。后来，我们逛街的过程中发现了一个专门卖吃的地方。所以对这家饭店差评。
里面也有一些演出什么的，大多都是围绕太极拳来编的剧本。不过我们没有遇到，最后看到了一场也已经到了尾声。看节目单，白天倒是有好几场，不过这里面连颗像样的大树都没有，白天来还不给晒化了。
整个逛了一遍，感觉一是人多，以前二七广场的步行街没多大区别。另外，为了看一些民国风的建筑，就需要花100块钱，还是有点不划算。商业的氛围太浓，如果能真的再现民国时代的小镇，各种各样的江湖把戏，那还能说的过去。现在这种情况再收门票就有点很不划算了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>推荐一本渤海小吏的书——《楚汉双雄》</title>
      <link>https://iliu.org/3892.html</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 02:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3892.html</guid>
      <description>好久没有正经的推过书了，是因为这段时间一是读书确实很少，另一个方面是一直在看《黄帝内经写什么》这套书。只是这套书真的是有点长了，直到现在也没有完全读完。
昨晚上在和女儿的睡前互动中，女儿还是要求完飞花令，但是一时也找不到飞什么字，再加上她下午刚去打了第二针的疫苗，这次有点反应了，胳膊比较疼。人也有点没精神。所以，我给女儿说，要不给你读一段书吧。
于是翻kindle，找到了一本《楚汉双雄（中国古代史上桥段频出的8年….)》的这本书，书是@胡和先同学前几天再群里发的可以免费购买的书里搞的，之前本着不弄白不弄的原则。
灭六国后，嬴政面临着怎样的千古难题？
旧制度为什么无法搞定新的欲望问题？
鸿门宴上项羽为什么没杀刘邦？
刘邦军事崛起的真正秘密是什么？
为什么千百年来只有韩信的“背水一战”成功了？
说实话，选这本书就冲着桥段去的。不过，给女儿读过第一章之后，觉得这本书还是不错的，是一本值得去读一读的书。尽管我还没有看完，老刘还是本着独乐乐不如众乐乐的原则，把它推荐的朋友们。
秦为什么会崩这个章节里，作者提到一个问题：
为什么只有在中国大陆能形成大一统的局面？ 坦率的说，这个问题老刘还真没有思考过，作者说，可能有人说了，我们国家，东边是大海，南边是大海和原始森林，西边是崇山峻岭，北边也是一个不毛之地，所以我们只能窝里折腾，折腾来折腾去，就统一了。但作者反驳说，那欧洲大陆，比我们这还平坦，希特勒的坦克大炮都像在自家院子开一样，按照这个说法，欧洲大陆更应该同意，但是却形成了一村一国的现状。显然，并不是窝里折腾就能折腾统一的。
所以，作者认为是秦始皇给后人打下了良好的基础。比如，郡县制，比如车同轨，比如统一文字，统一度量衡等等这些措施的实施。每一个原因，作者都深入浅出的分析，一点也没有传统历史书的那么枯燥，老刘认为，这本书是一本科普楚汉那个年代历史的科普书，但又能给人带来一些思考。
作者是天津的一名公务员，和当年明月一样，看来，公务员都有一本写历史科普的灵魂啊，?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蒹葭这首诗是一首爱情诗吗？</title>
      <link>https://iliu.org/3890.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3890.html</guid>
      <description> 蒹葭苍苍，白露为霜。所谓伊人，在水一方。
溯洄从之，道阻且长。溯游从之，宛在水中央。
蒹葭凄凄，白露未晞。所谓伊人，在水之湄。
溯洄从之，道阻且跻。溯游从之，宛在水中坻。
蒹葭采采，白露未已。所谓伊人，在水之涘。
溯洄从之，道阻且右。溯游从之，宛在水中沚。
——《秦风·蒹葭》
昨天晚上和女儿玩古诗飞花令的接龙游戏，飞的是一个“白”字。话说随着女儿古诗词背诵量的增多，我脑子里的这点诗的储备是捉襟见肘。以前玩这个游戏赢她是很轻松的，现在很多时候，我已经不是对手了。
在玩的时候，脑海里忽然出现了这首“蒹葭”，于是立刻对了一句“蒹葭苍苍，白露为霜”。女儿说，你也知道这首诗啊。
图片来源：网络 侵删 就着这个话题，和女儿讨论里一下《蒹葭》这首诗。我问女儿，这首诗代表的是什么意思？女儿说，可能是一首描述爱情的诗歌吧。但是在我的印象里，好像又不是，说是一首友情诗。和女儿聊了一下，由于天也比较晚了，女儿也快睡着了，也就没有去查看详细的资料。
早上打开网页，查找这首诗的讲解，发现这首诗还真的有很多种的含义：
其一，爱情诗，描述了怀念情人，对思念对象可望而不可及的心情。
其二，诗人借怀友讽刺秦襄公不能礼贤下士，致使贤士隐居、不肯出来做官
其三，友情诗，表达了作者对好友的思念。
那么蒹葭到底是表达了一种什么样的意境的诗呢？
“蒹”指的是还没有长穗的荻，而“葭”指的是刚初生的芦苇。因芦苇过于常见，在古诗《韩诗外传卷二》、《意中缘·悟诈》中所提到的蒹葭，都是用来被比喻成微贱的意思。
在寂寞清秋的早晨，秋水如练、白露为霜，诗中主人公在芦苇丛生的岸边张望，他所思慕的“伊人”既若有若无，又宛然在目。无论怎样求索，“伊人”终不可得。只有苍茫的秋水和挂满露珠的芦苇在风中摇曳，凄迷而又感伤。
那伊人到底是谁呢？ 无法确定！ 可以是好友，也可以是心爱的人。之所以现在很多人把这首诗默认为是爱情诗，可能和琼瑶的小说《在水一方》有关吧。但是古诗词之美就是在于这些未知的问号，有一千个读者，可能就可以有一千位“伊人”。 所以我们无需纠结这到底是一首什么样的诗，只需品味其中的美就足矣！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>更新群晖至DSM7.0</title>
      <link>https://iliu.org/3887.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 10:25:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3887.html</guid>
      <description>今天上午来到店内，不知道是怎么回事，产生了一些惰性，看到群里小胡同学发的白嫖亚马逊12本的电子书，就去搞了一下，看了会书，也不想更新商城的产品了，后来就想不行把群晖的系统升级一下吧。
群晖6.0的的系统不能自动升级到7.0，需要进行手动升级。于是到群晖官网下载相应型号的固件，在群晖的管理面板里手动升级即可。升级也很顺利。升级后有点小坑。
Dsm6.0系统里的很多套件不能用了 具体有哪些不是很清楚，我原来主要用的是moment这个相册的套件，还有synology drive,已经note station这三个套件。至于下载之类的，老刘也没有什么需要一天到晚下载的数据。升级完之后发现moment这个套件不能用了。
查找了一下发现，群晖dsm7.0的相册套件是synology photos。老刘手机上把Google市场卸载了，安装不上，后来找了一个可以下载Google市场APP的网站，下载了synology photos之后，传到手机上，算是顺利的解决了这一个问题。
升级后的感觉 感觉和以前的6.0相差不大，节目好看了那么一丢丢。如果非要比喻的话是xp到win7的感觉吧。更精致了一些。
不过升级后有些套件不支持了，看你的需求了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>带女儿出去溜达运动一下</title>
      <link>https://iliu.org/3880.html</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 07:55:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3880.html</guid>
      <description>昨天，傍晚，稀稀落落的雨水滴在窗户上的白铁皮上。问了一下天猫精灵第二i天的天气预报，回答：阴转小雨。
又陆陆续续下雨一个星期了，快赶上南方的雨季了。女儿上周开始网课的生涯，加上她是一个比较宅的人，基本上快一周没有出门了。
于是，和妻说，如果明天不下雨，带着女儿去植物园走走，顺便打打羽毛球，运动一下下。离家最近的公园也就植物园了。上次去还是大概半月前吧，可惜已经被警戒线拦起来了，不让进去。
一夜无话，今天天公作美。多云到阴的天气。气温也只有20多度，妻带着女儿骑着小电电，我骑上女儿的自行车，植物园走起。
路上找了一个地方，打了会羽毛球。闺女的发球技术有了一定的提高，不过还是不会打半高球，只会往下拍。还需继续练习。
打完球，继续向植物园进发，植物园经过改造，除了南边和西边有两个大门之外，北面和东边基本上是开放的状态。疫情刚刚过去，以前的警戒线还没有完全去除。
刚进去，过来一个保安，问我们为啥不从正门扫码进，说这边不让进，可是来来往往的很多人，眼看着又陆续好多人从这边进来，他也不管，非要看我的健康码。懒得和他争论些什么，打开支付宝找出健康码给他看了一下，他还嘱托下次一定不要从这边进。我也是无语了，看我们好说话？各个公园早解封了，连饭店都可以堂食，到处也不用扫码了，来这么一出，感觉又遇到一个拿鸡毛当令箭的人了。
园里大概逛了一下，蚊子有点多，加上女儿还有一篇作文没有提交，就打道回府了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>郑州五次全民核算检测的经历</title>
      <link>https://iliu.org/3863.html</link>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 07:50:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3863.html</guid>
      <description>郑州的这轮新冠疫情现在看来应该是尘埃落定了，应该也不会再有第六次全面核酸检测了。那就把这次经历写一写，也算是纪念这次郑州人们“涝疫结核”后的全民抗疫吧。
事情要从7月31日凌晨1点左右说起，睡意朦胧中，听到妻在接电话，要求立刻安排科室人员参与二七区的核酸检测，妻打了几个电话，然后匆匆忙忙的赶往医院了。
早上看新闻，发现由于郑州第六人民医院，管理不力，导致新冠病毒外泄，二七区的几个办事处已经封闭。接到社区的通知，为全民核算做好准备。
7月31日，温度38摄氏度，妻她们那个小组一直工作的第二天凌晨。全民核算的检测从8月2日开始，各个办事处都是第一次组织，所以有些混乱，到处都是乱糟糟的，队伍排的很长，而且聚集。很多医院抽调的人员也没有培训，很多时候采集一个人之后，没有经过任何消毒措施，就开始了第二个人。我想在朋友圈里吐槽一下，后来想想算了，多一事不如少一事吧。后来和妻交流得知，她们医院是要求采集后一定要酒精消毒后才能采集下一个的，可能每个医院的要求不同吧。总体感觉，第一次全民核算检测，杂乱无章，组织的不好，对医护人员的培训不足。
8月5日开始第二轮的核算检测，这一次就好很多了，可能是因为扬州因为采集核酸被感染的事件，办事处加大了力度，明显秩序不一样了，检测的速度也快了，虽然队伍很长，但是基本上排队用不了半个小时就能完成。医护人员的采集也明显规范了很多，最起码采集完后会消毒了手部之后才会采集第二个。温度没有38度那么热，很多热心市民也给医护人员带来了冰块，放在检测点的周围给她们降温，说实话，她们真的是辛苦了。
8月8号开始第三轮，基本上不用排队了，监测点也加了好多。基本上随到随做。
8月15号第四轮，8月24号第五轮。
后面两轮参照第三轮，速度很快，基本一天就结束，而且不用排队。对于1200万人口的郑州，可想而知，医护人员付出了多大的努力，这中间很多医院的大部分人员都抽调出来了。向她们致敬吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记录一次疑似被入侵</title>
      <link>https://iliu.org/3856.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 03:05:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3856.html</guid>
      <description>九月一日凌晨0点30分左右，手机收到腾讯云发来的短信：
【腾讯云】尊敬的腾讯云用户，您好！您的腾讯云账号（账号 ID：****\*，昵称：镜缘轩） 下的服务器： [jooj]，实例ID：**，地域：华北地区（北京），时间：2021-09-01 00:30:08，检测到存在未处理的木马文件：/tmp/php9a0u7f，您的服务器疑似被黑客入侵，可能造成严重损失，请即刻前往主机安全控制台（ ）查看详细信息。 由于当时已经熟睡，早上起床后才发现有了这个短信。
赶紧登录上服务器，到tmp目录查找，并没有发现腾讯短信里提到的文件。然后又查看各种系统的日志，发现确实有不少扫描器之类的在扫描，但是都没有登录成功。
网上查了一下相关的内容，发现也有不少用户收到过这个短信，但人家确实在报告的目录里找到木马文件了。所以也搞不懂具体的情况了。
网站运行也良好，网站标题等也没有被修改，系统后台也没有可疑的进程。但是为了保险起见，还是备份了数据库，以及网站文件。
重置系统，重新编译生产环境，从官网下载最新的程序包，把备份的网站文件只要里面的图片，其他的一概都不要了，希望是虚惊一场吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>女儿也是初中生了</title>
      <link>https://iliu.org/3853.html</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 13:30:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3853.html</guid>
      <description>流光容易把人抛，红了樱桃，绿了芭蕉。
感觉还没有做好准备了，已经是一位初中生的爸爸了。
现在孩子上个学，真不容易。每个阶段都想给孩子弄最好的学校。好在女儿的成绩还不错，6月底的时候，多家学校打电话，甚至有一个学校还开出了免食宿，给分配生（后来又变成尽量协调），校长亲自抓的卓越班的条件，不过后来权衡了一下，还是选择了另外一所初中。
由于疫情的原因，今年是不能正常的开学了，从9月1日起，估计要上半个月的网课。唉。想想效果都不会太好了，不过也没办法，特殊情况嘛。
下午发书，冒着小雨赶到了学校。
学校不是很大，不过还是挺漂亮的。以后这里就是女儿要生活三年的地方了。
路上不由自主的想起自己当年去初中报道的情景。
当年也算是挺幸运的吧，镇上的一中，本来已经好几年没有在我们这边招生了，我们这边属于二中的范围。当年一中推出了一个实验班，从全乡学校里选，当时我们学校通知去考试的有4个人，考上了三个。
家离学校8公里，放到现在是一个不远的距离，但是在我那个时候，全是疙疙瘩瘩的土路，骑车要一个小时的时间，所以只能选择住校。
学校的宿舍是一个年级一个房间，床和被子都是自带。母亲和哥哥用架子车拉着床和被子，把我送到了学校。
自备馒头，在学校的灶上加热一下，学校中午和晚上有汤，1毛一碗。早上只有熘馒头剩下的开水，不过是免费的。
和现在的条件，真的是天地之间的差别。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在镜缘轩微信小程序用户突破1000之际</title>
      <link>https://iliu.org/3848.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 07:58:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3848.html</guid>
      <description>今天看了一下镜缘轩微信小程序的用户数，发现终于突破1000人了。
这个数字对很多人来说，可能就是分分钟就能达到的数字，可是老刘却用了1年多的时间。中间有无数次的想要放弃，毕竟真的没有多少销量，但是也一直坚持下来了，坚持下来的原因是因为，偶尔会有那么一两个订单。
眼镜这个行业，网销会遇到很多的困难，除非一些附加值很低的东西，商城里经常卖的也都是一些小物品，比如气囊鼻托，擦镜湿巾之类的，有不少外地的用户真的是素未平生，老刘也不知道是从哪里来的，可能是主站的引流，也可能是别人的介绍。但也正是这些人，让这个商城坚持了下来。尽管很多时候，卖这个东西，挣的钱都给了快递公司。但是总有希望不是。
也有几个变成了朋友，因为原本这些小东西也不值钱，主要就是贵在了运费上，于是老刘往往会放一些其他的小东西，或者一个螺丝刀，或者一个耳挂，可能是也感受到了老刘的诚意吧。
后来也想明白了，无论主站也好，博客和小程序也罢，都是一个展示的平台。你释放的善意，也总会有人感受得到，比如，张波老师，熊的猫兄弟，还有四营长，小飞侠…..还有其他的兄弟朋友
1000人只是一个数字，期待越来越好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cccleaner变流氓了</title>
      <link>https://iliu.org/3844.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 09:59:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3844.html</guid>
      <description>老刘的笔记本电脑自从去年1月份买回来之后，一直也没怎么管过它，最近发现C盘的可用空间已经变的非常的小了，当时给分配了80G，现在只剩下不到10g了，所以想清理一下电脑内的垃圾。
首先用系统自带的磁盘清理，差不都清理出去3g左右的垃圾。觉得还能有进一步的空间。国产的诸如360之类的本来就敬而远之，想到以前用的cccleaner这个软件还不错，虽然PRO版功能更全，但是清理一下电脑用免费版已经足够了。
怕下错了软件，还专门去的cccleaner的官网。安装的时候，有一个界面有AVG的广告，但是没有看到说要安装之类的，想着免费版展示一下广告也在所难免，也就没有在意。一路next下去，很顺利的安装好了。
接下来清理了一下体统，发现可清理的东西也没有多少了。随便清理了一下。也就没在管了。客厅去喝了一杯茶，回来发现给安装上了一个杀毒软件——avg免费版。10几年前也用过这个软件，和AVAST，Avira合称杀毒软件中的3A。但是我用微软自带的软件也就足够用了。所以，准备卸载掉。
结果，AVG也很流氓了，竟然没法卸载。常规的方法无效。网上搜了一下卸载方法，发现AVG官方在以前有一个卸载工具，但是AVG的官网竟然打不开。
正在这个时候，老刘又发现浏览器竟然也被搞了，首页换成了一个导航的网站。也不知道是cccleaner搞的还是AVG搞的，反正就是他俩。心中一阵腻歪。
也不在去网上找方法了，考虑到快用两年了，直接恢复系统好了。
网上查了一下，这货是有前科的。2017年9月，该软件还被发现感染恶意软件Floxif。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电波表如何接收日本电波对时塔的信号</title>
      <link>https://iliu.org/3841.html</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 01:52:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3841.html</guid>
      <description>最近一段时间以来，除了8月7日左右，位于中国商丘的BPC电波发射塔，短暂的几天有信号以外，其他时间都是处于无信号状态，可能是在检修，也可能是由于商丘新冠疫情的影响，反正是电波塔关闭了。因为这个塔是民用的，当年是一个企业和中国授时中心联合弄的，今年2月份合同到期，由中国授时中心自己维护。所以，不稳地也很正常吧，你啥时候看到位于陕西蒲城的的塔出现过问题？
收不到邱波那就收日本的波吧 网上查了以下资料，发现位于日本九州的一个授时信号塔，覆盖半径是2000km，天波的话，气候条件适合的情况下，3000km 内都有可能收到。
把表上的时区从BJS改成TPE，因为台北也是用的北京时间，所以收波后，表上的时间不会快一个小时。在室内窗户边手动收了一下，发现信号是L1，基本上是失败的。于是到院子里试了一下，发现在院子里信号是L3，俗话说的信号满格，收到收波差不多1分钟成功。
凭着印象觉得日本在中国的东北部，于是晚上把表放在北面的窗口，看能不能自动收波，结果是失败的。后来查了一下地图，发现日本的九洲原来是在郑州的东南方向。
于是晚上把表放在房间靠南边的窗户边，连续几天晚上自动收波都成功。
总结一下方法 首先要把城市改成收日波的城市，最好是台北，因为台北是用的北京时间。然后，从地图上查看九州在你城市的方位，然后晚上把表放在窗口边，如果这样都收不到，那就只能等待商丘的信号塔修好，或者下载APP对时。
不过有网友在贵州都能收到，应该来说能收到的几率还是挺大的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>整了个卡西欧的小红圈</title>
      <link>https://iliu.org/3838.html</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 01:15:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3838.html</guid>
      <description>一直以来，对于表的感觉，就是一个计时工具而已。记得人生中的第一块表是老爸在我三年级的时候送给我的。是一个几块钱的电子表。这块表一直陪伴我到上了初中。后来也陆续买了几块，一直到大学毕业前夕，拥有了人生中第一个也是唯一一个BP机之后，手表就束之高阁了。因为一来，手机这类的，不但是通信工具，还是计时工具，关键是你还不用管它，时间还贼准确。
现在很多人也戴表，但是很多都是作为一种装饰来使用的，男人的三大件吗，眼镜、手表和皮带！去年疫情期间，为了监督自己锻炼身体，买了一个荣耀的手环，在佩戴的过程中忽然发现，其实带这玩意还是挺方便的，最起码看时间少了掏衣兜的动作，荣耀手环唯一的不方便是隔上一段时间就需要充个电。
后来，机缘巧合下，了解了卡西欧的小红圈，发现挺不错的，太阳能充电，电波对时。关键是价格也不贵。
到手后，由于商丘的电波时好时坏，说是受到洪水的影响，但是当初爆发洪水的是郑州和新乡，商丘的虞城也不是泄洪区，设备怎么会淹呢，现在再加上疫情的影响，已经好几天又没有信号了。
我感觉应该是为了省电，中国科学院授时中心和原来一家公司的合同在今年2月份已经到期，估计是他们现在经费紧张？不得而知。
好在在郑州，在稍微空旷一点的地方，可以收到日本的电波。影响也不是很大。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>个人博客会不会消亡？</title>
      <link>https://iliu.org/3834.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 01:43:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3834.html</guid>
      <description>这段时间看到不少博友都在发个人博客会不会消亡，看起来很悲观的样子？
其实，让老刘来说
只要你的博客不消失
个人博客就不会消亡
何必在意别人的浮躁与消亡与否
做好自己不就行了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>放弃百度小程序</title>
      <link>https://iliu.org/3831.html</link>
      <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 04:03:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3831.html</guid>
      <description>前几天有了根据主站镜缘轩做一个百度小程序的想法。因为，一直镜缘轩网站没有快速收录的选项。据百度说，弄了小程序就会有了，所以产生了这么一个想法。
可是实际的体验缺真的不好
提交了几次都审核不过，其中有页面空白，不过；文章里的图片有二维码，不过；小程序里的图片指向的是网页，不过；好咱改还不行。最后来一个，文章内链有链接，以有诱导用户打开小程序以外的网页为由，继续审核不过。
这么一看，不是我的内容有问题，而是百度小程序的吃相太难看了。闭环的厉害，生怕出去一丁点的流量。那么只好放弃了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你们这行“暴力”吧</title>
      <link>https://iliu.org/3823.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:29:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3823.html</guid>
      <description>前几天一位博友加老刘的QQ，期间聊了聊水灾以及其他的闲话。昨天晚上，这位博友又来了一句，“你们这行暴力吧？”
瞬间，整个人都不好了。——从事着这么“暴力”的行业，还要天天为五斗米折腰，甚至冒着郑州有史以来最大的大雨给一位潜在顾客拍照片，结果980的镜架只给300块钱，弄的自己差一点回不了家。
前几天，青山也截了一个某网红大V发的所谓眼镜行业暴利的推文，我说不想回应了，因为每年没有这样的一篇文章出来，老刘都感觉到奇怪了。
眼镜这个行业到底暴利不暴利？ 断章取义的从一些上市公司发布的报表来看，确实挺暴利的，看他们毛利真的挺高的，但是这些人从来就不看报表中纯利润这一块，或许是看到了，但是不愿意写，因为你写出来这些没有人愿意看，没有人愿意转发，称为不了热文。反而发布揭露行业内幕的文章，会传播的很快。至于媒体人的底线，现在的媒体人还有底线吗？
这还是上市公司的报表的毛利润，是这个行业的头部企业，其他位于这个行业底部的中小型店，比如老刘的店，官方售价的5折后，连毛利都没那么好看了。如果不是老刘做了这么多年有一批忠实的客户愿意相信支持老刘，如果老刘的店不是开在写字楼上，或者说如果这间写字楼上的办公室的产权不是老刘的，老刘这个店可能早就该关门大吉了。这就是这个行业的现实。
正因为如此，老刘最初的时候很反感这种说法，毕竟身在局中，后来老刘也就想开了。既然你们认为他们那么暴利，不如来老刘这里配眼镜吧，老刘不暴利啊。
一面说着他们多么多么的暴利，还一面心甘情愿的跑到他们那，是不是傻？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一次维修万和热水器的经历</title>
      <link>https://iliu.org/3817.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 07:42:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3817.html</guid>
      <description>说来可笑，我家的热水器因为本次郑州的暴雨而出现了故障。
事情是这样发生的。19日晚，女儿洗澡的时候，我听到热水器的排气扇有声响，没有太注意。10几分钟后，媳妇洗澡，发现已经打不着火了，显示E4错误。我到网上查了一下资料，发现E4就是排气故障，以为是排气扇坏了。由于是晚上，就打算等第二天白天再进行处理。
20日发现不但打不着火，显示E1错误。而且，热水器有点漏水，然后关了上水管，在万和公众号报修。看万和的承诺是24小时给派师傅联系。晚上我发现有点不对，热水器依然在漏水。经过细致的观察，我发现应该是排气管的问题。
排气管弹出窗户的高度比热水器这端的高度要高一些，这样雨水顺着排气管逆流到了热水器里。以前没事是因为雨下的不大，时间也短，这次太大的雨就出现了水逆流问题。于是，把排气管拿下，果然，过了一会就热水器就不再滴水了。
21日，趁着雨停的时间，把排气管装上，试着打火。发现打不着火，显示E1错误，并且打火的时候还会漏水，让我一度怀疑自己的判断，是不是热水器真的漏水了。但是，不打火就不漏水。
再仔细的观察了一下，发现热水器的进气管位置较低，应该有一部分水流进到了进气管内，这样打火的时候，天然气就会把一部分水给冲出来。找到了原因，就关气，找到螺丝刀把进气的皮管拆下来。果然，里面是有点水的。
看到进气管有点老化了，索性门口的商店再去买上一截。换个新的。打火，发现依然出现E1的错误，但是水是有温度的，说明打火着了，但是不能持续的燃烧，应该是受潮了的影响。
我就想，是不是可以通过不断的重复打火的动作，用火焰使热水器内部干燥。事实表明，我的判断是正确的，连续几次后，顺利的持续燃烧了。为了让热水器彻底的干燥，干脆去洗了个澡。
至此，热水器完美重生。
不得不感慨以前老万和的热水器，质量是真的不错。另外，不知道是不是由于暴雨的影响，我着已经报修超过了48小时了，但是还没有人联系我。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纪念一下郑州有史以来最大的降雨</title>
      <link>https://iliu.org/3811.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 13:06:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3811.html</guid>
      <description>2021年7月19日开始，雨就一直没有挺。今天，雨来的更猛烈了！
早上起床后发现店里的电停了，因为我看不到路由器的信息了，再加上空调也不在线，于是判定，店里停电了，但是不能确定的是整栋楼都停电还是就我这里。就想去看个究竟，但是女儿上午还有一次课外班的课。上午也就没有去成。不过后来发现应该是整栋楼都停电了。
送女儿回来的路上拍的路边的月季
上午送女儿上课，回来的时候，发现路边的这个小月季，虽然小，但是在风雨中异样的美丽，开了闪光灯来了一张，想不到成了背景黑色的效果了，也算是无心插柳了吧。
下午去了店里一趟，本来不想去的，咸鱼上有个家伙看上了我的一个镜架，催发图片催了两天了，上午又催，实在是受不了，冒着大雨去了店里，好在不远，真远了我也不去了，在朋友圈矫情了一下。青山说，都是钱闹的，嗯，说的我竟然无言以对。到了店里，给他拍了照片，原价980的纯钛镀18K金的镜架，他说300块钱，我立马不理他了，后来又说350，然后我怼了他一顿。
想回来，发现路上积水已经很严重了，于是想等水小了再回，为了避雨，从商城里去写字楼，发现商城里也到处漏水了
又等了差不多2个来小时，看雨势小了一点。赶紧回家吧，媳妇医院那边已经是洪水泛滥了，眼看是回不来了，闺女还在家里呢。
马路上的水还是很深，流速很很快，都有点站立不稳的感觉。真的是不能忽视洪水的力量。刚看朋友圈，两个不停劝的路人，非得过桥，眼睁睁的被冲进河里了。
好在半小时后，平安到家。到家后发现水压小了，赶紧备了些水。感觉这几天要节省点用了。真的是难忘的一天。
感谢在这次洪水中为了大众奋战在抗洪一线的人们。正是有了你们，才有了有电有水的生活。向你们致敬！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>铜钱草只开花不长叶</title>
      <link>https://iliu.org/3807.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 09:05:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3807.html</guid>
      <description>春天的时候把铜钱草从鱼缸里捞出来单独放一个盆里后，起初叶子是长的又大又绿。好几个顾客来店里都夸好看，只不过好景不长，过了一个来月后长出来第一朵花后，就一直只长花，不再长新的叶子了。
从网上查了一下，网上说，环境肥料等都比较适合的时候，铜钱草就会开花，而且和磷过量有关。想了一下，一直都是用养鱼的水来浇，可能磷的含量确实是不少吧，
繁衍后代是生物的本性，所以，在条件合适的情况下，铜钱草开花也就不足为怪了。但是铜钱草的花很难看，网上给出的办法就是把花给掐掉，增加氮肥。或者变换成半泥半水的种植状态。
反正土已经放进去了，后续看看效果如何吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>整理了一下绿植</title>
      <link>https://iliu.org/3801.html</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 09:39:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3801.html</guid>
      <description>上午趁着没事，整理了一下店里的绿植。
不知不觉间，已经弄了不少的绿植了，限于店内空间太小，大的绿植是没有办法增加了，前两天看到旧日的足迹说在他岳父家弄了一颗叫不死鸟的绿植，于是到某宝上看了一下，也不贵，中苗10块一颗包邮，小苗才3块多钱，真的是买个小苗，他快递费都不够。也是为了店家考虑吧，下单了一个中苗，大家做生意真的都不容易，能帮一点是一点吧。应该这几天会到。传说中这玩意繁殖的非常快，一不小心就泛滥。
首先，去年种的一颗昙花，之前花盆就是一个塑料的，已经老化了，一摸就碎的那种，长势不错，旁边花盆里的那颗清香木由于被我打药打的有点半死不活，所以，就把它请出来，把昙花移进去吧。
旁边这个没有种任何东西的小花盆就是给不死鸟留的。
清香木移到了以前种太阳花的那个花盆，其实我还是蛮喜欢太阳花的，可惜放在窗户旁边，花瓣干后都沾到玻璃上了，非常的不整洁，另外地上还落一层干了的花瓣，太能开花也不好，花期太短。所以，忍痛给拔了，把修剪过的清香木放进去了，这玩意长的慢，估计几年也不用换盆。
然后给旁边的那个铜钱草的盆里放进了一些土，原来铜钱草一直都是水养的，最近看来光用水的话，还是没有在鱼缸里长的好，索性加上写土吧。
最后就是我的这几条小鱼，养了一年多了。除去刚买来的时候水土不服死了3条之外，剩余的这些生活的很好。前段时间，花了几块钱买了一个一页连，现在也已经生根了。另外说下这个卖一叶莲的就是个奸商，写的中号的直径8-12cm，结果收到的正好8cm。你发过来一个10cm的我都不说你是奸商。
另外一颗是我前些天放进去的一根绿萝。也已经生根了，长势喜人。估计以后净化水质的重任会落在这颗绿萝上了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微软 Mcrosoft Store打不开的处理方法</title>
      <link>https://iliu.org/3797.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:51:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3797.html</guid>
      <description>昨天青山在群里说，微软的好几个软件限时免费送，最搞的一个原来卖300多，本着有便宜就占的风格，赶紧去搞去，结果进微软商店，却打不开，提示代码: 0x80131500错误。
网上搜了一下，答案五花八门的。官方的回答如下： 建议您先尝试更换网络连接，比如连接个人手机热点，再使用 Microsoft Store 进行尝试。如果您连接了 VPN 或下载了第三方防火墙应用，建议断开 VPN，卸载第三方防火墙应用。
**如果上述方法无法解决问题，**您可以尝试清理应用商店的缓存，看看是否可以恢复正常：
按 “Windows 徽标键+R”，在运行窗口中，键入“WSReset.exe” 并点击 “运行”。
如果问题依旧，建议您打开 设置&amp;gt;应用&amp;gt;应用和功能&amp;gt;在左边的列表中找到应用商店选中&amp;gt;高级选项&amp;gt;重置。
如果重置无效，请打开 IE 浏览器，点击设置，打开 Internet 选项，点击高级，并勾选 “使用SSL 3.0”、”使用 TLS 1.0“、”使用 TLS 1.1“、”使用 TLS 1.2“，应用后重启电脑，查看能否解决问题。
如果上述方法均无效，建议您尝试以下方案重新部署您的应用商店：
在打开的 “Windows Powershell（管理员）” 窗口中输入以下命令（慎用）：
get-appxpackage *store* | remove-Appxpackage
再次安装：
add-appxpackage -register “C:\Program Files\WindowsApps*Store*\AppxManifest.xml” -disabledevelopmentmode
经过老刘的实验，采用如下的办法可以搞定： 1、打开“运行”输入 inetcpl.cpl （“WINDOWS”+“R”键，输入 inetcpl.cpl亦可）
2、点开高级往下拉，勾上”使用TLS 1.2″选项，或者点还原高级设置。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体验鸿蒙HarmonyOS</title>
      <link>https://iliu.org/3794.html</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 07:49:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3794.html</guid>
      <description>最早的时候，应该是看到了响石潭主任发的升级鸿蒙HarmonyOS的文章。并且响石潭也说，使用起来和原来的系统没有什么区别，就是更流畅了一些。然后，就一直关注着鸿蒙os更新的消息，希望自己的荣耀V20也能早日用上。
前几天，群里青山说鸿蒙第二批内测的消息，于是就报了名。后来看到报名的达到了40多万人，不得不说，华为的影响力还是蛮大的。而我的这款荣耀V20只有1800的名额，感觉最近使用上的希望还是比较渺茫的。不曾想今天中午收到了华为发来的短信，意思是已经给推送了鸿蒙os。心里还是蛮高兴的。
感觉到系统更新里去更新了一下。不到3g的包。尽管官方提示升级前备份下数据啥的，其实不备份也没关系，就像正常的升级系统一样，前后不到半个小时，手机系统已经更换成鸿蒙的了。
说说体验 真的很流畅，丝般顺滑。尽管以前的magic4.0也流畅，但是两个流畅的感觉是不一样的。另外就是鸿蒙系统的色彩更靓丽一些。字体的颜色也更深一些。其他就是界面上的一些小调整。和以前也差别不大。另外就是重新启动手机的时候，原来开机界面下的power by 安卓字样取消了。
用了一上午，除了流畅之外，待机感觉也提升了
说到最后 很多人都说鸿蒙HarmonyOS是安卓的套壳。作为使用者，管他是套还是不套，只要好用就行。真要是套的话，Google早就不干了，参考以前阿里云os。目前来看，鸿蒙HarmonyOS确实还不错，好用！
ps，真的还有点期待能在PC里也能用上鸿蒙HarmonyOS。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇葩的京东无线宝</title>
      <link>https://iliu.org/3791.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 10:28:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3791.html</guid>
      <description>最近天热起来了，店里的那台竞斗云可能是放到柜子离散热不良的原因，偶尔掉线的情况。于是决定换一款路由器。
选了一圈，后来决定入手京东无线宝2代的128G的版本，主要是这个版本秒杀的价格比原价低了200块钱，也不知道是先提价后降价还是怎么着的，上面标的是最近90多天最低价。但是本着降价越多，占的便宜越大的原则，最终选的这个，估计又上了狗东的当，原价699，秒杀降了200，然后又领了乱七八糟的优惠卷还有减金额白条优惠什么的，最后的价格是400零几。
不拍图了，网上找个充下数
要说狗东的优势也就是快了，今天早上下的单，下午可给送过来了。插网线，设置WIFI等等之后。我去，为啥很多网站打不开？
基本国外的都能打开，我的博客也可以，但是个视频网站，新浪等等都连不上。刚开始还以为是因为设置了积分有限导致的网络被占用，还想着这也占用的太大了吧。后来发现，无论如何设置，网速还是渣渣，换上原来的路由器，立马正常了，看来是这台路由器的问题了。
立刻对这台路由器失望了，打开京东，准备退货。可是无理由退货是要运费的，但是这是质量问题啊，于是联系客服。
今天群里还说京东的人工客服连接不上，其实说的有点夸张了，我就发了一个人工客服，就立马出现人工客服的连接了。
客服听完我说的，很有经验的样子说，你恢复一下出厂设置，然后再设置网络。如果还是不行就按退货处理。结果这么一弄，立马问题解决了。
我去，玩了这么多的路由器，第一次遇到需要先恢复出厂才能用的。目前，经过一下午的试用，各方面也挺满意，也不知道一天能给多少个积分，也不知道多久能回本……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>crmeb商城后台标题修改方法</title>
      <link>https://iliu.org/3785.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 07:45:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3785.html</guid>
      <description>crmeb这款商城程序怎么说呢，价格便宜（当年），ui还行，功能基本完备。但是最让人诟病的就是crmeb这个字样到处都是，修改完了，等下次一升级，这些玩意又出来了。特别是网页标题的部分，真是让人烦不胜烦。前台使用的uni-app很多人都比较熟悉，标题在哪修改还好说，后台标题虽然问题不大，但是看着怎么都不舒服。
今天下午没事，又看到了这摊臭狗屎，于是就想把它搞掉。最后终于找出来了方法。
首先，修改两处文件
一处在view/admin/src/config/index.js
另一处在/view/admin/src/router/routes.js
使用notepad++打开，把里面的CRMEB字样替换成你商城的标题，比如老刘的是镜缘轩眼镜商城。
第二步，打包
因为用的是H5，所以需要用Nodejs。
安装Nodejs，官方地址
文件目录：
后台文件目录： view / admin/
打包教程：
1.本地安装 Nodejs（已安装可以跳过）
2.进入 命令行，具体方法如下
windows 系统用户进入 view/admin文件夹后，按住shift + 鼠标右击，点击[在此处打开 Powershell窗口]
命令行输入npm install或者 npm i
回车。
等待安装完成。
然后
npm run build 打包完成后，把dist 文件夹里的文件覆盖后台里的文件即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>父亲节，给老爸弄了一副水晶老花镜</title>
      <link>https://iliu.org/3779.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 14:27:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3779.html</guid>
      <description>有点标题党，正好赶上了父亲节，其实没有这个节日，也是要送给老爸的。昨天和老爸打电话的时候，偶尔发现老爸的花镜换了，换了一个大黑框子的花镜。因为老爸包括岳父戴的老花镜都是我给他们弄的，但是很明显老爸戴的这副不是我弄得。
开始还以为是坏了，问了老爸，他说是他在街边10块钱买的。老妈在旁边说，这副花镜也戴了一段时间了，原来我送给他的那副去年回老家的时候，被家里的一位我喊叔叔的人给要走了。唉，都不想说这些人了，啥便宜都想占。
于是，就准备给老爸再重新弄一副。现在市面上多的都是PC镜片的。结实是结实，但是非常的不耐磨，阿贝数也不高，只能说能戴。时间长了眼睛受不了的。
于是联系了经常发货的厂家，选了一款水晶的老花镜给老爸。
之所以选择这个是因为：
耐磨 高清 阿贝数高，差不多60了 高清，透光率高 水晶具有养目的功效 IP电镀工艺，一般都是用于高端的纯钛眼镜架
整体来看，镜架的工艺也非常的号，甚至采用了高端镜架才用的IP电镀的工艺。另外一个细节更让我满意
上图，固定镜片的那个位置，很多老花镜都不是螺丝拧的，都是一体的。
上个物流信息图，说明我不是在做广告哈……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于高考</title>
      <link>https://iliu.org/3772.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 01:57:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3772.html</guid>
      <description>今天是高考的第二天，老刘也来凑个热闹，说说高考。求轻喷
昨天考试后，网上出现了很多言论，吐槽的，赞扬的，说题容易的，说题难的，有连续两次丢身份证的，还有为了第一个接受采访赶紧交卷的，现在这个年代对高考的关注非常的空前，马上就要变成一个全民参与的活动了，考试周边要保持绝对安静，于是考场周边的学校也得停课，怕堵车耽误考试，于是警察上阵，怕孩子热，然后把原本7月9号得考试提前一个月。然而但是，这不就是一场普通的考试吗？什么时候开始把这一场普通的考试弄得如此得轰轰烈烈了？
回想当年我参加高考的时候，那就是一场普通得考试啊，考前老爸说去考场门口，我直接就拒绝了，而且那时候考场的门口也很少有家长围着。我家住郊区，离我得考场至少有20公里，早上起床后，我一个人检查完要带得东西，大门口坐7路公共汽车，晃荡40来分钟到达考场。中午来不及回家吃饭，步行20来分钟到我爸朋友的女儿家去吃一顿饭，下午考完后坐公交车回家。各家的孩子都是这样啊。
没有警察、没有各种爱心私家车，人们个忙个的。很多人会说，高考能一样吗，多少穷苦的孩子要靠这个转变命运呢！恕我直言，现在的孩子真想要靠高考改变命运真的是很难。我参加高考的时间是1998年，是高考扩招前的最后一年。也是我们村第二个考上大学的人（第一个是我哥），现在村里大部分的人家的孩子都是大学生了。连我那个时代考上大学都很难改变的命运，放到扩招后的现在，改变命运更是难上加难。
国家目前在提倡职业教育，为啥职业教育在人民的心目中要地下一等，为啥现在孩子高考的时候都能紧张成连续丢两次身份证，这绝对和人为的把高考这一场普通的考试拔的太高有关，要真想提高职业教育的地位，不妨从把高考回归成一个普通的考试开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS终于又搞好了</title>
      <link>https://iliu.org/3769.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 07:21:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3769.html</guid>
      <description>前两天买的出去的东西过期了，看了下今年的价格基本上小80一年了，去年才60，感觉再买一年实在是划不来。正好去年的时候买的一台RN的VPS，自己一直是用来搞RSS，看到张老师搞的出圈的东西还是挺稳定的，于是也想自己弄一弄。
结果没有经验，只用了一天，VPS的IP被ban了。
昨天看张老师白嫖甲骨文的VPS成功了，前几天自己也弄过，但是信用卡验证环节一直不对，所以就作罢了。昨天看张老师成功了，自己也就有了这个想法，结果一次性成功了。那就用甲骨文的这个东西搭建RSS吧。
有人可能要问，如何成功的。我的经验是，注册的时候姓名之类的一定要用拼音，因为邮箱验证的时候会转码，中文的都变成乱码了。第二，就是信用卡的信息一定要用中文，和你的信用卡的银行信息要一致。这样申请是没有问题的。
甲骨文可以搞两个免费的VPS，最大4H22G的配置，但是这个只有ARM的CPU才能使用，而ARM的资源奇缺，很多人挂着脚本在撸，导致一致申请不到，最后不得已弄了两个2H1G的机型，ADM的CPU，性能还行。
申请后就把RSS搬过去了。这次直接用docker装的tiny tiny RSS。另外说明一下，甲骨文的VPS用宝塔安装nginx还有docker都不正常，不能正常的运行，后来在命令行下根据出错的提示，总算是搞好了。
用DOCKER就是方便，傻瓜式的装法，装完啥都不用设置，和以前ghost装电脑系统一样。看看甲骨文到底能坚持多久，稳定的话就可以把博客搬过去了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RackNerd的6.18活动出来了</title>
      <link>https://iliu.org/3766.html</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 02:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3766.html</guid>
      <description>前几天老刘总结了下RackNerd的使用情况，总体来说还是不错的，可惜的是，老刘刚弄了个梯子，第二天就被封了，期待过几天给解封吧。详情见：《RackNerd使用情况小结》
有博友看了后表示价格有点贵，这不，今天老刘打开邮箱，发现它的6.18活动已经出来了，看了一下还是一贯的低价路线。
[6.18 SALE – 2021] 1.8 GB KVM VPS Special
2x vCPU Cores
18 GB Pure SSD RAID-10 Storage
1.8 GB RAM
5000GB Monthly Premium Bandwidth
1Gbps Public Network Port
Full Root Admin Access
1 Dedicated IPv4 Address
KVM / SolusVM Control Panel – Reboot, Reinstall, Manage rDNS, &amp;amp; much more
Multiple Locations Available
**JUST $17.88/YEAR – WOW!!
ORDER: 地址
**
[6.18 SALE – 2021] 2.8 GB KVM VPS Special</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人似秋鸿来有信，事如春梦了无痕</title>
      <link>https://iliu.org/3761.html</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 02:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3761.html</guid>
      <description>最近在读南怀瑾老先生讲的《金刚经说什么》的书。老刘以前对于佛经一直抱着敬而远之的态度，感觉都是一些玄之又玄的东西。可是看了南老先生讲解后，发现其实，佛经其实就是讲的一种人对自然，对事物，对生活的一种态度和意境。佛经记录的是释迦摩尼对于弟子的教导的一些言论。佛经和《论语》是一类的经典。
另外一个对佛经敬而远之的心态在于，一直觉得佛经是外来的东西，特别是印度发生的一些事情，让老刘对印度没有多少好感，其实是老刘着相了，现在印度的佛教已经没有多少人了，印度人信仰的是印度教，和佛教有着本质的区别的，老刘以前一直觉得印度教就是佛教。而佛经经过中国古代这么多先贤的注解翻译吸收其他宗教（特别是道教）的精华等，已经完全变成了中国传统文化的一部分。
《金刚经》又称《金刚般若波罗蜜经》，此经主张世上一切事物空幻不实，“实相者则是非相”，认为应“离一切诸相”而“无所住”，即对于现实世界不应执著或留恋。卷末四句偈文：“一切有为法，如梦幻泡影，如露亦如电，应作如是观”，被称为一经之精髓。 百度百科
南老先生讲到什么是正信什么是迷信。正信如苏东波的这首诗“人似秋鸿来有信，事如春梦了无痕”，言而有信，但不要把事情放在心上，发生就发生了，一切都如梦幻泡影，生不带来，死不带去。用佛经的思想指导自己的日常行为。而迷信是那种求佛保佑，求长生，求富贵等等。拜佛求佛其实拜求得是自己。也只有自己才能帮助自己。
以前觉得佛教得经典都是消极的。其实也不然，读一些佛经，能让自己不那么浮躁，能让人更能沉下心来做眼下的事情，能让人的心及格局变大，从这一点上来说，读读这些还是有必要的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深度deepin os 20.2.1初体验</title>
      <link>https://iliu.org/3757.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 07:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3757.html</guid>
      <description>昨天用一副康耐特防蓝光镜片换了一台2012年的联想Z475 ，AMD A6的四核CPU，他自己又给加了4G的内存。也就是说4H8G，说实话电脑是有点老了，咸鱼挂的一般也就是卖个300来块钱，但是也没人买，毕竟10年前的东西了。我哥说收货价基本上200左右，虽然他加了一个4G的内存，但是拿来换一副镜片还是挺划算的，毕竟我那副镜片可是卖660元一副的。
但是比我手里的另一台华硕的笔记本配置还是要高那么一丢丢的，那台基本上是给女儿玩呢，所以收上来这台后觉得可以改造一下给女儿玩，女儿最近迷上了写小说，据说已经创作了差不多1万来字了。给她弄一台配置“更好”一点的电脑也好，哈哈。
在群里问了一下有没有装deepin的，群里的一个朋友建议老刘装MANJARO，对于老刘来说也不是第一次玩linux了，装啥都一样。既然推荐manjaro那就先装这个吧，毕竟全球下载排名第2的linux。可惜的是官网下载不了，国内中科大和清华的镜像里没有系统文件。那就算了，老天爷是让装deepin的。
下载，安装，竟然出错了。在安装到5%的地方就不行了。感觉是硬盘的问题，引文原来装的是win7,但是可能是非法关机了，打开电脑的时候不能正确启动，一直再修复的那个页面。索性把原来华硕里的那台硬盘给交换一下。这下安装成功了。
好多年没有用deepin，新版的系统还是很漂亮的。
新版的deepinos的桌面
常用的一些软件比如，wps，qq，微信等深度也都有优化，或者用wine的方式，或者本身有linux的版本，基本上来说，办公、娱乐是够用的了，只是一些游戏软件欠缺。
本文就是在deepin os下书写
经过这么多年的发展，感觉linux在桌面方面还有有进步的，就是生态方面还有待加强，这就是所有相关从业者需要努力的了吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杀敌一千，自损八百</title>
      <link>https://iliu.org/3753.html</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 02:25:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3753.html</guid>
      <description>前一段的时候，店里有很多黑色的小飞虫，查了一下，名字叫小黑飞，学名叫做“尖眼蕈蚊”。易生于温暖潮湿的土壤中，以土壤中的真菌藻类为食物，对植物的危害倒是不大，但是成虫很烦人，到处飞。再加上有一盆清香木上长了一些红蜘蛛，于是买了一瓶花药，据说对小黑飞，蚜虫，红蜘蛛等都有效。
买的本身就是水溶液，也没有看说明书，直接就喷洒在几个花盆以及绿植上。喷完之后才看到说明书说对于1米以下的小型植物最好稀释以下再喷。心里有些忐忑，不会把绿植也给灭了吧。
喷过之后，效果确实不错，陆续几天，花盆下的地面上落了一层小黑飞的尸体。红蜘蛛也给灭了。当时看来绿植也没事。
喷洒后到目前有一个月的时间了，目前的情况是，害虫全没了。绿植不长了，粘上花药的一些叶子陆续脱落了。
看来以后不管弄什么东西，一定要先看说明书，以免造成杀敌一千，自损八百的状况啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RackNerd使用情况小结</title>
      <link>https://iliu.org/3749.html</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 06:51:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3749.html</guid>
      <description>RackNerd的vps相当的便宜，像老刘这款2h2g的一年不到20美元。有很多人说RackNerd是跑路的四大金刚创办的，到底是不是也没有人有确切的证据。当时买的时候也是心有忐忑，从这半年的使用情况来看，这个RackNerd的VPS如果不跑路的情况下，还是非常稳定的，是一款很不错的便宜VPS。
买了这个VPS后，由于不能确定到底是不是稳定，所以，并没有花太多的心思再这个空间上，只是把自己的RSS订阅放在了这个VPS上，也就是rss.iliu.org这个网站。半年来，这个网站从来没有掉过链子。
从上图可以看出，从2021年1月16日做完系统以后，到今天，服务器已经连续运行了4个多月，老刘能正常的阅读各位博友的博文，这个VPS可谓是功不可没。相比较machine的那台VPS，RN的这台简直让我没什么话说，可能用的时候也有限，但是这四个月来连偶尔的抽风都没有。
machine那台同样配置的VPS，也不知道是系统的原因还是怎么，总会时不时的杀mysql的进程。
试着再用用，如果一直这么稳定的话，等篱落的到期都想把博客搬过去了…..
如果你也想了解一下这款VPS，可以走走我的aff，
RN便宜VPS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重新弄了下博客环境</title>
      <link>https://iliu.org/3746.html</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 09:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3746.html</guid>
      <description>最近一段时间发现博客回复的时候一直显示提交中，不会跳转到评论成功的页面，以前也遇到过这种问题，基本上重启vps解决，但是这次貌似重启了也作用不大。
以前还以为是我浏览器的问题，所以也就没有太在意，而且吧，这个问题时有时无。前两天，有博友也问道老刘这个问题，是否评论成功，才意识到可能不是我的问题。
研究了一下也没有什么头绪，只能说明自己太菜。后来想到当初偷懒加瞅便宜，趁着双11活动的时候的时候买了个urlos的授权。当时装上这个面板后，懒得再改别的，就一直用了下去，还写过一篇《试用urlos》的文章，要说这个面板的理念很超前，但是使用起来还是有一丢丢的不方便。只是懒得改了，就一直用到现在。现在看来是时候弃用了。
本来还想试用一下小皮面板，但是装上后直接打不开，也懒得再付出时间来找问题的所在了。直接还是用自己最熟悉的oneinstack好了。
用了差不多两个来小时编译环境，重新部署博客后，也不知道是不是错觉，感觉速度有了那么一丢丢的快。难道php8.0这么牛叉？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收了一堆破烂</title>
      <link>https://iliu.org/3741.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 07:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3741.html</guid>
      <description>上个月二伯病重，回去看望他老人家的时候，和堂哥闲聊。堂哥是做收各种废旧手机，用手机换菜刀这种生意的。
不知道你们那有没有这种骑个电动车，用用手机换各种日常用品的，反正我们这里很多，而大多数还都是我们村以及附近几个村的。其实这个生意除了不是那么体面，还是蛮挣钱的，我堂哥每次出去一个多月，手机能收好几蛇皮袋子，基本上能挣个2万多块钱。
堂哥说，其实你也可以用眼镜来换废旧手机，不知道值多少钱，可以把手机拍给他，他来评估。等攒上一些之后，让堂哥给一起卖了。虽然不靠这东西挣钱，但是可以用这个方法引流啊。值多少钱就直接减多少眼镜款就行了。对顾客来说，比换个盆子菜刀之类的划算，对我来说，增加了引流的方式。
既然有这么一个渠道，说干就干呗。发了几次朋友圈，收上来一些虽然破烂但是还蛮经典的东西。
东芝的一款笔记本，光驱，软驱等齐全，装的XP系统。非常的重，单手拿着都费劲。可惜摔坏了，不然要是能打开就完美了，这个东西是论斤收的，20来块钱一斤，折合了100块钱，换了一副偏光太阳镜。
三星的J3 PRO,当时的性价比较高的一个千元机。成色还不错，能值八九十块钱，换了一副高清防疲劳老花镜。
还收了E人E本一个，小灵通一个，三星3g手机一个，华为P9 pro一台。
其中不少都是当年的经典的玩意，虽然不挣钱，也挺有意思的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>防控眼镜为啥效果不好？</title>
      <link>https://iliu.org/3739.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 01:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3739.html</guid>
      <description>很多家长都感觉到为啥防控近视的眼镜达不到理想的效果，今天老刘就给大家侃下闲传。
防控近视眼镜的效果好不好，和很多种原因有关系。上一篇文章，老刘也和大家分析了防控近视的一些方面，只说了家庭方做的不到位的地方。现在看来，还不全面，老刘忽略了这个行业整体的一些技术水平。
验光就不说了，和技术经验等等有很大的关系。很多商家在这一块也都大肆宣传，很多商家也都重视这一块。我们来说另一个很重要的环节，也是很多人忽略的环节，眼镜的定配。
这一块，家长不重视，商家也不怎么重视，特别是现在高精尖的定配设备出来以后。所以，眼镜定配人员在行业内是很卑微的存在。在很多大店，说白了，和行业工人没有多大的区别，因此，定配这块往往会出一些问题，技术是一方面，责任心是另一方面。
老刘前两天在朋友圈里看到一个同行发的视频，是一款依视路集团名下的某个品牌的离焦镜片。还沾沾自喜的说什么防控有多好，老刘看了后觉得吧，就算这个镜片防控近视的效果再好，定配成这个熊样，效果也好不到哪去，如下图。
红笔上方的那条黄色的线，非常的重要，定配后的镜片，这条线一定要是水平的。不然的话，一方面如果有散光，轴位肯定不准，另一方面看下图。
看上图，具有防控效果的镜片（康耐特全焦点，蔡司成长乐）的成像效果图，上图是康耐特全焦点，蔡司成长乐的成像差不多。如果这条线不水平的话，离焦的效果就大打折扣，所以效果就大大的降低了。
上图是老刘刚做的，1.60蔡司成长乐镜片。没有对比就没有伤害！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晒一下抖音一周直播的收入</title>
      <link>https://iliu.org/3735.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 06:49:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3735.html</guid>
      <description>前几天，大学的一个同学来找老刘配眼镜，顺便谈到了一些运营的问题。同学说，你为何不开直播呢？我说，最笨，不知道该说啥。同学说，不需要说什么，打开直播软件，找个三脚架，就放那就行。他说去很多店铺都发现有直播，直播间里根本就没有人。
这样的好处是，同城或者附近的人能看到你的名字，也是可以作为引流的一部分。那就开吧。第一次安装上抖音软件。
还别说，现在的闲人还真多。开了大概一周的时间，每天基本上有1-2百人进直播间。意想不到的是，还有点小钱挣。
一天几毛钱，就是个玩意！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于近视防控的话题</title>
      <link>https://iliu.org/3730.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3730.html</guid>
      <description>最近很多家长问老刘：
孩子近视了，戴蔡司成长乐有没有效果？ 孩子近视了，戴康耐特全焦点有用么？ 孩子近视了，戴豪雅新乐学有作用么？ 孩子近视了，戴OK镜怎么样? 孩子近视了，滴阿托品能不能止住度数？ 孩子近视了，是不是晒晒太阳就行了？ 。。。。。。
诚然，孩子近视了，家长着急是一定的，这个世界上有因就有果。我想问问各位家长，孩子眼睛是一开始就近视的吗？既然一开始都不近视，为啥后来近视了？
孩子平常的用眼习惯好不好？手机等数码产品用的多不多？坐姿正确不？握笔姿势怎么样？
我就问这四个问题，其他的课外班多不多，作业写到几点，一天能睡多久，有没有户外活动的时间，这些我都不问了，你就回答我上面的四个问题。
就如身体的其他疾病一样，都是一些不良的习惯造成的，你不改变生活习惯，光靠吃药，这个病能好吗？我一个朋友，好喝酒，每次不尽兴都不行，血压高的降压药都很难控制。现在，知道厉害了，减少应酬，每天跑步锻炼身体，血压也慢慢的正常了。
眼睛近视也是一样的道理，近视它是病。治病不仅仅要有药，还得改变习惯，近视防控它是一个系统工程，光指望晒晒太阳，滴滴阿托品或者戴个OK镜，不从根本上找原因，效果能多理想那还真是奇了怪了。
所以，在这里，我奉劝家长们，从根本上重视起来，如果能把近视防控当成语文数学英语那样，每天必做，家长配合，孩子认真，就能很好的控制近视的发展，眼轴的生理增长需要控制，视疲劳及时的消除。
家长们，让我来监督你们的近视防控完成的情况吧，需要的加我微信，我将每日监督你们完成的情况。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二伯，一路好走</title>
      <link>https://iliu.org/3726.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 08:27:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3726.html</guid>
      <description>二伯，一路好走，愿天堂里没有病痛！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的二伯</title>
      <link>https://iliu.org/3721.html</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 06:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3721.html</guid>
      <description>二伯属鸡，生于1933年，今年88岁。
前两天惊闻二伯病危的消息，匆匆回到了老家，只为能见到二伯一面，可惜弥留状态的二伯已经认不出那个他最疼爱的侄子了。
二伯的一生，就是中国农村大部分老头的一生的写照，平平淡淡。少年的时候受了很多的苦，吃了上顿没下顿，长大后努力的干活，拉扯大5个孩子，老年四世同堂，享受天伦之乐。
二伯是也是一个爱玩的人，年轻的时候喜欢养鸟。特别是鹌鹑。所有的鸟都是二伯亲手抓的。养在笼子里。
家乡地里种满了蒲公英
二伯还是一个老实低调不爱炫耀的人，我小的时候，父亲在外地工作，家里的农活都压在母亲的身上。二伯在忙完自家田里的事务后，经常不声不响的去我家的田里干活，但从来对外面说过。不像我大伯一家，帮你家干点活后，半个村子都知道了。
二伯是一个特别疼爱孩子的人。在80年代初期，很少能见到肉食。所以，无论二伯家杀只鸡啊，还是买一块肉，又或者是做点什么好吃的，从来都不会忘记给我留上一些。或者直接让哥哥或者姐姐来喊我去家里吃。导致我去二伯家从来不把自己当外人，农村里有在地锅下烤红薯的习惯，我只要去了，就会把着厨房，把最好的一块红薯挑走，每次都把比我大5岁的堂姐气的哇哇只叫。
希望二伯能如这初升的太阳，一切都好
对于二伯目前的状况，既希望二伯能赶紧好起来，但是看着躺在床上，瘦的皮包骨头，只能喝一点点稀汤的，一直哼哼的他，又觉得早走也是好事。最起码不用再受这份罪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拔牙</title>
      <link>https://iliu.org/3717.html</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 06:33:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3717.html</guid>
      <description>最近发现女儿得一颗大牙被新长出来得牙顶歪了，虽然有一点松动，但是还是挺牢固的。于是拍了一张照片发给媳妇的牙科的同事，他建议尽快拔掉。那就拔吧。
给女儿说了一下，小丫头还是有点抗拒的。再三的劝说了一下，最终还是同意了。昨天下午放学后，媳妇带着她直接去了牙科。
大夫检查可一下说，不光是这一颗，还有上面的两颗牙齿也是需要拔掉了，那两颗也已经快要露头了，我原本以为是小虎牙呢。大夫说乳牙拔掉之后，新的牙齿慢慢就长到原来的位置了。
于是，拔！
先打麻药，然后拔之。丫头表现得还不错，竟然没有掉眼泪。真得是长大了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何禁止浏览器读取手机号码？</title>
      <link>https://iliu.org/3714.html</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 01:46:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3714.html</guid>
      <description>昨天一位朋友问老刘，如何才能禁止浏览器读取手机号码的问题，据朋友所说，遇到了一个细思极恐的事情。原来，朋友前两天在网上查找过关于***的产品，然后昨天收到一个甜妹纸的电话：
甜姐儿问朋友是不是需要×××？
朋友说不需要了，谢谢。
她不死心，说你最近不是在找×××吗？
朋友奇道：你怎么知道我在看×××的？
她说：系统显示你最近浏览了×××网，后台有推送你的号码给我的。
朋友的心里一万个羊驼跑过
我问朋友，是不是登陆那种不可描述的网站了，他说不是，只是想了解某个产品，于是网上搜了一下，浏览了一圈，也不知道具体看了哪个网站了。于是，朋友问老刘标题上的问题。
老刘用的是荣耀手机，看了一下经常用的夸克浏览器，发现已经允许的权限中有电话这个权限，点开看了一下，发现不是读取手机电话号码的，也没有读取通讯录。并且朋友的问题应该是浏览器读取了他的手机号码。应该来说，夸克在这一块做的还是不错的。
由于朋友的事件已经没法还原，所以就建议朋友删除他手机上乱起八糟的软件，使用夸克来试一试。目前，国内这种APP需要过多权限的问题非常的泛滥，虽然前几天国家也出台了APP的管理办法，但是真的有多大的用处还是未知数，所以只能建议朋友从正规的渠道安装app。
小伙伴们有没有其他的建议呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海棠花开</title>
      <link>https://iliu.org/3707.html</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 06:43:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3707.html</guid>
      <description>，在中国古代的文人的诗词中，描写海棠的诗词比比皆是，李清照的如梦令里“却道海棠依旧”，苏轼的“只恐夜深花睡去，故烧高烛照红妆”，还有“嫣然一笑竹篱间，桃李漫山总粗俗”无不体现了古代文人对于海棠的喜爱。
昨天挺领导说碧沙岗公园的海棠已经盛开，决定带着闺女去看一看。由于天气不错，花开的正艳，也正式因为天气很好，公园里像庙会一样，熙熙攘攘！
除了露天的海棠园之外，公园里还有一个以海棠盆栽为主题的温室，虽然造型比室外的要好，但是花开的都病怏怏的，没有室外的海棠争相恐后怒放的那种感觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>劣币驱逐良币</title>
      <link>https://iliu.org/3704.html</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3704.html</guid>
      <description>昨天在知乎上回答一些邀请的问题，以前一直不喜欢知乎、头条这些平台，不过为了五斗米也不得不折腰啊，毕竟也是一个流量的聚集地，更何况用自己的知识帮助一些人也是挺有意义的一件事情，尽管有些问题老刘总感觉是机器人发的。
然后知乎推了一篇文章，是某淘宝店大神的，关于网店运营方面的，标题都是一个月赚几万十几万的文章，看完之后，大开眼界。老刘终于知道为啥老刘的淘宝店一直做不起来了。
纵观这位大神的经历，从做高仿鞋出身，60的成本卖200多，然后通过一些技术手段进行引流，正证的盆满钵满的时候，被干掉了，差点进班房。然后出来继续通过技术手段卖能暂时让女性变成双眼皮的胶水，成本5元卖30。卖完都是差评，反正就是不退货爱咋咋地，操作一波。立马下架，然后空手套白狼卖樱桃，45天发货。
他是这样操作的，用低于成本的价格引流，比如一箱成本20，那就是卖18还包邮。那单子是哇哇的，一看流量起来了，立马涨价，你要是问之前低于成本价的单子怎么办，凉拌呗。不会给你发货的。要么等不及自己退货，要么你就一直挂着，反正是不会发货的。（看到这里老刘想起来了，曾经买过橙子，也是一直不发货，后来买办法直接退了，可能就是这个套路）他之所以公布这个方法是因为这个bug淘宝封了。
然后说自己多么牛逼，一无所知徒弟按他的方法怎么怎么赚钱等等，其实就是在知乎引流加他的。看了他赚钱的方法，无非是找到了淘宝的某些BUG，然后用一些垃圾的产品配上高大上的图片，打一枪换一个地方。做品牌，做长线，不存在的。
一个人一个活法，现在这娱乐至死的社会，有奶就是娘。为了金钱，都已经不择手段了。搁到以前，坑蒙拐骗的手法不能说没有，但是谁敢堂而皇之的说我就是坑蒙怎么了？现在，一点点底线都没有，不以为耻，反以为荣，真是毁三观的一件事情！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大爷的，ip被墙了</title>
      <link>https://iliu.org/3701.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 03:15:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3701.html</guid>
      <description>弄博客这么久，第一次IP被墙。可是我没干啥坏事啊！
这个vps上有两个网站，一个就是我这个博客，以生活为主，连擦边球的内容都没有！
另一个是个以视光内容为主的垃圾站，也是没有擦边球的内容
那么问题来了，为啥就被墙了呢？
老刘思来想去，可能是Google AdSense的锅！？可能这玩意推送了一些违禁的内容？真实搞不明白了！
好在篱落主机的老板给免费换了一个IP，另一个挂了Google广告的网站套了个CF，要封就封cf的ip吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西流湖踏青</title>
      <link>https://iliu.org/3693.html</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 07:13:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3693.html</guid>
      <description>春节后的第一个休息日，趁着春光正好，一家三口骑行到西流湖公园逛逛。3.7km，女儿虽然骑的歪歪扭扭的，不过也顺利的到达了。
西流湖一角
西流湖原来是郑州的备用水源，后来南水北调的水引流之后，改建成一个大的公园，占地还是相当大的，分为南北两个区，在加上公园北边一路之隔的雕塑公园，是一个休闲的好去处，目前亭台楼阁之类的还没有完全建成。
公园里的美化开的正艳 园里新种了不少的花草树木，现在正是梅花开放的时节，像一片片的云霞一样。
转眼间，小棉袄的个头都快赶上我家领导了，希望新的一个学期，学习进步，下学期能进入到理想的初中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收到Google adsense验证码</title>
      <link>https://iliu.org/3687.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 01:38:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3687.html</guid>
      <description>去年10月份的时候，Google adsense的余额到了10块钱，然后Google提示说发了一个验证码的信件。老刘查看了一下地址发现，地址是老地址。说明第一封邮件是不会收到的了。
把地址改成现在的地址，然后又等了20来天，提交第二次发邮件。可能是疫情的原因吧，一直都是石沉大海的样子。
前几天已经把发邮件的次数用尽了，Google后台也提示，如果再不提交验证码就不再展示广告了。其实一天也就那么几分钱，展示不展示都无所谓，只不过是留个念想罢了。网上有教程说可以申请在线认证，不过老刘也没有找到在哪个位置。
昨天下午，正在店铺里整理一些东西，邮政的小孩来说有我的一封快递。我还纳闷呢，没有买什么东西啊，结果来一看，原来是adsense的验证码。
也不知道后续还会不会陆续收到其他的，登录adsense后台，填进去。了事！
所以，申请了Adsense的朋友，只要你的地址是正确的，不妨多等几天，应该总会到的，这不快5个月了，不收到了嘛！~
另外在说说和这个不相关的事情：
我又搬回篱落的vps了，这几天腾讯香港轻量卡到爆了，我博客后台都登录不进去。网站打包后，下载速度只有几十k，看来怎么着还是国内的服务器比较稳定。既然腾讯的篱落的香港服务器都差不多，当然还是选更便宜一些的了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>变色镜片如何选择</title>
      <link>https://iliu.org/3684.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 01:55:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3684.html</guid>
      <description>盼望着，盼望着，东风来了，春天的脚步近了……
又到了草长莺飞的春天，这个季节，不冷不热，最适合郊游和踏青了。所以，一副可以室内无色室外灰色（茶色，紫色等）变色镜片，不但给你的旅途增加一道亮丽的风采，更重要的是变色镜片还能更好的保护眼睛。今天，老刘就专门聊聊变色镜片。
有朋友说了，这有什么好聊的，不就是镜片里加了点卤化银，和阳光产生反应，变成神色得物质，没有阳光了，又还原成透明得卤化银，仅此而已嘛。
这么说也不能说错，早期的变色镜片，特别是玻璃的，确实是加入卤化银。卤化银的优点是寿命长，变色褪色效果好，缺点是不均匀，因为近视镜片厚度是不一样的，厚的地方卤化银含量多，变色的颜色就深，薄的地方卤化银含量少，变色的颜色就浅，这样镜片变色后，颜色的深度不一致，不美观。
变色镜片的种类： 基片变色镜片 这种镜片和以前的玻璃镜片变色的原理是一样的，都是把变色粉加入到镜片的材质中，混合均匀。变色的时候是整个镜片都参与到变色。和玻璃变色镜片相比，现在技术可以做到变色后颜色深度一致。基片变色镜片的优点是：变色效果好，使用寿命长；缺点是：变色速度慢，褪色速度尤其更慢。所以，一般入门级的变色镜片采用。
膜层变色镜片 故名思意，就是在镜片的表面涂上一层变色膜，镜片的基片是不变色的。目前膜层变色镜片可以分为三类：
全视线变色技术： 这是最好的膜层变色技术，变色速度相当快，以秒论，进到室内后褪色的速度也很快。唯一的缺点是优点小贵。目前依视路、蔡司等一线的品牌的变色镜片都是采用全视线的变色技术。而无论什么品牌的镜片，只要是采用全视线变色技术的，变色的效果都是一致的。所以很多人问老刘，依视路蔡司的变色片怎么选？闭着眼选就可以了！
如果你想要更好的变色体验的话，老刘强烈推荐你用全视线的镜片。价格贵？找老刘啊，老刘只做低价的品牌眼镜啊。
其他品牌镜片的变色技术： 也并不是所有的一线品牌都采用全视线的变色技术，比如罗敦司得得变色镜片，就采用自己研发得“超视维”变色技术，和全视线相比，一点也不差。当然价格也不差。
另外就是国内得一些品牌自己研发得变色技术，比如康耐特2019年推出得“瞬非”膜层变色镜片，在镜片的前后两面都设置了变色层。还具有防蓝光的功能，性价比超高。当然，变色和褪色速度官方说是秒变，实际体验的话和全视线还是有一些的差距，但是差距不大。
如果你比较追求性价比，老刘推荐你用用这款镜片。因为，老刘本人也在使用。使用的结果老刘还是挺满意的。
杂牌膜层变色镜片 市场上最多的就是这种了，某宝上的变色镜片大多也是这种。确实是膜变——一层夹在镜片中的塑料薄膜。磨镜片的时候能磨出丝丝缕缕的东西来。不过价格足够便宜，需要这种镜片的不要找老刘，我家不做这种镜片。老刘也不建议你用这种镜片！
总体来说，市场上的变色镜片就是如此，还有一个小问题，可能有朋友发现，**一般冬天变色镜片的变色效果非常好！阳光不怎么好的情况下，镜片都黑黝黝的，你知道是怎么回事吗？**欢迎留言探讨！
我是老刘，曾担任某眼科医院视光部主任，专注验光配镜十数年，只做低价的品牌眼镜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈如何在网上配眼镜</title>
      <link>https://iliu.org/3672.html</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 12:39:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3672.html</guid>
      <description>对于网上配眼镜这个问题，各种声音都有，对于大多数的人来说，还是会持保留态度。这中间，有为了自己的眼睛健康着想的，也有网上配了之后出现了问题的。今天，老刘就给大家说说网上配眼镜的那些事！
老刘最早的时候事不做网上配镜这个生意的，对老刘来说，网络仅仅事老刘的一个展示宣传自己的一个阵地，配眼镜还是需要经过老刘精心的验光以及镜架的试戴等等才能交付给顾客一副舒适长久的眼镜。但是后来，有不少认可老刘的外地朋友，在这种需求下，老刘开始尝试摸索，现在就把心得给大家说一说。
准确的验光是灵魂 不管是线上还是线下配眼镜，准确的验光都是非常重要的，而很多线上配的眼镜之所以不舒服，和验光数据有很大的关系。很多人为了图省事或者省钱，随意找个眼镜店验光。一般在眼镜店验光是不会给你出处方的，验光师可能会随口告诉你一下大概的数据了事。或者直接电脑验光仪一测，给你打印出来一个单子，这样是远远不够的。老刘曾遇到这样的情况，微信上给老刘说，左眼多少度，右眼多少度，然后让给配副眼镜。问他哪来的数据，答曰，刚在眼镜店测得。再问有没有纸质得单子，回答：没有，人家告诉我的。
所以，如果你想要在线上配一副舒适的眼镜，首先要到正规的眼科医院去验光，推荐你去老刘曾经供职的那家眼科医院，尽管是私立的，但是管理的很规范，验光也很专业，全国很多地方也都有分院。实在没有的话，当地医院的眼科也是可以的。
合适的镜架镜片是基础 验光后，把验光单发给线上商家，根据自己的处方及使用场景和商家沟通需要那种镜片合适，选择商家的时候，不要光图便宜，便宜没好货，一副品牌镜片官方的价格表是1000多，网上报价200多甚至更低，这样的商家慎重考虑。贵的不一定好，好的一定不会很便宜。所以，选择一个你信任的商家至关重要。
镜架的选择也很重要，镜架不仅仅是看款式，就像衣服一样，有的大，有的小，看着好看的你不一定适合。所以，老刘的做法是，让顾客提供一张进去的照片，由老刘根据自己的经验推荐镜架。
配镜技术是保障 前面的工作做的再好，定配技术不过关，这些工作都白搭。对于大多数的眼镜店来说，定配技术都是OK的，至于有些做的不准，很多不是技术原因，而是责任心的原因。恕我直言，很多眼镜店、视光中心、医院眼科，配出来的眼镜基本上都是不检验的，因为没有专职的检验人员。
好了，今天就说这些吧，我是老刘，从业10数载，只做低价的品牌眼镜。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大年初五，迎财神，祝各位春节愉快</title>
      <link>https://iliu.org/3661.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 01:59:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3661.html</guid>
      <description>[][1] 不知不觉一周没有登录博客了，也不是没有时间，就是这几天慵懒了许多，一直到今天，大年初五，民间称为“破五”，过了今天之后，就百无禁忌了！也是迎财神的日子。
在这里，老刘恭祝大家新春愉快阖家欢乐，工作顺利！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鹿邑妈糊以及柘城小豆腐汤</title>
      <link>https://iliu.org/3648.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 01:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3648.html</guid>
      <description>一提到河南的小吃，很多人脑海里出现的可能都是胡辣汤了。然而，胡辣汤在当年也仅仅是一个乡镇的小吃，但不知怎么了就成了河南的代表小吃了。今天文章里说的这两种，也就仅限于鹿邑和柘城了。但是就味道而言，是要比胡辣汤更美味的一种小吃了。
鹿邑妈糊 在鹿邑当地，妈是妈妈的妈，糊是浆糊的糊。妈在鹿邑当地的方言中还有乳汁的意思，比如，刚出生的小孩，吃母乳，在鹿邑的方言里是吃妈妈，也是很形象的说法，可不是把妈妈的精华一点一点给吃了嘛。
妈糊是用小米和黄豆做成的。以地产黄豆、小米，浸泡膨胀后磨碎为沫，取汁煮成。色白如乳，细腻无渣，滑润如脂，香甜爽口，不亚乳汁，故名妈（俗指奶水）糊。饮时佐以咸面黄豆。
当然，每一种美食的背后，都有一段故事，
有一年，苦县（今河南省鹿邑县）人民遭了灾，先淹后旱，庄稼减产，甚至绝收。就两样庄稼——大豆和谷子没绝收，神奇般的活了过来，收了一部分。其他庄稼就不行了，有的绝收，有的只收一点点，人们感到害怕，这怎么能活下去。不少人家把仅收一点谷子和大豆留给老人和小孩吃，青壮劳力出去逃荒或打工，打不了工，就要饭，都留在家里反正得饿死完。
一天，苦县城里来一个白胡子老头，腰里带个药葫芦，也可能是酒葫芦 ，手里拿根赶牛鞭子，走到十字路口，胳膊一挥炸了鞭“嗄”，嘴里说；“喝稀别吃干，多活几十天。”
有的人很留意，这个白胡子老头说的有道理，已经有灾了，不能再按正常年景过日子，于是就把谷子去掉皮，加上黄豆一泡，泡成后在磨上一推成了稀糊涂，再放在锅里一煮，一个人吃上两碗，再吃些野菜，榆树皮之类的东西，不就把这一年过去了吗？大家都别外出了，外出说不定会饿死在外面。
一传十，十传百，都猜是老子点化大家不要外出，都喝稀饭，配些野菜，树叶和榆皮之类的，凑合着种上小麦，不致于能把人饿死。
老子这一点化还真有效，家家户户都不再外出。种好了一年的庄稼，人们用磨把泡好的黄豆和小米放在一块，再放在磨上推，磨出来的豆米汁水放在锅里煮，看着很稠，喝到嘴里不挡嘴，好喝极了，由于好喝，并且香甜爽口，不亚乳汁，故名妈（俗指奶水）糊。
妈糊仅流行与鹿邑县城，老刘的老家离鹿邑县城较远（30km）。加上高中也没有县城里上，唯一的一次喝到正宗的妈糊是在初一的一个冬天，代表学校到县城里考试。在老师的带领下，喝了一碗妈糊，想来差不多有30年的时间了吧。味道一直记忆至今。
对于鹿邑的游子来说，乡愁，不仅仅是那一张张的车票，还有这一碗小米黄豆熬成的妈糊吧。
柘城小豆腐汤 相比妈糊，老刘对小豆腐汤可能更熟悉一些。这是因为，老刘的老家距离柘城只有15km吧。所以，有个啥事比如棘手的病症，乡村里买不到的东西，一般都是去柘城去买。那时候，问家乡的人干嘛去了，他要是说进城了，那就是去柘城了，如果说，上县了，那就是去鹿邑了。
柘城小豆腐汤也叫柘城酸辣汤。汤如其名，远远的就能闻到熟悉的酸辣气味儿，勾起人吃的欲望。近看，冒着热气的大海碗里，清清白白。在细腻的面筋穗的衬托下，长长的，柔柔的海带丝，白白的、薄薄的豆腐条，相得益彰。再加上一撮绿油油的葱花香菜，最后再来点儿黄灿灿的小磨油，煞是好看。喝一口，在辣味刚刚开始对喉咙攻城略地的时刻，酸味就到了，辣味只得落荒而逃。满嘴的细腻柔韧，满嘴的酸咸辣香，满嘴的浓郁鲜活，别提有多好喝了。
说起这个小豆腐汤，还记得一个现在想来有点心酸的故事。小时候，尽管老爸是正儿八经的公家的人，家里的生活相比村里的其他家相对好一些，但是再供养我和哥哥的上学开销后，爸妈也是省吃俭用的。记得一个周末，哥哥需要几本参考书，于是骑车带着我去到城里的新华书店去买。买完书之后，每人来了一碗小豆腐汤，然后就回家了。
回到家后，老爸问我们在城里有没有吃点什么，当听我们说只喝了一碗豆腐汤后，可能也有点伤感，于是说，前几天去走亲戚还剩下几个橘子你们吃了吧。结果，橘子找来找去怎么也找不到。原来，橘子早就被馋嘴的我给吃完了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饮水机隔段还是要彻底清洗一遍的</title>
      <link>https://iliu.org/3645.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:43:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3645.html</guid>
      <description>早上吃过饭，由于女儿有一节线上的数学课，自己待在家里也没事，就寻思找点事做。发现饮水机该清洗一下了，也幸亏清洗了一下，彻底清洗还是蛮脏的，尽管是一些不太影响的水垢。
以前清洗都是把外面和和盛水的那个容器刷一下，这次我发现，清洗后，烧热水的那个胆里还是有点水的，找来找去，发现饮水机的底部有一个套着盖子的管子，把盖子拔掉后，有水滴了出来，找了根牙签在管子口往里捅了捅，水一下大了起来，并且冲出来不少的水垢。
找到方法后，又装进去一些水，摇晃了一下，多冲几次，水垢终于没有。
水垢倒是对人体没有多大的危害，但是会使导热率下降，所以，为了节能省电以及心理方面的，建议还是定期清洗饮水机的时候，排放一下热水胆里的水垢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小米多看电纸书（mireader）简单开箱</title>
      <link>https://iliu.org/3639.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 02:19:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3639.html</guid>
      <description>记得2018年底的时候，镜片厂商送了一台kindle paperwhite 4。从此以后，读的书确实比以前多一些。最近一段时间以来，女儿对kindle起了浓厚的兴趣，以前她只喜欢看纸质的，现在她说，这里面的书更多，也更方便一些。于是，我的kindle经常跑到了女儿的床头。
所以，就有了再入手一台电纸书的想法。网上搜了一下，发现小米电纸书是一款挺合适的产品。首先来说，价格不贵，京东的价格是599，有几家在做活动579，但是要运费，这样下来也就和自营店差不多了。第二，配置还行，1G的内存，24颗阅读灯，16g的存储空间，屏幕的分辨率是212。这个配置相比较我的kindle来说，除了屏幕的分辨率以外，其他都完胜了。当然，电纸书吗，最重要的是书库，多看的书库网络小说比较多。让我比较满意的是有青少年模式，打开后就屏蔽了这些东西。于是入手之。
前天下午下单，昨天早上一看，我去，秒杀价569。毫不犹疑，退款，新买！由于是郑州发货，当天也就到了，幸亏多看一眼，省了30块大洋啊。
到手的第一感觉，真的很简洁啊，一个小盒子，里面除了电纸书本身，就一根数据线。
左边是盒子没有打开，右边是开盖之后。 小米多看电纸书的背面及周边是黑色的，但是正面是浅色的，和书的颜色有点类似，和kindle4相比，小米的显示屏是凹进去的，而kindle是纯平的。
一根数据线，好在是TPYE-C接口的
小米多看电纸书的数据线，TPYE-C接口的。相比其他充电更方便一些。
屏幕对比
照片上感觉相差不大，但是实际使用下来，小米稍微有一点点的颗粒感。感觉没有kindle那么细腻，可能就是因为分辨率的不同吧。
总体来说，小米多看电纸书价格便宜，配置较高，有青少年模式，挺适合给孩子使用的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>床前明月光的“床”是什么意思？</title>
      <link>https://iliu.org/3636.html</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 08:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3636.html</guid>
      <description>早上女儿问我一个课外班的题，类似与中国诗词大会上的那种出一副画然后猜诗的那种。有几幅图挺好猜，但是有一副图是一个书生坐在一个栏杆边，抬头看着天空的月亮和女儿产生了争执。我说应该是“床前明月光”。女儿说这就没有床啊。我说，我的印象中，这个床字是应该井栏的意思。后来查了一下，关于这个床字，目前还有诸多的争执。
第一种说法：床通窗 意思是窗前明月光，还有解释成窗户纸的。但是老刘不认可这种说法，从杜甫的那首“窗含西岭千秋雪”中，我们可以看到，在唐朝，是有“窗”这个字的，通假字只是没有这个字，用别的字来替代，这样来说的花，既然有这个窗字，那么就没有可能用床来替代窗。因此这种说法，老刘是不认可的。
第二种说法：床为胡床，也叫做马扎 意思是，诗人李白，拿个马扎在院子里坐着，然后写了这首诗。但是老刘也不太认可这种说法，因为从这首诗的第二句“疑似地上霜”来看，说明是一个远景，诗人看到远处，泛着白光，以为是冰霜。要是坐在马扎上看月亮的花，怎么可能把月光当成冰霜呢？
第三种说法：床是井栏 这个蒙曼老师在百家讲坛里也说过，然后辞海里也有，床为井栏的解释。所以，老刘认为，这种说法还是比较靠谱的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>伊河路上的新年灯笼</title>
      <link>https://iliu.org/3631.html</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 04:58:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3631.html</guid>
      <description>前几天看到有些媒体上说，为了迎接春节，伊河路两旁的法桐上都挂满了灯笼，夜晚非常的漂亮。昨天上午送刘小丫去课外班的时候看到确实是各种颜色挂满了路的两旁。女儿说，可惜晚上太冷，不想出来，看不到它们亮的样子了。我说，刚好下午的课外班7点下课，下课后我带你专门来看看一看。于是有了下面的两张照片。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一件尴尬的小事</title>
      <link>https://iliu.org/3626.html</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 07:40:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3626.html</guid>
      <description>中午吃完饭，妞要去课外班，磨磨蹭蹭的换衣服。妻看到墙上有一块鼻屎，对妞说：“此一定为汝所为！”妞辩解道，非也，此一定是我老爸所为。我说，你又想让我替你背什么黑锅。妞说，墙上有一块鼻屎，不是我弄的。这时，我才想起来，半夜似睡似醒的时候，感觉鼻子堵的很，扣出了一块鼻屎，由于手头没有纸巾，又不想起床，随手一弹，飞了出去。想不到到了对面的墙上。我的一指弹的功夫还是不错的。?！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>停止折腾及一切不必要的花费</title>
      <link>https://iliu.org/3623.html</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 03:35:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3623.html</guid>
      <description>昨天反思了一下自己，发现在过去的一年，折腾的挺多，但是折腾来折腾去，很多时候又回到了起点。翻看了一下记录，就博客来说，域名换了好几次，博客的类型也一变又变，原来想大而全，后来又想弄专业，现在回头看，如果一直坚持同一个类型一直坚持同一个域名的话，可能情况会好很多吧。
然后就是主机，又想配置好，又想价格便宜，还想线路速度快和运行的稳定。但这个世界哪有那么多好事都能给你遇到，天上掉馅饼的事情是不可能的，真的掉了，你捡了也会用期待的方式去偿还。所以，要有取舍，稳定性事首先要考虑的，其次是价格，对于这个日均100来IP的小博客来说，配置反而不是很重要的了。因此，抛弃一切不起实际的幻想，保留一个香港的主机就行。其他的，该怎么处理就怎么处理就是，然后想了一下，其他的也就剩下NR的那个vps了，就放个freshrss等它过期吧。
国内的VPS一个，主要事运行公司的网站及商城，也是几经折腾，好像现在已经稳定了下来，以前折腾的原因是没有什么用户，现在稳定下来是因为前端时间推广了一下，有了一些用户后，你就不能在折腾别的了。需要承认的是，自己在运营方面确实有一定的缺陷，新的一年应该在这方面要加强一下。
啰嗦了这么多，总而言之一句话，主机以后就两个，香港一个，国内一个，域名也就这么几个，公司官网以及商城及博客程序也就这样了，不会在变了，新的一年，重点放在内容输出以及商城的运营上面。其他的就不再折腾了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>上线了个l22网址导航</title>
      <link>https://iliu.org/3619.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:48:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3619.html</guid>
      <description>l22.org买都以后，一直处于吃灰的状态，一直在考虑做个什么，最起码让它在互联网上露个面。前一段想做个中国诗词展示的网站，但是收集这个诗词是一个麻烦事，找了下也没有合适的源码。最近在研究urlos的面板，经过这两天的试用，感觉还是可以的。恰好上面有一个导航的应用，直接拿来用了。之所以，弄个导航，是因为就这个最不用费心的维护。博友们如有需求，可以打开l22.org，提交网址，老刘会定期的去后台审核的。
博客的折腾告一段落了 从前天开始，博友们可能都会间断性的打不开我的博客吧，原因是多方面的，一是我装urlos面板，二是我装完面板后，vps挂了。我也不知道，为啥这么不经折腾，挂了后，重新装系统，换了几个镜像都不行，最后选了个Ubuntu20总算启动了起来，和大厂比，稳定性还是有点差距。日子就这么凑合着过吧。
以后也不会再怎么折腾了，写写文字是正事，其他都是浮云。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>室内门锁换锁芯</title>
      <link>https://iliu.org/3608.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 08:04:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3608.html</guid>
      <description>工作室厕所的门锁，自从买了这个房子以来，都不好用，把手那的弹簧非常的软，以至于关门的时候，把手就把门锁压得缩回去了。这两头没事，就想修修，给弄带劲。
首先，拆门锁
在门的背后，先把1处的四个门把手的螺丝给拧掉，这时候上面的把手就可以抽出来了。下面的那个带反锁功能的锁芯现在还拿不掉，不着急，把2处的那个螺丝拧下来就可以了。
就是这个，拧掉那个螺丝后，这个锁芯一抽就出来了
接下来，把2附近的那两个固定门锁的螺丝钉拧下来，这个时候，门锁就可以拿下来了。
二，测量门锁的尺寸
需要测量如下几个尺寸：
测完之后，去某宝，或者五金店去找，一般宝上的比较全，找个尺寸相差不大的即可，老刘第一次找的给发过来一个175的，不能用，后来又找了一家，发过来的正合适。大概25块钱左右。
新的门锁到了之后，装上即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用urlos</title>
      <link>https://iliu.org/3597.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 09:10:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3597.html</guid>
      <description>老刘一直用的是oneinstack这个命令行面板，其实也够用了。但是后来弄了一个在线商城，这个开发者基本上是以宝塔的环境来开发的，安装教程等等都是用的宝塔面板。自己试着用oneinstack来安装，会报很多的错误，特别是客服这一块，它使用了长链接等。而官方出的命令安装教程简直没法看，按教程根本搞不成。所以，只能用着免费版的宝塔，看了眼收费的，又太贵。
昨天刚好看到缙哥哥又在推这个面板，现在涨价到20了，最早双11的时候才11.11，双12的时候12.12.现在20来快了，他推这个面板倒不是这个面板有多好用，他甚至都没有怎么用过，他推这个面板是因为据说有30%的aff。而看到我那个商城的官方也有urlos的一键安装包。所以，就买个授权吧。反正也不贵不是。留着，省的以后像宝塔似的千把块，买了心疼。
买了后，就用博客来先试试手，你还别说，这个面板和宝塔真的是没有一点点的相似性。不过，官方的文档还行，按照文档进行操作还是可以成功的。这里怎么安装，怎么弄网站就不说了，官方都有，只说说体会。
urlos的优点：
优点不少，最大的优点是，每个网站都是一个容器。运行环境都是独立的。相互之间不会收到影响。比如你有两个网站，主题软件进行了加密，需要设置机密的模块，这个时候用传统的方法就不是很好解决，但是用这个面板就很容易，毕竟一个容器就是一个系统。
说说缺点吧，
首先，没有宝塔方便。第二，定制性不强，因为容器都是设置好的，想个性化的进行设置，不太好弄。第三，有点占用资源。
安装后，网站运行一段时间的资源占用
最后，这个面板大概占用200m的内存，好在关闭不影响使用
下面是关了面板的占用，大概是250来兆
安装wordpress后的一点设置 安装环境后，把wordpress上传，数据库上传，整个设置好以后，还需要一点权限的设置，否则wordpress没法更新，每个在线安装插件等。
首先进入容器
docker exec -it 容器名 bash chmod -R 755 /data/www chmod -R 755 /data/www/wp-content chown -R nobody:nogroup /data/www 设置完后，退出容器
exit 老刘经过两天的摸索，发现这个面板还是有一定的意思的。通过这个面板还可以自建CDN给海外的网站加速，有空老刘打算用这个香港的主机给美国的主机加加速。
最后 总之，这个面板还是有可取之处的。目前官方在做活动，20块钱，终身的授权码，有兴趣的同学可以屯一屯。
可以走老刘的连接啊，urlos活动页面。据说有30%的返佣。你买一套，老刘会挣6块钱，哈！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我就纪念一下下，过不了两头应该就掉了</title>
      <link>https://iliu.org/3569.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 06:38:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3569.html</guid>
      <description>昨天发现我原来的域名liuday.com显示权4了，应该是沾了流金岁月的光。不过，我相信过不了几天就掉了，毕竟都301到新域名了，另外还有小半个月应该都是404的状态。我就纪念一下下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捡漏注册了个l22.org的域名</title>
      <link>https://iliu.org/3561.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 09:05:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3561.html</guid>
      <description>前两天的时候，登陆name.com查看域名有没有转移过去，忽然发现这个网站有一个最近删除域名的链接。好奇之下点开看了一下，发现有很多，好在有一个可以下载的表格。于是下载了当时最新的1.6号删除的域名，随意的浏览的起来。本来也没有抱着一定能注册想法。
忽然看到了l22.org这个域名，当时我还以为是122.org呢，由于name的org域名比较贵，于是来到腾讯查了下，发现122.org没法注册啊，再仔细一看，尼玛原来是l22。不过也是挺开心的了，一直想注册一个3位数的看起来比较顺眼的org或者net域名，com就不想了。就像和老麦说的那样，超过100的域名去喊张老师。
昨天查了一下这个域名的信息，阿里云的whois更新的很慢，发现这个域名再2002年的时候已经被注册了，显示的到期日是2021年7月份才到期，不知道咋回事还剩下半年呢，域名怎么会掉呢？
又看了下l22.com标价8.8万美元，有出8.8万人民币的我也就出了，?，梦想还是有的，万一实现了呢。
打算把这个域名利用起来，不过不知道弄个什么网站好玩</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天是真冷</title>
      <link>https://iliu.org/3558.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 08:46:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3558.html</guid>
      <description>2021年1月07日，小寒后的第二天，入冬以来最冷的一天。最低温度-11度，最高温度-2度。
印象中好几年都没有这么冷的天了，有时候就算晚上冷些，白天气温也是在零上的。追寻记忆，这么冷的天貌似还是2008年的冬天遇到过。
为啥老刘还记得2008年的事，是因为那天天很冷，西北风呼呼的，我去菜市场买菜，到楼下看到水表井在往外冒水，结了厚厚的一层冰。于是，回来后我给自来水公司打了个抢修电话。
再然后，半夜2点左右，我被一个电话吵醒了，迷迷糊糊的接了电话，告诉我水管修好了，尼玛!~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水管被挖断了</title>
      <link>https://iliu.org/3551.html</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 06:39:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3551.html</guid>
      <description>早上起床，照例拿着杯子来到水龙头前接水刷牙，可是水龙头拧开了，水却没有流出来。事先也没有收到任何停水得通知，心想可能天气太冷，把某个地方得水管冻裂了。当然，早餐也就牛奶加面包草草得对付了两口。
然而，去上班得路上却看到，原来水管不是被冻裂了，而是被挖断了。
说起家门口得这段路，老刘就来气，一个仅仅两车道得小路，这两年来就没有消停过，天天被围栏围着。可谓是你方唱把他登场，各个部门轮流着来整。
最早得时候是管道公司，要执行电缆入地，开挖，弄了几个月，刚把围栏拆掉，供电公司得来了，电线入地，围上，挖，又几个月过去了，刚把围栏拆了，老旧小区改造，继续围上，继续挖。原来的路台是水泥的，换，换成大理石的，别问我为啥要从浙江不远千里的把大理石运过来，问就是自己查查我们的市的一号首长是从哪调过来的。
右图为原来的路台，左图是新的大理石路台 这次改造动静更大，所有的路面全用挖土机挖开了，看起来是要大干一场的样子，结果设计的方案被居民到信访局上诉了，草草收场，只是地底下买了好多不再用的水管子。
据说，现在人行道的这个位置原本设计的是花园，为了浇水，下面埋了好几根管子，然后居民一投诉，不在弄花园了，但是钱花出去了，和没改造之前一个鸟样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把域名从阿里云转出到name.com的方法</title>
      <link>https://iliu.org/3545.html</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 08:33:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3545.html</guid>
      <description>前两天，老刘想把在阿里云的一个域名转到name.com,后续可能还会把一些不需要备案的都转出去，其实转出的方法也很简单。
首先，登录阿里云的后台，选择域名
找到需要转出的域名，点后面的管理，在出来的页面的右侧，找到“域名转出”并点击，如下图
阿里云首先会让你核对邮箱，因为转移密码是发到你的这个邮箱里的，如果邮箱正确的话，点下一步。会像你绑定的手机好发送一个验证码，输入验证码，点击下一步。转移密码会发到你的邮箱里。
然后，注册登陆name.com,目前name已经支持中文了，在页面的左上角点击转移。
把你需要转移的域名及发到邮箱的转移密码填到相应的位置，点击加入购物车。
如果没有别的需求了，点击结算就行了。name支持支付宝，paypal以及信用卡支付。这里老刘推荐使用PayPal，而且老刘推荐购买海外的VPS时候也尽量使用paypal。因为PayPal支持交易申诉。特别对于一些国外的无良商家来说，这是一个很好用的功能。商家服务不好，且不退款，直接争议就行了。
现在转移到name是7美元多一点，还送隐私保护，挺不错的，结算完成后，出现如下的界面说明已经转移成功。
整个过程大概要5-7天，记得以前从godaddy转到阿里云的时候，是可以在godaddy确认的，确认后会立刻转移到新的域名商。但是阿里云没有这一个选项，只能等待默认生效为止。也别吐槽它们了，现在让转出的已经是进步了，记得很久以前转出的话还要开一堆的证明。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我到嫦娥家做客</title>
      <link>https://iliu.org/3536.html</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 03:35:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3536.html</guid>
      <description>夜深了，然而书房的灯光却没有熄灭。洁白的灯光下，是一个疲倦不堪的少女，她手里拿着本
英语书，心思却不在背课文上，而是撇向那轮明月……
这女孩就是我，那天我9点到家，吃完饭又背英语单词，现在已经十点二十九分了，我拖着
疲惫身体爬上床，脑子里还想着月球的事。我眼睛合上了……..
等我再次睁开眼睛的时候，我发现自己躺在一片翠色欲流、一碧千里的草地上。前面那棵 桂花树上发出的幽香，让我陶醉其中。一只小兔子摘走了旁边的蘑菇，一只小松鼠对我眨了眨 眼睛，一匹羚羊在清泉旁饮水……其环境鸟语花香，一片祥和。 我站起身来，朝不远处的那座华丽的宫殿走去。不等我推门，大门就开了，从里面走出一位仙气飘飘的女子。身穿轻纱，头戴宝珠，手里还抱着一只兔子，她笑着，温柔的说：“地球上的贵客，快请进吧！”我楞了一下，心里想： “这是嫦娥吧？！难道我来到了月球？！”随后，我迈腿走了进去。 嫦娥姐姐亲切地说：“更衣室在那边，你先换套衣服吧。”我想起来，我还穿着睡衣呢，于是
羞涩地说了声谢谢，飞快的跑进那个房间。
我出来的时候，换上了一件淡紫色的礼服，还用心挽了挽头发，之后，我落落大方的朝主厅
走去。
嫦娥姐姐不在，我便四周参观了起来，突然我看到了一直毛如玉石般的小兔子。啊，这是玉兔
呀，它正在捣药呢，听见我的脚步声，它抬起头来眨了两下眼睛，似乎在向我问好，我抚
它的脊背，它一副很享受的样子哩。
这时候，嫦娥姐姐进来了，端给我一杯桂花汁，我唱了一口，太好喝了。这桂花汁，闻起来
一缕幽香，喝起来甜而清爽。真是太美味了。嫦娥姐姐说，桂花汁是用甘泉的水加上桂花酿
成的，是顶级的饮品，主要是用来消暑解渴。这时，我才反应过来，这时候的月球的温度真高啊。
我放下杯子，问嫦娥姐姐：“那些糕点是什么啊？”“啊，那是桂花糕，你尝尝，比人间的
要美味多了！”我挑了一块兔子形状的，塞进了嘴里，咬了一块。天那！软糯香甜，极致美味！
我突发奇想，咬一口桂花糕，再喝一口桂花汁……哇塞！不仅甜糯，还多了一分凉意，在嘴里形成
了无法用言语描述的美味，简直绝无仅有。
吃饱喝足了，嫦娥姐姐略带遗憾的对我说：“很抱歉，小贵宾，地球上已经是7点了，你该
回去了。”我恋恋不舍的走出了广寒宫，忽然一脚踏空了….
睁开眼睛，我还躺在床上，心里却还在回味着月球上的风光……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别了，2020年</title>
      <link>https://iliu.org/3533.html</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 06:49:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3533.html</guid>
      <description>[][1] 今天是2020年12月31日，博客圈流行总结一年的情况。老刘也来凑个热闹。
2020年是平凡的一年，在这一年里，所有的事情也都在按部就班的发生。老刘一家，夫妇和睦，父慈女孝。女儿的学习成绩一直稳定在班级前列，虽然成绩偶有波动，但还算好吧。媳妇那边经历疫情，差点前往支援武汉，虽然最终没有过去。目前在准备明年的副高考试，因此，2020年老刘承担了大部分的家务，希望明年媳妇的考试一切顺利。
工作方面一直如是，不温不火。真太火了，老刘这小身板估计也吃不消。不过，明年还是要想想办法，开辟一些新的阵地。移动互联网下，原来的阵地丢失了不少了。对了，还买了一套40多平的公寓，作为店铺。省了2万多元的房租。
身体方面，入院复查了3次，肠镜做了2次，除了胆红素稍高、大便潜血有点阳性，结肠的吻合口还有点溃疡之外，别的一切正常。而且最近的一次肠镜显示，溃疡的程度已经比年初大大减轻了。一切都在向好的方面发展。
展望2021年，希望明年
父母家人身体健康，店里的生意更好一些，今年检查的这些小毛病明年都能恢复正常。女儿能进入一所理想的初中，媳妇的考试顺利通过。就这些吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客web端改用apache</title>
      <link>https://iliu.org/3520.html</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 07:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3520.html</guid>
      <description>试用了几天Cloudflare加racknerd的2h2g的小鸡，感觉还算差强人意。所以干脆就先把博客放这里算了，然后又突发奇想，其他的网站一直用的lnmp，为啥博客就不能用用lamp呢？况且apache在稳定性以及对php的支持等方面都比nginx要好，nginx的优势是轻便和并发能力强。其实对小博客来说，基本没有啥区别。
说折腾就折腾，编译安装apache，发现需要重新设置虚拟主机，设置的时候发现，不像nginx的时候，脚本提示把http301到https，什么www域名301到一级域名等，这些提示都没有。也没有设置伪静态的选项。网上查了一下，发现是几行代码就可以搞定的事情。
设置301跳转 在apache里设置301跳转很简单，只需要在.htaccess里添加代码就好了，老刘主要用到两个，一个是http跳到https，一个是www跳到一级域名。感觉比nginx要简洁一些，代码如下：
RewriteEngine On RewriteCond %{SERVER_PORT} 80 RewriteRule ^(.*)$ https://iliu.org/$1 &amp;#91;R,L] RewriteEngine On RewriteCond %{HTTP_HOST} !^iliu.org$ &amp;#91;NC] RewriteRule ^(.*)$ http://iliu.org/$1 &amp;#91;L,R=301] 设置后才发现，设置和不设置没有啥区别，老刘用的cf，应该是在cf里设置了301到443接口了，至于wordpress伪静态的问题，也是很容易，直接到wordpress的后台，保存一下固定链接样式就行了，保存后在根目录里自动生成了.htaccess。代码如下：
# BEGIN WordPress # 在“BEGIN WordPress”与“END WordPress”之间的指令（行）是 # 动态生成的，只应被WordPress过滤器修改。 # 任何对标记之间的指令的修改都会被覆盖。 &amp;lt;IfModule mod_rewrite.c&amp;gt; RewriteEngine On RewriteRule .* - &amp;#91;E=HTTP_AUTHORIZATION:%{HTTP:Authorization}] RewriteBase / RewriteRule ^index\.php$ - &amp;#91;L] RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} !-f RewriteCond %{REQUEST_FILENAME} !-d RewriteRule . /index.php &amp;#91;L] &amp;lt;/IfModule&amp;gt; # END WordPress 使用cloudflare后获取用户真实IP 由于apache已经自带mod_remoteip模块，所以只需按如下操作即可
#启用模块 vim /usr/local/apache/conf/httpd.conf Include conf/extra/httpd-remoteip.conf #添加如下内容 vim /usr/local/apache/conf/extra/httpd-remoteip.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年浏览过的书</title>
      <link>https://iliu.org/3506.html</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 09:36:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3506.html</guid>
      <description>2020年已经还剩下尾巴了，很多博友都在忙着总结，老刘就先把今年浏览过的书备注一下。注意，是浏览过的书，因为有些书，都是读了一部分，剩余的部分走马观花的看过。
淘宝 天猫 微店赚钱从入门到精通——开店、装修、推广、管理、安全一本就够
网店推广 (新电商精英系列教程)
淘宝网店引流一本就够
企业网络营销实战宝典及决胜攻略:策略、方法、技巧、实践与案例… 以上几本书是老刘在年初雄心勃勃的想在网络发力，所以找了一些个网店方面的书看了看，结果感觉都说的大同小异，没啥干货。所以，一直到现在老刘的网店也不温不火的，有擅长这一块的大神可以给支支招啊。不胜感激。
图说区块链（区块链本可以如此通俗易懂，是之前的解释太复杂了！）
华杉讲透《孙子兵法》(读客熊猫君出品。企业家狂热追捧！这回彻底读懂孙子兵法！)
深度说服:用共情力和逻辑力轻松说服别人 以上三本看过了，忘光了….
病毒来袭（如何应对流行病的暴发？最引人关注的疾病社会史新锐之作）
癌症·真相：医生也在读（中国好书、文津图书奖获奖作品）
论语别裁（上、下册）(《论语》精义,说透人生大智慧)
反经大全集(超值金版) (家庭珍藏经典畅销书系：超值金版
文明的冲突与世界秩序的重建 这基本应该是在疫情最严重的时候看的，除了反经是什么玩意忘了之外，其他基本算是精读了一遍。
达·芬奇密码(丹·布朗作品典藏版)
崔老道传奇：三探无底洞（天下霸唱2019最新力作，豆瓣评分8.8）
时间之书：余世存说二十四节气
爆款文案
过得刚好
故宫珍藏善本:阴阳五要奇书
庄子諵譁(上、下册)（南怀瑾先生独家授权定本种子书）
山海经（图文注释版） 这几本，达芬奇密码是休闲看的，崔老道浏览了一遍，啥内容忘记了。时间之书是晚上陪女儿睡觉给她读的。过的刚好是看名字选的，选后才发现是郭德纲的自传，浏览了一下。庄子南华算了看完了。山海经也是晚上陪女儿睡觉当作故事给女儿读的。
能力陷阱【樊登读书创始人樊登博士特别推荐！教你如何摆脱能力陷阱，花更多时间进行策略性思考！】
中国人的智慧(2018全新修订版) (易中天品读中国系列)
假如你跳进一个黑洞里
万物简史
半小时漫画宋词 能力陷阱看了一遍，听了一遍，当时觉得对极了，然后又忘了。易中天的中国人的智慧读完了，假如你跳进一个黑洞里，是一本脑洞打开的书，当时感觉很有意思，不过现在也忘了…
万物简史和半小时漫话宋词是读给女儿听的。
半小时漫画中国史
早起的奇迹：那些能够在早晨8:00前改变人生的秘密
怪诞行为学:可预测的非理性
随园食单
半小时漫画经济学：生活常识篇
半小时漫画中国史2
半小时漫画经济学3：金融危机（完结篇）
半小时漫画世界史
半小时漫画科学史
小狗钱钱
这个历史挺靠谱:袁腾飞讲历史全集(
陪孩子终身成长 半小时系列都是晚上睡前当作故事给女儿读的，小朋友确实比较喜欢听，语言诙谐幽默，内容深入浅出，给小朋友当作科普读物很不错。小狗钱钱也是陪女儿读的，这本书是一本理财的书，给女儿读了一部分，女儿自己看了一部分。
陪孩子终身成长，细细读了一遍，算是老刘看过的第一本育儿方面的书吧，主要孩子大了，快到青春期了，掌握一些和孩子沟通的方法挺重要的，这本书不错，推荐给有孩子的博友。看了这本书之后，我最大的改变是，第一，把孩子每次考试95分以上的奖励取消了，而是改成每月给20元的零花钱，自己支配，可以买文具，也可以攒起来买自己心仪的东西。第二是，每周沟通一下孩子的作业情况，孩子完成的早了，其他的时间自由支配，以前看她完成早了，在那晃悠，总想给她再刷套卷子啥的?。
这个历史挺靠谱:袁腾飞讲历史全集，这本书目前还在看，基本上是女儿的睡前故事。也是不错的一本书，很多老刘不知道的东西，通过读这本书，也了解了不少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活因关爱而温暖</title>
      <link>https://iliu.org/3495.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 09:58:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3495.html</guid>
      <description>爱是秋天里的一杯奶茶 爱是你生病时候的一声问候 爱是失落是一句温暖的话语 唯爱可以点亮生活，世界因爱而美丽 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一叶莲还是寿终正寝了</title>
      <link>https://iliu.org/3492.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 09:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3492.html</guid>
      <description>老刘曾经在《回归自然的养鱼方式》一文中提到，为了解决鱼缸里氨和盐的问题，买了两棵一叶莲来吸收这些废物。初期的时候，生长的很好，长出了不少的新叶子，可是随着冬天的来临，温度一再的降低，办公室里又没有暖气，虽然屋内的温度一直保持在15°以上，但是很显然，对于一叶莲来说，这个温度还是有点低了。
一叶莲，正式中文名为金银莲花，又称印度莲、水荷叶、一叶莲。原产地是热带及亚热带。属睡菜科，多年生浮叶性草本，茎圆柱形，不分枝，形似叶柄，顶生单叶。叶飘浮，近革质，宽卵圆形或近圆形，下面密生腺体，基部心形，全缘，具不甚明显的掌状叶脉，叶柄短，圆柱形，花多数，簇生节上，花梗细弱，圆柱形，不等长，分裂至近基部，裂片长椭圆形至披针形，先端钝，脉不明显；花冠白色，基部黄色，分裂至近基部，冠筒短，裂片卵状椭圆形，先端钝，腹面密生流苏状长柔毛。蒴果椭圆形，花果期8-10月。喜温湿的气候环境。植株生长发育的最适温度为20~35℃，高于40℃或低于15℃时，不开花或生长停滞。 摘自百度百科
好在老刘之前预料到了这种情况，入手了三课水榕。然后又扔进去了几颗铜钱草。看来一叶莲在春秋夏季是可以的，但是冬季还是有点不好用。
还是需要再找几颗耐低温的水生植物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nginx使用CDN后获取用户真实IP的方法</title>
      <link>https://iliu.org/3486.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 07:15:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3486.html</guid>
      <description>老刘前两天弄了个racknerd的便宜的vps，准备把一个网站放到这个vps上，再顺便把篱落的这台VPS好好的整理一下，当时装系统的时候装的是centos8，可惜这个系统明年官方就不再支持了，所以，长痛不如短痛，早晚都要换系统，不如早换。于是先把博客也迁到了这个rn的空间里。顺便又给加了个CF的套，加上之后，加的时候是扫了几个本地延迟最低的IP，直接分联通、移动、电信把这几个ip分别解析了。经过这么几天的试用，老刘觉得加了CF的速度还算差强人意。准备一直用下去。
但是加了CDN后，有一个问题，那就是不管日志里还是wordpress后台的评论里的IP都是cf的IP，无法获取用户的真实IP，这对管理网站有点麻烦，比如受到攻击或者想封一些发垃圾邮件IP的地址的时候，就没有办法。老刘记得以前看过这方面的文章。于是找了一下，把经过记录下来。
阿帕奇老刘好久没有用过了，这里只说nginx的方面，从网上的教程来看，可以分成两种。老刘把两种方法的说说
一、利用ngx_http_realip_module模块获取用户真实IP 由于老刘用的是oneinstack一键安装包，所以之说这个方法，lnmp一键安装包也可以用类似的方面来搞定。宝塔面板的话，就很简单，装那款免费的防火墙，里面就是cdn的设置，设置完了之后就OK了，不得不说还是可视化面板方便。好了，闲话少说，正式开始。
首先通过nginx -V我们发现默认编译的nginx并不会安装ngx_http_realip_module模块，我们需要重新编译nginx使其载入这个功能模块。
这里我们直接利用oneinstack的升级脚本来完成，这样做，一是很简单，二是一般不会出错，很适合初学者使用，第三，就是以后你升级nginx的话，也能一劳永逸。
#增量添加参数到${nginx_configure_args}后面 vim /root/oneinstack/include/upgrade_web.sh #在${nginx_configure_args}后面增加--with-http_realip_module即可 #大致位于升级脚本的第57行 保存并退出，执行oneinstack的升级脚本/root/oneinstack/upgrade.sh进行nginx升级编译即可。
最后执行nginx -V查看最终编译后的结果。
Nginx设置set_real_ip_from 编译好了ngx_http_realip_module，现在我们只需要在Nginx配置文件中添加set_real_ip_from代码到nginx.conf文件的http段落里面，老刘用的cf的，用期待的CDN类似，只有知道IP段可以了。示例如下：
set_real_ip_from 103.21.244.0/22; set_real_ip_from 103.22.200.0/22; set_real_ip_from 103.31.4.0/22; set_real_ip_from 104.16.0.0/12; set_real_ip_from 108.162.192.0/18; set_real_ip_from 131.0.72.0/22; set_real_ip_from 141.101.64.0/18; set_real_ip_from 162.158.0.0/15; set_real_ip_from 172.64.0.0/13; set_real_ip_from 173.245.48.0/20; set_real_ip_from 188.114.96.0/20; set_real_ip_from 190.93.240.0/20; set_real_ip_from 197.234.240.0/22; set_real_ip_from 198.41.128.0/17; set_real_ip_from 199.27.128.0/21; set_real_ip_from 2400:cb00::/32; set_real_ip_from 2606:4700::/32; set_real_ip_from 2803:f800::/32; set_real_ip_from 2405:b500::/32; set_real_ip_from 2405:8100::/32; set_real_ip_from 2c0f:f248::/32; set_real_ip_from 2a06:98c0::/29; real_ip_header X-Forwarded-For; real_ip_recursive on; 配置完成后，使用nginx -t检查配置文件是否存在格式问题。如果没有报错执行service nginx reload重载nginx服务即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要换域名</title>
      <link>https://iliu.org/3474.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 03:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3474.html</guid>
      <description>昨天老刘深思熟虑一番，把域名换了。原因很多。换成这个域名后，如果不出意外的话，可能是一直用下去的域名了。意外的情况是忽然能捡到一个3位的域名？对于老刘这种100元以上的域名都嫌贵的人来说，这种情况无限的小。
之前老刘对liuday这个域名还是非常满意的，直到有一天，老刘在输入法里打这个域名的时候，出现的是“刘大爷”，看到这三个字的瞬间，老刘感觉liuday不香了。
其实坚持这个博客，老刘还是有点私心的，尤其是看了10年前的一些记录，更坚定了把这个博客走下去，但是老刘也就匆匆那么几十年，女儿一天天的长大，可能再大一些的时候，创作的主力就是她了，所以，一个合适的域名是可以传给下一代的，所以，一个如花似玉的小姑娘，用一个“刘大爷”的域名总归是一件很滑稽的事情。
前天和张波老师闲聊,说想把一些折腾的伪技术类的文章单独拿出来，另立一个网站。张老师说，那样可能各个网站都比较荒废。想想也是，本身手里一个镜缘轩的官网，包括在线商城什么的，还有一个关于眼镜行业(视光圈)的网站，再加上这个博客，还有平时的工作。虽然，镜缘轩官网更新的频次比较低，眼镜行业的网站基本上也不用太费心写文章，但是还是感觉有点顾此失彼了。如果再独立出来一个网站，确实心有余而力不足了。
以后的网站规划如下：
博客，写写自己身边日常的事情，后期可能闺女会发发她写的作文（前期都是老刘代发的），保留她以前青涩的文笔，也是挺有意思的一件事情把
视光圈，会进行改版，前期主要以视光行业的培训资料为主，后期不限于眼镜行业的内容，会加上一些乱七八糟的东西，目前已经放到RN的vps。毕竟圈里也需要一些娱乐啊一些其他信息嘛
镜缘轩，增加更新量，把原来发到视光圈的一些眼镜的知识，护眼爱眼的知识发到这个网站上来。
就这三个网站了，不在折腾别的东西了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流金岁月启用新域名</title>
      <link>https://iliu.org/3470.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:17:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3470.html</guid>
      <description>经过一番考虑，决定启用新域名 iliu.org
一是域名较短，二是本人对org情有独钟。这也将是老刘最后一次换域名了。
所以，麻烦有老刘友情链接的改下地址，（貌似也没有几个）
另外有订阅流金岁月RSS的大佬，麻烦也换下地址，原地址已经301跳转到新地址。
原空间正在做系统，目前访问可能有些慢，见谅！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社区团购的一些思考</title>
      <link>https://iliu.org/3462.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 06:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3462.html</guid>
      <description>最近最火的莫过于社区团购了，头部的这些个互联网大佬们，争先恐后的布局，唯恐拉在了后面，以至于央媒都出来泼冷水，说别盯着那几斤白菜和水果。诚然，央媒说的有道理，人家国外的大佬都整天在研究移民火星呢，咱国内的还一窝斗，去和资本家争去啊，抢去啊，和老百姓抢有什么本事？但是转念又一想，这些事情为啥偏偏就出现在国内，难道国外的资本家都是救世主？一个个视金钱如粪土？看不到外卖、青菜水果的利润？
马克思说：“资本来到世间，从头到脚，每个毛孔都滴着血和肮脏的东西”又说：如果有10%的利润,它就保证到处被使用；有20%的利润,它就活跃起来；有50%的利润,它就铤而走险；为了100%的利润,它就敢践踏一切人间法律；有300%的利润,它就敢犯任何罪行,甚至绞首的危险。”所以，从来没有救世主，否则也当初也不会出现”圈地运动“等羊吃人的现象，那为啥现在他们转性了呢？
我想，可能和一些法律法规有关。
正常的商业应该是这样的：
就拿午餐来说，可以堂食，可以让人送，点外卖的话，是一种用金钱节省了时间，店家复查的成本高，所以，外卖的价格理应比堂食的价格要高，这样才是合理的。但是，对我们这些个互联网大佬来说，他们敢于烧钱，给补贴，让外卖比堂食还便宜。当然，资本家不是慈善家，补贴的目的是圈地。把别的竞争对手干死，然后在两头吃，再压榨一下跑腿的外卖员，这样钱很快就回来了。
对于社区团购也是一样，其实这个东西也不是什么新鲜事物，早些年就已经有了，如果没有这个疫情，搞这个玩意的公司很多都要破产倒闭了，那为啥出来了这么多年了，发展不起来呢？主要还是这个模式的问题，公司的规模小，送货的成本加进去之后，菜的价格就高，老百姓就不买账，所以，发展不起来。疫情常态化之后，头部大佬们看到了商机，而模式都是已经玩的很熟了，拼的就是谁有钱，我钱多，我补贴，我让菜价比你从菜市场买还便宜，甚至免费。等我把这些都垄断了，我再薅羊毛，挖地三尺也要把前期的投资给弄回来啊，什么？菜贵了，你想去菜市场买菜？对不起，菜市场已经改行了，卖菜的都是团长了，你乖乖的在家等着吃高价菜吧。这就像明朝后期的买官卖官一样。最后苦的还是老百姓。
那外国的公司为啥不敢这么玩呢？
我想可能是法律更健全吧，敢这么玩，还没有玩下去的时候，政府已经罚的你倾家荡产了。所以，外国出不了DD，出不了PDD，出不了MT也出了某饿。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorry，用知更鸟主题的博友</title>
      <link>https://iliu.org/3459.html</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 01:07:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3459.html</guid>
      <description>不是老刘不评论留言啊，是你们评论的那个辣条老刘拉不开啊，以前再老张博客那发现这问题，把广告插件关了就行了，这次发现关了也拉不动。没法评论啊！~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用了一下火雨壁纸</title>
      <link>https://iliu.org/3456.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 03:41:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3456.html</guid>
      <description>年纪大了，想改变下一成不变的桌面。以前一直用bing官方出的一个小工具。直接对接bing的每日一图，不知道是不是因为时差的原因，和每天发布的图差不多有10个小时的时差。直到看到了火雨壁纸
火雨壁纸是个啥？
对我来说，可能情怀占了一部分吧，这个是我年轻的时候经常去的一个论坛开发的，承诺：
a.不打硬性广告； b.不做隐性广告； c.用户可自主选择是否启用。 于是试着下载装了一下。
下载的时候看到软件大小80多M，有点诧异，毕竟bing出的那个小工具才几M，安装后，确实比bing的那个要内容丰富，但是这资源占用也太大了吧，直接占用了300多兆的硬盘空间，这还不说，常驻内存占用300多M。为了一个壁纸，实在是不能忍受的事情。
所以，体验了不到5分钟，卸载之！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记一次折腾空调的经历</title>
      <link>https://iliu.org/3452.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 09:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3452.html</guid>
      <description>天越来越冷了，工作室的空调缺有点不给力了，这台空调还是开放商精装修送的美的最垃圾的1匹空调，实在是太小了，所以制冷制热的效果都不好，至于暖气，楼里是有，但是大部分商户都不愿意使用，因为是商用的，比民用的高出好多，每年统计愿意使用的人数都达不到40%的通暖标准，而今年物业干脆也不统计了。
前两天连阴雨加雪，开着空调和没开一个样，可能是缺氟了，但是夏天制冷还行，再加上能效比很低，索性换一台吧，反正是自己房子，自己安装空调也不心疼。也没怎么研究，某东随便找了美的的一款1.5匹的直流变频空调，感觉几个型号几个也都差不多，能效比是1级。然后，为了省事，直接参见了以旧换新，新空调便宜150，回收旧空调后，又给了150块钱。等于旧空调300块钱卖了。
京东送的挺快，本来当天就联系了美的安装人员，那小哥说当天他车限号，约到了第二天一早。室内机很快装上，但是装室外机的时候遇到了一个问题，开发商预留的进出室外机的口太窄，只有28cm，以前的室外机还能勉强进去，现在室外机的厚度差不多是32.5cm，进去就别想了。
装空调的小哥观察了一下决定从旁边的窗户处把室外机拉过去，其实我的意见是从把室外机放楼下，因为我虽然是10楼，但是下面有6层的商场，距离商场的楼顶也就4楼的距离，但是他带的绳子不够长。窗户是那种向上推开的窗户，开的角度有限，装空调的小哥说把窗户卸下来。这种窗户采用两层真空玻璃做的，非常沉。而且特别不容易装。博主曾经看到9楼的窗户掉下来了，请人请了两天才给装上，还上的吸盘。但是这个小哥很是自信，说好装，我还以为他曾经装过呢。
结果，窗户几经周折，是卸了下来，空调也也顺利的拉到了安装位置，一切就绪之后，窗户却安装不上了！没办法，找专业的人装吧，开口就要300块钱，否则不装。曾经问过9楼的，他也是这个价装的，不得不说，现在人工真是太贵了，通个下水道，墙上打个眼，没个1张毛爷爷都成不了事。专业人士赶来后，也是左右装不上，看来这货也是个棒槌。摆弄了半个小时，说去他店里取工具去，过了20来分钟，带了个人过来。这位才算是专业的，来了后比划了几下，又把有些变形的窗户弄平整，原来上面的玻璃胶清楚干净，然后两个人一起总算是把窗户装上了。
螺丝固定之后，把一些小部件也装上，忽然发现窗户推开后撑不住。关上窗户也所不上。原来，在拆窗户的时候，有一个链接卡口和把手的零件给丢了，但是在屋子里没有找到，那只能是掉到外面去了。不过，淘宝上找了一个貌似同款的，等发过来看看能不能用。
傍晚，美的售后打来电话，问空调安装的是否满意。老刘想了想，还是满意吧。毕竟小哥也不容易，如果开发商设计的时候再人性化一些，考虑的再周全一些，也不会发生这些破事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又一个宣传可以治疗近视的仪器</title>
      <link>https://iliu.org/3444.html</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 08:48:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3444.html</guid>
      <description>照例给支付宝里的小鸡为食，然后顺便点到芭芭农场给我领养的果树上上肥料，眼看着果实快成熟了。为了多领肥料，进入到浏览商品15秒送1000肥料的那个任务，忽然发现了一个号称和角膜塑形就原理相同的治疗近视的神器。
就是它，卖价1300多块钱，看了下销量，还是挺不错的。然后看了一下详细的介绍，发现这个玩意就是压你的眼球，利用压力把眼轴缩短，我的个天那，这肯定是看盆栽看多了， 想着人的眼睛和盆栽一样，想怎么让它变形，就怎么变形呢。
为啥要标榜上角膜塑形镜？ **这个玩意和角膜塑形镜是一点点毛的关系都没有，和角膜塑形镜的原理一点相关的地方也没有，角膜塑形镜的原理也不是缩短眼轴，更不能治疗近视，充其量是延缓近视的发展速度而已。**塑形的结果是，白天可以不用戴眼镜，延缓近视的发展的原理是周边离焦原理。
眼球增长是依赖于视网膜周边离焦，按照屈光学概念，焦点落在视网膜前者称为前离焦（即远视化离焦），落在视网膜后面者称为后离焦（即近视化离焦）。看近时或近视眼视网膜的中央呈前离焦（远视化），而视网膜周边呈后离焦（近视化），这种视网膜周边后离焦（即近视化离焦）是促进近视眼度数不断增加的主要原因。
角膜塑形就和目前的蔡司成长乐镜片，豪雅的新乐学镜片，依视路新出的星趣控镜片等都是消除这种周边的离焦，从而延缓度数的发展。至于为什么标榜角膜塑形就，是因为，角膜塑形镜是目前公然的控制近视发展最有效的手段之一。但是很多人包括老刘在内对角膜塑形镜又心生疑虑。所以，这玩意的出现并标榜也就不奇怪了。
戴这个玩意有没有好处 好处老刘不知道，坏处之一，会增加圆锥角膜的风险。因为，圆锥角膜产生的一个原因就是经常揉眼睛，那么，这个玩意经常压眼睛，比揉的风险性更大一些吧。
想起了看过的一句话，想要骗到人，你必须10句话里9句话都是真的，剩余的关键的一句话才能骗到人。这文案深的其味。
这些图片说的除了和角膜塑形镜的原理以及压眼球能缩短眼轴之外，都是真的。
最后 你既然这么牛叉，还有什么项目证明，为啥要把关键字打码呢？不是真金不怕火炼吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>来来来，找不同了</title>
      <link>https://iliu.org/3439.html</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 07:08:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3439.html</guid>
      <description>昨天，女儿告诉我说，她发现了一张假钱。然后，递给我一张一元的纸币，并且告诉我说，其他的这张和其他的一元钱是不一样的。一定让我去店里拿蓝光笔照一照，看有没有紫外线水印。
我说，丫头，你发财了，这张不是假币，这是一张错版币啊，据说几十年前有个人发现了一张错版币，然后卖出了高价。小女孩开开心心的拿着钱回自己房间了。过了一会，又给说，爸爸，你还是检查一下吧，万一是假的呢！
我接过来看了仔细的看了一下，发现这是一张2019年新发行的纸币。和20年前发行的那一版纸币相比，除了颜色深了一些之外，还有其他不少的细节不同。来来来，闲着没事的各位一起来找茬了！~~
rbt 反面</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电子产品真的要给孩子近视背锅吗？</title>
      <link>https://iliu.org/3436.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 01:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3436.html</guid>
      <description>昨天写了晚睡是近视发展及形成的一个原因，博友纷纷留言说手机的问题。诚然，手机等电子产品是一个原因，但并不是最主要的，最主要还是户外活动的减少以及近距离用眼的增多，手机只是近距离的一种方式而已。
经常可以看到这样的情景，孩子刚打开电视，家长吼一声，又看电视，伤害眼！电视关了，拿手机，刚看了几分钟，家长又吼，怎么还在看手机？！多毁眼那！然后，孩子乖乖做到书桌前，看书写作业，好几个小时过去了。家长很欣慰，嗯~这下不伤眼了！~~
然后，孩子近视了~~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晚睡会加重近视的发展</title>
      <link>https://iliu.org/3433.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 09:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3433.html</guid>
      <description>现在孩子的课业是越来越繁重，晚睡早起，或者晚睡晚起的孩子比比皆是。很多家长认为只要孩子的睡眠充足，就不会有什么问题，但是最近的一项新的研究发现，晚睡的儿童更容易出现近视和进展。 这项研究来自布赖恩霍尔登视觉研究所（BHVI）、上海眼病防治中心、新南威尔士大学光学与视觉科学学院，并发表在自然杂志上。研究者写道：
与已知的危险因素一起，即城市生活环境、年龄、近视家族史和户外时间较少等，晚睡晚起的儿童在两年的时间内，近视度数有着显著的增加。 这项研究随机挑选了中国上海8个区的24所学校的6295名儿童（2949名女童），孩子的平均年龄为6-9岁，进行了为期两年的追踪统计。人口统计数据和行为数据是从父母填写的数字问卷中收集的，而屈光不正的数据是通过每年和24个月的随访中通过验光来确定的。
调查结果显示，在晚上9.30点以后入睡的儿童与晚上9点之前相比，前者的近视患病率较高（6.77％），两年内近视发生率较高（21.92％）两年以上屈光不正进展性较高（眼轴平均高0.16D），这个数据随着入睡时间的延长而增长。研究人员没有发现睡眠时间与近视之间有关系。
至于加重近视的原因是由于昼夜节律还是近视发育之间复杂循环的关系，这些都尚不清楚，作者建议需要进一步的研究来确定是否是因为迟睡或者由于照明等原因导致近距离用眼加剧,还是因为晚睡导致眼睛的眼轴生理紊乱导致异常生长造成的这一现象。
希望孩子都能拥有一双明亮的眼睛！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>keepass加群辉实现数据同步及浏览器自动填充密码（二）</title>
      <link>https://iliu.org/3430.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:53:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3430.html</guid>
      <description>自从前两天体验了keepass的方便后，真的是对这个软件爱不释手了。但是在上一篇中，总体设置较为复杂，而且使用当中发现了诸多不方便之处。虽然对于老刘来说，因为只是店和家同步，路由器里设置好zerotier就行了，但是后来想想，这个方案还有有点依赖硬件，没有普遍性，而且如果老刘不在局域网范围内的话，手机上使用也很不方便。熟悉这个软件之后发现，根本不需要如此复杂的设置，就能很容易的同步数据，如果是使用的白群晖的话，利用quickconnet,可以做到无论在何地，都能方便的使用群辉和keepass的便利之处。
软件介绍 这次老刘介绍的软件叫KeePassXC,也是开源的作品，和keepass是一脉相承，可以说是keepass的分支吧，但是和前者相比，使用起来更方便。系统自带中文，不需要在装语言插件了，软件自带有对浏览器的支持，也不需要再装keepasshttp插件了，要知道，http这个插件作者已经好多年没有更新了，用起来确实没有keepassxc方便了。
软件下载地址：KeePassXC Password Manager
也可以通过老刘提供的链接下载：keepassxc
老刘这个应该下载速度会快那么一丢丢！~
使用方法介绍 软件和keepass大同小异，会用那个，这个是没有问题的。浏览器配合里面设置如上图，由于老刘没有用firefox，所以没有选择。
重点说说同步
电脑和手机上都安装安装synology drive 。安装设置完毕后，把keepass/keepassxc的数据kdbx文件保存在drive的同步文件夹了，这样，无论那个终端更新了数据，都会同步至其他的终端。妈妈再也不用担心我密码的问题了。
有同学担心把数据存到NAS硬盘挂了，数据丢了怎么办，其实这真的不是一个需要担心的事情，NAS早就想到了这一点，两块或者更多额硬盘设置成raid模式就行。再怎么着，两块硬盘不会同时坏吧，就算同时坏了，keepass还支持同步到云盘，比如Google，DropBox等等都支持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今冬麦盖三层被，来年枕着馒头睡</title>
      <link>https://iliu.org/3426.html</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 02:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3426.html</guid>
      <description>“今冬麦盖三层被，来年枕着馒头睡”是流传在很多地方的一句谚语，那么这句话是说，冬天要给小麦盖被子吗？还是小麦需要大棚来防寒？这种认识可能是很多人都有的，甚至一些给小朋友科普的绘本，就这么堂而皇之的写着，“冬天给小麦盖上被子，以免小麦冻伤，来年就丰收了。！
事实上，这句话真的是给麦盖被子吗？ 还真不是的，这句话是说雪下得越大越厚,明年小麦的收成就越好
在北方,一层厚厚而疏松的积雪,像给小麦盖了一床御寒的棉被.雪中所含的氮素,易被农作物吸收利用.雪水温度低,能冻死地表层越冬的害虫,也给农业生产带来好处,来年收获就多.
看了下这个绘本的作者叫肖克之，一看就不是真名字，应该是某出版社杜撰的笔名，还说是和中国农业博物馆研究馆馆员合作，要是真的话，这馆员的水平也太差了一点。（老刘查了一下，貌似没有查到这个研究馆的信息）
**所以，给孩子买书，特别是给小朋友，一定要仔细阅读之后在卖，免得出现这种常识性的错误，**不但得不到知识，还会收到毒害。
各地种植小麦的方法也不一样 在博客群里说了这件事后，大家讨论的很好，发现各地种植小麦的方法不一样，江苏一带是直接把小麦撒到地里，然后再翻一下地就完事了。在我们这边，种植小麦更有仪式感。首先要犁地，然后把地弄平整，最后，用一个叫耧的农具，把小麦播种到地里，讲究的是麦陇要横平竖直。这也可能是和当地的地形和生活水平有关。江苏那边地块应该比较小，而且生活比较富庶，所以就不那么讲究了。
所以 ，古人说，读万卷书，行万里路。是很有道理的，不然，特别是古代，宅在家里，你永远也不可能知道外边世界究竟是怎么一个情景。甚至发出何不食糜的笑话。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>keepass配合群晖及keepasshttp实现密码快速登陆</title>
      <link>https://iliu.org/3413.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 09:10:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3413.html</guid>
      <description>前两天看老张老师到处寻找管理密码的软件，老刘由于一直在使用Norton的密码管理，所以没有在意，后来发现Norton的服务器链接较慢，使用起来还是有点不方便，恰好又看到老张在吐槽 某个软件（主要是老刘忘记名字了）使用的问题，于是老刘就想群晖上有没有一款密码管理的软件或者套件（自从老刘入白群晖后，找软件都先考虑这个），你还别说，真的搜出来了这样一个软件，不过不是安装在群晖上，而是把数据放在群晖上，其他的客户端都从群晖来读取数据，这个软件叫Keepass。
为什么选择Keepass？ 因为这是一款开源软件，任何人都能读它的源代码，支持所有的端，插件非常的丰富，只要你想到的功能，都有插件来实现。最重要的是免费，所以老刘毫不犹豫的上手了这个软件。
Keepass如何把数据存储在群晖上 其实这是利用了keepass的WebDav的功能，而这个功能恰好群晖又支持。
首先，下载安装keepass.官网的地址是：KeePass Password Safe；可以到官网下载最新的版本，如果喜欢绿色版的，这个软件也又提供。
第二，群晖里的一些设置
首先登陆群晖，在套件里安装webdav。
webdav的设置很简单，如下图，因为老刘没有公网IP，所以只能用http端口了，如果你可以用https，也可以开启5006端口
新建一个共享文件夹，专门放密码的，所以老刘就直接命名为mima了。
为了安全，再给这个文件夹专门建一个新用户，这个用户只能读写mima这个文件夹，用户组就是普通的USR
除了mima这个文件，其他的都设置成禁止访问
应用程序里。
至此，群晖里设置完毕
keepass设置 打开软件，点击新建数据库
如上图的位置，填入你的webdav的网址，这里有个小坑，如果保存不了，提示程序无法打开这个位置的话，需要到注册表里
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\WebClient\Parameters
把BasicAuthLevel 值改成2，即同时支持http和https，默认只支持https，然后重启服务
至于PC上如何操作，很多教程，而且是中文，不多说了。说说密码自动填写
下载插件keepasshttp， 很老的插件了，直接点击下面的链接下吧，官网很慢,解压缩后，把KeePassHttp.plgx文件放到keepass的插件目录里。设置一下，端口不用改，前三项打勾，高级设置中，前两项打勾。
http://gofile.me/5x2t4/39jIZSgbC
chrome浏览器进入商店搜索KeePassHttp-Connector 安装。点击连接，然后弹出的对话框里随便输几个数字。确定即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发誓永远不碰360的产品</title>
      <link>https://iliu.org/3402.html</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 01:36:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3402.html</guid>
      <description>给女儿买的360 X8儿童手表因为耗电过快（早上充满，下午还没放学，电没了。充电还异常的费劲），被女儿嫌弃了，又用回3年前买的小寻电话话手表了，从此，我对360的东西要敬而远之了。
细想老刘还是挺支持周鸿祎的，可能源自2002年毕业前夕3721的一次招聘，当时和周大炮有一面之缘。尽管没有去，尽管周大炮不可能还记得当年的一个小毕业生，但是还是买了不少360的产品，但是大多以失望而告终。
软件产品就不说了，光说硬件
360安全路由器 2013年购买，应该不是不到200块钱，磊科代工的，质量还行，用了3-4年的时间吧，由于最高只有100m，所以后来淘汰了。
360安全路由P1 2015年购买，还是磊科代工的，这个是放在店里用的，一直用到2019年，张波老师送了一个竞斗云，然后把这个路由器淘汰了，不淘汰也不行了，这还是一个百兆的路由器。
总体来说，360的路由器给老刘的体验还是可以的。
360特供机（阿尔卡特AK47) 2012年左右，当时是周鸿祎第一次进军手机行业，和海尔 TCL等合作推出，当时据说还有华为，不过后来华为拒绝了。手机采用是的安卓系统，里面定制了一些360的全家桶。开机卡半天，价格应该是1799.这部手机大概用了半年的时间，化成了华为，于是变成了女儿的游戏机，在一次和女儿打球的时候，摔在地上，屏碎了，于是扔了。
360奇酷手机青春版 2015年，周大炮第二次做手机，当时那个牛皮吹的啊，什么出了最基本的系统，不加别的软件，什么全部软件随客户的意，随意删除等等承诺。于是，把朋友送的华为MATE7卖了，换了这部奇酷青春版。
初期的系统出了有点小bug之外，还算可以，真的是除了最基本的系统，没别的软件。想用啥自己下载。但是随着后来的更新，乱七八糟的东西就越来越多，好在那时候广告很少，系统还算流畅，最主要的是对诈骗电话的拦截很高，用了一年后，送给了老爸作为老年机用，老爸一直用到了2019年，不过后来就过分的很了，广告满天飞，可以看本人的一篇文章《360手机是最垃圾的手机》。
360手机Q5 基于青春版用着还不错，送给老爸后，2016年底又入手了Q5，Q系列是360手机的高端系列，相当于华为的P系列。结果，2017年初，360手机的掌门人更换，彻底抛弃的自己的旗舰，连系统都不给更新。后来，还出现自动关机，漏接电话等等毛病，与2017年4月卖掉，换成了荣耀V9。至此，对360手机敬而远之！
360儿童手表 2015年底，女儿一年级期末考试双百加三好学生，想要一个电话手表，于是入手，这个电话手表除了充电有点麻烦之外，别的还算正常，一直用到女儿3年级的下半学期，又是双百加三好学生，提出换一个，于是换了小寻电话手表。
360 8x 电话手表 19年8月份购买，同样的情况，女儿嫌小寻功能不够，不是4G的，没有照相功能。于是入手这个，基于上一个体验还行，当时还专门写了个开箱。1年后出现很难充电的情况，客服说用酒精擦擦充电头，擦后充电也很难，但是能充了，又3个月，充电依然难充，耗电那叫一个快。不得已又用回了小寻。这都好几年了，充电后还能用3-4天。
360行车记录仪 用了2年，坏掉</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>捋一捋中国邮电发展过程</title>
      <link>https://iliu.org/3395.html</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 03:18:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3395.html</guid>
      <description>前几天看到一个“新闻”，说中国电信业的三大运营商的一把手是轮流坐庄，可谓肥水不落外人田。其实捋清中国电信业的发展历程，人家还真的就是一家人。
以下是根据本人的记忆描述，可能时间的节点不是那么精确。也懒得去查相关的资料了
最初的时候，中国的邮电是一家，国家层面应该有邮电部，下面是邮电局，乡镇一般都是邮电所。那时候，邮电以邮为主，记忆里最深的就是邮递员骑上一个绿色的自行车，自行车的后座上搭着个绿色的包包，里面装的信件和电报之类的。电一般电报较多，那时候电话一个县都没有几部，还都是那种需要接线员手工接线的，电话机都是手摇的。那时候，一般的通信都是信件，怕信丢失就发挂号信，想在快点就是特快信，价格不一样。有急事的话就是发电报，按字收费。记得老刘最后一次发电报是1994年的暑假结束，一个人乘火车去甘肃天水上学，给老爸发了一封电报让他第二天去火车站接我。
邮电一家的情况一直持续到98年左右，邮电局分成了邮政局和电信局。后来发展成中国邮政和中国电信。中间又成立了几家公司，比如联通、网通、铁通、卫通等等。2000年左右，中国电信把移动端的业务分离出来，成了了中国移动。
2002年，中国电信南北分家，北方10个省的电信和原来的网通还有几个小公司合并成为了新的中国网通，南方还是中国电信。这也就为后来的宽带互联不互通埋下了隐患。至此，中国的大电信运营商有中国电信，网通、移动、铁通、联通。对了，联通还收了电信下的传呼业务。其中，天上的主要是移动和联通；地下的是电信和网通。
再后来，08年底或者09年初的时候，网通并入联通，联通把CDMA业务卖给了电信，铁通并入中国移动。这样，中国就形成了三个全拍照的电信运营商，这种局面一直延续到今天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我支持飞刀医生收取“专家费”</title>
      <link>https://iliu.org/3390.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3390.html</guid>
      <description>今天看到一篇新闻，说是大连的一位患者，手术后向卫健委投诉，说医院收取现金不给发票（意思是收红包），让买天价饮料等等。大连市卫健委调查后回复，那个饮料是患者因为清理肠道饥饿难耐，自己要买的，至于收取的现金是给合作的哈尔滨某医院专家的专家费，是患者自愿的，和医院没有关系。这种投诉在全国各地也累见不鲜，河南、山东等都曾见报道，只不过这些地方的卫健委都是息事宁人，让医院退还了专家费而已。真是，治病的时候巴不得把世界上最好的专家都请来，病好了翻脸不认人。作为一位曾经收益过飞刀医生的患者，老刘是支持飞刀医生收取专家费的。
什么是飞刀专家 飞刀，不是小李飞刀，小李飞刀是要命的，这个飞刀是飞行的手术刀，是救命的。我国的规定呢，就是医生必须在执业的医院才能开展医疗，但是有些在某个领域非常出名的专家，没有担任医院的职务，自由时间较多，于是别的医院，特别是一些小地方的医院遇到做不了的手术，就会请他们，当然也不能白请，事后会给这个专家一些辛苦费，大概几千块钱。
老刘为什么支持飞刀医生收取专家费 不可能所有的人都是圣人，就算是圣人也得吃饭，孔夫子教育学生不还收学费的嘛。因此，飞刀付出了劳动，收取费用也是合情合理的，这是其一；其二，对于患者来说，在当地的医院就能享受到顶级的医疗，不但节省了费用，还节省了时间，何乐而不为呢！要知道，你要去飞刀所在的医院，来回的车费，家人陪护的住宿费，生活费，排队手术的时间等等都会弄得你焦头烂额。这些费用加起来不比3000多块钱的专家费要便宜的多？再说，人家医院也没有非逼着你请专家啊，你完全可以转院或者就让当地的医生做呗。治病的时候恨不得能把全世界最好的医生请来，钱不是问题。治病后就开始心疼自己的那点小钱了。都这样做，飞刀谁还愿意干啊？
老刘之所以这么说，是受到过飞刀的方便的。2019年2月，老刘因肚子不舒服去夫人所在的医院检查，检查的结果是结肠内有一肿物，并且是恶性的，就是传说中的结肠癌，幸亏是早期。当时夫人怕我压力大，隐瞒了这一消息。当时医院提供了几个选择，一个是去河南省肿瘤医院，二就在本院做，三是在本院请肿瘤医院的专家来做。老刘考虑再三，还是选择了三。果然，由于是家属吧，医院给与里里里外外的关照，当时正是刚过了春节，病人不多，外科干脆给了一个老干部病房，手术后由于只有夫人一个人照顾我，外科还专门调了一个来实习的学生帮忙照顾。可以吃点东西的时候，媳妇回家给我做点吃的也很方便。
这要是去了肿瘤医院，上述的一切都不能存在。也许有人说，你这是家属的特殊待遇，普通病人就没了，但是不要忘了，离家近，比其他一切都值得。我手术后，一周后，媳妇就去上班了，闺女也开学了，媳妇上班的地方和我住院的地方还不是一个院区，她早点起来一会，做点早餐，先给我送来，然后自己再去上班，一切都没耽误。要是去了肿瘤医院，她最少也得请20天的假吧，一个月不上班，还有在那边住宿吃饭的，花的钱远远比这点专家费多的多。
所以，人要感恩，不能穿上裤子放屁，脱下裤子骂娘。农夫和蛇的故事告诉我们，没有了农夫，蛇早晚会被冻死的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>碎碎念</title>
      <link>https://iliu.org/3387.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 02:45:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3387.html</guid>
      <description>关于自然养鱼 还是挺靠谱的，现在运行差不多一个月了吧，小鱼生活的很好，上面的一页莲也长得不错，用养鱼的水浇的花也长的很茂盛。就这么一直下去吧，偶尔看看鱼戏莲叶间还是挺不错的。
当初买的这个房子户型朝南，因为和之前那个朝西的房子里面一模一样，导致每次进入到房子里都给我一个朝西的感觉。看来人的潜意识是个很奇怪很固执的东西。不过阳光很好，以前夏天的时候还不明显，现在一整天基本都能晒着太阳。嗯，越来越像老年生活靠拢了。
又要做一次肠镜 不知不觉半年过去了，该复查身体了，总的情况还好，胆红素还是有点偏高，从化疗以来就是这样了，打打谷胱甘肽，胆红素正常了，等下次复查，又高了，加上还是有点脂肪肝，说明肝脏的代谢功能还是有点不正常，去年化疗的后遗症了，总体来说，锻炼了半年，让中到重度的脂肪肝减轻了一些。CT发现腹膜里有一个直径为9mm的淋巴结，大夫说这是正常的，不超过1cm都没啥问题。大便潜血阳性，去年春节的时候复查就是阳性，当时做了肠镜，在原来手术的吻合口那有点溃疡，估计还是这个原因造成的。大夫不放心，让在做个肠镜检查，加上本来一年就要做一次。算算时间也差不多了，那就做吧。
关于主题 今天不但QQ再次收到作者的广告，邮件也受到了，哦，不对，是作者的活动通知。作者说，他以后会弄个开关，可以屏蔽。嗯，越来越像360了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>兄dei，你这玩的有点过分了昂</title>
      <link>https://iliu.org/3383.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2020 08:57:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3383.html</guid>
      <description>登陆网站后台，发现主题有更新的提示。
然后点开更新，出现如下的页面：
广告做到这个份，是不是有点过分了，和360等的弹窗区别何在，360是免费的，弹个窗，主题可是真金白银买的，你这真是有点过分！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《小狗钱钱》</title>
      <link>https://iliu.org/3378.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 03:28:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3378.html</guid>
      <description>女儿大了后，有一个习惯一直没有丢掉，就是必须要晚上给她讲故事。都11岁了，还让她老父亲给她讲睡前故事！！我也知道，这是丫头在找找儿时的幸福时光。于是，我就给她读一些乱七八糟的书，什么《山海经》，什么《史记》，前一段把kindle里的半小时漫话系列给她读的差不多了，有时候听着听着人家还都睡着了。
昨天在Kindle里找到一本叫做《小狗钱钱》的书，作者: [德] 博多·舍费尔。讲的是一个 12 岁的德国小姑娘吉娅在自己的小狗—钱钱的帮助下，学会如何赚钱和理财，并帮助家庭摆脱财务危机的童话故事。虽然是童话，但是也有不少的理财知识在里面，钱钱介绍的一些理念，其实是非常基本的。而和其他的介绍理财方面的书籍相比，采用童话故事的方式，让人更能有代入感。
之所以老刘觉得应该给孩子读读这本书，是因为我发现现在的孩子对钱是没有什么概念的。对她来说，喜欢一件东西找爸妈买就是了，而不去考虑这件东西是不是我真的需要的，所以，这些年来，给她买回来了一堆的垃圾。包括布娃娃，什么塑料玩具，买回来玩上一次，显示束之高阁，然后放那里都占地方，最后沦为垃圾了。所以，我觉得，让她启蒙一下理财的概念也是不错的一件事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昨天又推了一单生意</title>
      <link>https://iliu.org/3375.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 03:22:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3375.html</guid>
      <description>昨天有一位家长加老刘的微信，咨询自己的儿子近视的问题，左眼-2.50 右眼-1.00询问配什么眼镜。经过一番交谈，家长接受了某品牌的防控镜片，市场价格不到4000，如果在老刘这里差不多能省下1000多块钱，先是让老刘给他直接订镜片，网上选镜架。老刘拒绝了。毕竟防控眼镜制作比较繁琐，技术要求较高。最好还是在当地配镜。信阳的某眼镜店，你也不用感谢我。?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有点贵？真清晰，没素质</title>
      <link>https://iliu.org/3371.html</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 03:18:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3371.html</guid>
      <description>昨天有个网友问老刘有没有淘宝店铺，我们虽然再淘宝上开了一个店，但是没有主做，采用的就是佛系的接单方式，有单子就接没单子就算，加上遇到几个胡搅蛮缠的买家，愈发心烦。我这人最怕的就是麻烦，卖东西也全都是童叟无欺、以诚相待。所以，对淘宝的店铺越发不上心。所以，给这位网友说，淘宝的商品不多，然后发给他了一个自营商城的链接。
网友说，你们卖的都是高端的吗？并询问1.74折射率的镜片什么价格，老刘自从把镜片转成品牌镜片之后，主做的就是罗敦思得和康耐特两个品牌了，当然像蔡司、依视路、豪雅等品牌的镜片也都可以拿到，只不过没有作为重点来做，并不是这几个品牌不好，而是客源有限，全部的品牌都主做，都做不好，量上不去，也就拿不到优惠的价格。
根据网友的上下文，我想他可能想要一款性价比比较低的一款镜片，正好前几天有一个镜片业务员来我这里推她们的一款防雾防蓝光镜片。价格不算很贵，于是给他说了一下。网友当即表示，价格确实有点贵，到这里的时候，我忽然发现自己把1.67的价格说成1.74的了，而给他说的这个价格比厂家给我的1.74报价还要低。既然这都有点贵，也就没必要再说下去了。只能说我们有缘无份了！
真清晰 不知道大家还有没有记得老刘曾经吐槽的那位一副眼镜戴了5年，镜片脱膜了抱怨镜片质量很差的顾客。这不，昨天又来，终于打算把这副镜片换掉了，当然镜架是不能换的，还是5年前我给配的那个几十块钱的钛合金镜架。换上新镜片后，他说，这是度数太高了还是我的眼有问题了，我怎么能看到你脸上的黑点了…..
闲聊中，他还当笑话说了一件事情，有一次开车的时候，他把眼镜放到副驾驶，结果被人坐了一下。他也没注意，拿起来就又戴上了，等回到家才发现，镜片没了。我的哥啊，你600多度的近视还是100多度的散光，戴着眼镜都和不戴差别不大了，你说你的镜片都损坏到了那种地步了吧！
没素质 早上上班，刚进到写字楼里，就听一个妇女在消防梯那叫：“乐乐，乐乐过来”。还以为她在喊自己的孩子，看了一眼，电梯还在25楼，于是转过墙角去正常的电梯那边，发现一条小白狗。正撅着屁股拉屎。那女的就在那边一直喊，小狗就在这边拉，也不理她，女的跑不过，看到地上拉了一堆，二话没说，抱起小狗走了…</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>停止使用RSS Feed</title>
      <link>https://iliu.org/3364.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 08:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3364.html</guid>
      <description>由于种种原因，一直在使用RSS Feed订阅诸多博友的博客。但是由于众所周知的原因。现在使用Feed非常的不方便，要想愉快的使用，必须就要挂着梯子。但是，目前来看，政策愈发的紧张。使用梯子貌似成了一个高风险的事情，特别是像我这样开着一个工作室的人，如果被处罚一下，网上一查负责人居然有前科，谁还敢和你做生意啊。所以决定，梯子自是在需要的时候挂一挂，平时的时候都要让它处于关闭状态。但是这样一来，Feed就不太适合使用了。
既然不用Feed，那就自己搭建一个RSS服务吧，之前使用过一段时间freshrss。于是在篱落的那个VPS上重新安装了一下。并且把Feed里的数据导入进去，但是唯一不方便的是写入新的rss源。比如，我浏览一位博友的博客或者其他的网站，如果我想把这个网站添加到我的rss里，之前用Feed的时候，直接在浏览器的插件上就能添加，但是现在只能登陆的页面里才能添加。这让老刘有点不爽。
后来从网上了解到rsshub有一个叫做RSShub radar的插件，这个插件可以可以把浏览到的网站的RSS直接导入到 Tiny tiny RSS里，但是tiny安装起来非常的繁琐，之前老刘也安装过一次，需要修改诸多PHP的配置。但是到了最后，安装后还是有问题。所以，老刘对这个玩意有着深深的怨念。后来，发现在群晖的DOCKER里可以安装这个玩意，然后可以通过FRP进行外网域名的访问。
对于外网的访问不是我的刚需，再之前的文章里我也说了，使用了zerotier之后，工作室和家里等于再同一个局域网里，所有，决定再群晖里安装一下试试。docker安装是非常的简单。
现在就是两个程序观察一下哪个更适合自己，最后保留一个就行了。
最后 经过一天的试用，还是用freshRSS比较顺手，保留了！~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zerotier加openwrt路由实现内网穿透控制群晖</title>
      <link>https://iliu.org/3356.html</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 07:49:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3356.html</guid>
      <description>刚开始完群晖的时候，写过一片使用zerotier进行内网穿透实现连接群晖的功能。详情《使用zerotier进行内网穿透 》但是后来升级移动宽带，带了一个光猫的路由，导致群晖成为了内网中的内网，使用zerotier总链接不上。因此，改用了frp进行内网穿透。
FRP和zerotier各有千秋，本站也一些文章来结束这些，有兴趣可以利用搜索来查询。昨天，发现路由器里带的又zerotier的插件。其实以前也见到过，只是觉得只是控制路由器，用处不大，所以也没有过多的理会。昨天，突发奇想，是不是在两台路由器都设置zerotier的情况下，能实现各自路由下的设备能访问另一台路由下的设备。网上查了一下，发现是可行的。而且，设置起来也要简单的多。
首先，注册zerotier 这里就不在多说了，上面那篇文章有说明如何注册。
在公司和家中的两台路由内都设置zerotier。 这个网上有一堆的教程，又是设置端口的，又是设置防火墙的。其实那都已经很老了，目前的的插件简单不能再简单了。
如果上图，填入zero的 id 勾选下面的运行客户端NAT。不需要在设置别的了。
进入zero控制台，设置路由 在下面add routes里进行添加 前面是你路由器的IP段，后面是zero给你分配的ip，千万不要填反了。在设置的时候要注意，家里和办公司的IP不能一致。其他的就没有关系了。设置完之后，就可以在办公室输入家里设备的IP或者在家里输入办公室设备的IP进行控制了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>儿时遇到的几件无法解释的事情</title>
      <link>https://iliu.org/3353.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3353.html</guid>
      <description>这几天晚上睡前给女儿一起读书,最近给她读的是二混子的半小时漫话系列。最近读的是漫话科学的发展。书中说地心是最早的科学——有理论，有实践，还能通过理论来解释一些问题。那也就是说，被认为科学的东西不一定就是对的，目前主流的大宇宙，力学以及量子学说等等只不过是发展到了今天，人类对大自然的认识而已，目前来说是正确的，也许未来，这些也不一定就是真理。
于是就又想起来儿时见到的一些用目前的科学理论无法解释的事情。以下事情为本人自己遇到或者亲人遇到，都是真事。
老猫爷的故事 这是我姥爷遇到的事情，他年轻的时候去一户人家帮工（具体细节记不得了，小时候听姥爷说的，只记得大概的内容了）。见到东家给老猫爷上供，那时候也没有什么好东西，只是一些橘子，煮鸡蛋等。只听到一老一少在说话，但是却没见到人。大概就是小的要吃鸡蛋，年老的说这是凡人辛苦弄出来了，他们吃了就浪费了云云。然后东家就说，这是专门给它们准备的。然后就看到，鸡蛋凭空被拿了起来，然后凭空的看到鸡蛋皮被剥了下来，最后剥了皮的鸡蛋凭空消失了。
姑姥娘去世后骚扰的事 这是事情发生在我哥哥的身上，小时候父亲在外地出差，家里母亲一个人照顾不来农田和我俩，于是，我哥哥在姥姥家那边上了一年的学。应该是整个三年级吧。那一年，我姑姥娘去世了，我们农村有去娘家“卸孝”的风俗。所以，我那个表叔就来姥姥家“卸孝”。他走了之后，周边就一直不太安宁，晚上狗乱叫，小孩还总出现原因不明的发烧昏睡等情况。
有一天我三妗子忽然看到了她。大家才知道她没有走。起先，谁家的孩子发烧昏睡了，就让她走，但是没啥效果，后来就开始骂。这边骂完那边孩子就没事了。翻过来调过去，最后呢，她找到了我哥哥，因为是我姥爷的亲姐姐。没法骂她，所有她就赖上我哥哥了。没办法，只好把我哥哥接回家了，还没有到家呢，我哥就啥事没有了。
然后她就陆陆续续招惹这个那个的，一直到表叔再次来走亲戚。然后，给她说，你别在这了，跟着你儿子走吧。从那以后，诡异的事情再没有发生过。
明亮的天空发现两个“星星” 这是我经历的一件事，至今不知道是什么东西。那是一个收小麦的季节。那个时候，收麦是一年当中很重要的事情了，一般麦季要差不多１个月才能结束。收麦的时候，最喜欢做的一件事情就是，躺在刚拉到场里的麦子上，看着悠悠的白云和蓝天。
记得那是一个下午，天还很亮，我百无聊赖的躺在麦秸上打滚。抬头发现一个很亮的星星垂直的往下落，落了一会，又出现了一颗，速度比第一颗落的快，很快赶上了第一颗，然后两颗星星就这么一上一下的好一会。然后，凭空又消失了，整个事情大概持续了５分钟左右。当时没有觉得什么，现在想想，真不知道那玩意是什么。
以上就是还记得一些自己遇到的诡异的事情，权当记录。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>apple id重置密码极其不人性化</title>
      <link>https://iliu.org/3350.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 07:24:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3350.html</guid>
      <description>都说苹果的系统很人性化，安全性好，巴拉巴拉的。但是今天的一件小事让我觉得有点言过其实了。
事情是这样子的，女儿的IPAD登录的是我的id号，由于云空间满了，天天冒出来一个红疙瘩，于是我就打算取消登录。但是呢，我忘记密码了。于是想重设密码，结果在ipad上重设，需要输入开机密码，这个密码是我女儿设的，我登录都是用指纹。而现在她处于上课的时间，没法联系她，于是，我就打算在网页上重新设置密码。
结果网页上手机号验证之后，还是要在IPAD上设置，转了一圈又回来了。倒是有一个不在本机设置的选择，选择了之后也24小时的验证时间。我算是服了！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于雨伞的记忆</title>
      <link>https://iliu.org/3345.html</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3345.html</guid>
      <description>进入十月份的这些天，天空一直是阴沉沉的，时不时的还下点小雨，淅淅沥沥的，没完没了。给女儿找了一把伞，结果人家不愿意用那把，因为那把伞的伞骨有点小毛病，她自己又找了一把带上了。这不禁让我想起了，我小时候下雨的事情。
记得小时候家里是没有伞的，那时候的伞也不像现在的伞这么的轻巧和各种颜色，基本上都是竹子做的伞骨，伞面一般是油布，非常的笨重。
下雨的时候，家里的雨具是两件老爸单位发的雨衣，非常的肥大，所以，这也是父母的专属雨具了。我和哥哥的雨具是装化肥的蛇皮袋子，把底部的一个角塞到另一个角里，就成了一个带有帽子的雨具。这种雨具，下小雨或者用的时间短是可以的，大雨或者时间一长，整个就湿透了。凑巧的时候，刚好有化肥袋子里面的那一层塑料袋，这就成了下雨是的宝贝。因为这个是淋不透的。
所以，那时候特别羡慕打着伞上学的同学，尽管是那种笨重的老竹伞。每次下雨最大的愿望就是能有一把伞。
这个愿望一直持续到三年级还是四年级，爸爸出差回来带回来了一把洋伞，黑色的伞面，金属的伞骨，可以折叠成两段，还是一把自动伞，一按按钮，砰的一声，伞就打开了。
于是，我天天盼着下雨，盼呀盼呀，终于在一次上课的时候，大雨哗哗的下起来了，心想老妈一定会给自己送那把伞。着急的等待着，都没心思上课了，结果来的是堂姐，手里给送来的又是一个化肥袋子……
原来，老妈不会开这把伞，摆弄了半天打不开，只好让堂姐送来了一个塑料袋。心理别提多懊悔了。第二天早上，雨停了，天还稍微有点阴，妈妈问，带伞吗？我说，带。于是，带着伞去了学校，结果放学的时候，已是晴空万里了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纯代码设置frp服务器</title>
      <link>https://iliu.org/3340.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 07:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3340.html</guid>
      <description>以前老刘写过《宝塔面板安装FRP内网穿透控制群晖》的文章，最近发现不知道是这个插件的作者不再开发了还是其他的原因，xeath开发的这个frp服务器插件已经在商店里找不到了。其实，这也没什么，直接用代码的方式部署也是可以的。
SSH连接到VPS之后运行如下命令查看处理器架构，根据架构下载不同版本的frp
arch 查看结果，如果是“X86_64“即可选择”amd64”，
运行如下命令，根据架构不同，选择相应版本并进行下载，然后登陆frp的官网地址，现在最新的应该是0.34.1，所以，运行如下的命令：
wget https://github.com/fatedier/frp/releases/download/v0.34.1/frp_0.34.1_linux_amd64.tar.gz 然后解压，给文件换一个名字，进入frp目录
tar -zxvf frp_0.34.1_linux_amd64.tar.gz cp -r frp_0.34.1_linux_amd64 frp cd frp 修改frps.ini文件
vim frps.ini 格式如下：
[common] bind_port = 7000 dashboard_port = 7500 token = *******（根据情况自己设置） dashboard_user = 自己设置 dashboard_pwd = 自己设置 vhost_http_port = 10080 vhost_https_port = 10443 编辑完成后保存（vim保存如果不会请自行搜索）。
之后我们就可以运行frps的服务端了。
使用命令：
./frps -c frps.ini 如果输出如下文字，说明服务器配置成功
2019/01/12 15:22:39 [I] [service.go:130] frps tcp listen on 0.0.0.0:7000 2019/01/12 15:22:39 [I] [service.go:172] http service listen on 0.0.0.0:10080 2019/01/12 15:22:39 [I] [service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蓝光眼镜值得投资吗？</title>
      <link>https://iliu.org/3333.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 10:19:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3333.html</guid>
      <description>你可能听说过，盯着数字屏幕看太久可能会损坏你的眼睛。但你真的知道为什么会伤害眼睛吗？伤害是由从这些屏幕上发出蓝光造成的。蓝光是一种可见光，波长短，能量高。一般情况，当你听到波长和光能时，很多人想到的都是太阳，但太阳并不是唯一的光源。波长和光能也可以来自笔记本电脑、平板电脑和手机！
你可能以为这不就是一个手机嘛，有什么大不了的呢？那让我们换一个角度来说。太阳会发出蓝光、紫外线和红外线。过度接触这些光线会增加患皮肤癌、老年斑和皱纹的风险。与眼睛有关症状，可能导致光热炎（晒伤的眼睛），脑膜（粉红色组织生长）和白内障。幸运的是，市场上有防晒霜和太阳镜这样的产品可以保护我们免受这些负面后果的影响。更重要的是，我们眼睛本身也能够阻挡相当数量的太阳光线到达视网膜，以免造成永久性的视力损伤。但眼睛唯一不擅长阻挡的就是蓝光。
OLYMPUS DIGITAL CAMERA 我们都明白长时间在户外活动的时候戴帽子或太阳镜来保护眼睛免受阳光照射的重要性。但是当你进入室内时会发生什么呢？和太阳发出的同样威力的蓝光现在通过人造设备进入室内，而你用来阻挡外面太阳的工具在室内却不再使用。最重要的是，你很可能盯着你的蓝光发射设备很长的时间。反过来，你的这些行为增加你的眼镜发展视网膜问题的风险，如黄斑变性。
解决方案：蓝光遮挡眼镜。 蓝光眼镜就像室内的太阳镜。通过佩戴它们，只要您使用数字设备，它可以帮助减少进入眼睛的蓝光照射量。这些特种眼镜可以创造短期和长期的好处。
短期福利：
减少数字眼疲劳 减少头痛 更舒适的视野 长期利益：
视网膜疾病发展的减少 减轻对晶状体的伤害，使眼睛发生白内障的几率减小 改善睡眠习惯 建议与你的视光师讨论蓝光眼镜。 有很多在线零售商营销他们所谓的防蓝光眼镜，但 他们真的不是合格的产品。让视光师检查您购买的眼镜，以确保它真的符合防蓝光的标准，或直接从您认为可靠的视光师那里购买眼镜。对于世界上学生和需要工作的人来说，防蓝光眼镜是你的新朋友，可以真正帮助改善你的健康和整体表现。完全值得投资！
如果你不确定你的视光师是否可靠，请联系老刘，老刘这里有可靠的性价比高的符合防蓝光标准的防蓝光眼镜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打造一个安全的宝塔面板服务器环境</title>
      <link>https://iliu.org/3326.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 03:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3326.html</guid>
      <description>很多人都戏称宝塔面板为bug塔面板，特别是前几天出现的phpmyadmin事件，似乎更进一步的坐实了bug塔bug的地位，但是平信而论，经过这么多年的发展，宝塔面板在配置服务器方面还是很方便的，而里面一些小插件也是非常的好用，所以，对于这个面板老刘是非常的纠结，喜欢他的简单和好用的插件，纠结它的稳定性。毕竟老刘是吃过这方面的亏的，早点5.x的时代，有一次，什么都没动，网站也正常打开，面板却挂了….
闲话少说了，思前想后，还是决定用它吧，多备份，万一挂了，恢复起来也快。既然决定要用这个一个有着安全漏洞前科的面板，把它打造的相对安全一些是一件迫在眉睫的事情了。老刘是在以下几个方面做的，有需要的朋友可以参考。
第一，面板的设置 这个好多的教程都有提到，比如别名，安全入口名字、默认目录，默认端口 面板用户及密码，都需要一一更改，由于比较简单，这里就不一一进行说明了。
第二步，加装防火墙 宝塔官方有waf的防火墙，但是是收费的。所有，这里老刘强烈建议搭建使用nginx作为网站服务器的web框架而不是使用阿帕奇。这是因为使用nginx后，有个叫叫明国三年一场雨大佬开发的Nginx免费防火墙，目前已经更新到了4.5的版本，由于没有用过官方的防火墙，老刘认为这个免费的对一般的网站已经完全够用了。
使用防火墙的默认设置已经足矣，当然你也可以打开里面的设置项，把所有的开关都打开，但是这样会造成一些正常的动作被误报，因此建议直接使用默认设置即可。如果网站使用了CDN加速，可以在网站设置里选择开启CDN选项，这样就不会误报你的CDN的IP了。
第三步，对常见挂马的实时查杀 这个也是老刘纠结宝塔的原因之一，就是因为宝塔里的这款插件，openrasp管理器插件，OpenRASP 是百度安全推出的一款 免费、开源 的应用运行时自我保护产品，对一句话木马的查杀相当不错。项目的介绍可以在这里了解。
宝塔软件列表里搜索openrasp，点击安装，安装后开启即可，目前支持到php7.3,首次安装的时间可能有点长，耐心等待即可。
第四步 安装fail2ban 这个是放爆破扫描端口的的，宝塔的这个设置的比较简单，安装后可以参考老刘的另一篇文章进行详细的设置《lnmp一键开启waf及使用 Fail2Ban防护》。然后，把所有用不到的端口删除。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回归自然的养鱼方式</title>
      <link>https://iliu.org/3323.html</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 01:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3323.html</guid>
      <description>5月底的时候，曾经给工作室的鱼缸加上了一个高大上的沼泽过滤系统，当时还写了一篇文章《给鱼缸上了沼泽过滤》，5个月过去了，8条小鱼生活的很好，吃完了当时买鱼人送的一小瓶鱼粮。自己给它们买的鱼粮也吃了不少了。貌似也比刚买来的时候大了一些。
沼泽过滤上面的植物，当时最终还是选择了铜钱草，也长势喜人，叶片都有小孩的巴掌那么大了。可是一个夏天过去，发现了如下的问题:
工作室地方小 工作室的地方本来就不是很大，能种花养鱼的地方就更小了，加上这个沼泽过滤的箱子之后，和总体环境总有点格格不入的感觉。由于沼泽箱内的水比较多，所以窗帘也不能拉全
放在窗边，长满绿苔 夏天的阳光太好了吧，沼泽箱里长出了一层的绿苔，怎么清理都清理不干净，本来上沼泽过滤是为了省心，结果这下更麻烦了。放那不管吧，绿糊糊黑黝黝的趴在石子上，很是难看。
根据以上的两点，决定撤掉这个沼泽过滤箱，为了让自己能继续省心，做了如下的工作
解决鱼缸水里硝酸盐和氨的问题 鱼缸水里的鱼伤害大的主要成分是鱼屎分解后的亚硝酸盐和氨，也就是传说中的化肥，所以把铜钱草直接扔进去我认为和原来在过滤箱上生长是没有什么两样的。事实上也证明，直接把铜钱草扔进鱼缸，铜钱草活得很好，也生长的挺快的。然后，又买了两片一页莲，也放进了鱼缸里。这样，硝酸盐和氨就被植物吸收掉了。
解决鱼缸水里亚硝酸盐的问题 吃亚硝酸盐的东西叫硝化细菌，它们能把亚硝酸盐转变成硝酸盐，而硝酸盐对鱼类是没啥伤害的，而且会被当做肥料被植物吸收掉。本来想买的陶粒什么的，但是后来想到陶粒的作用就多孔嘛，也就是让硝化细菌能有更多的附着的地方，那直接找一块多孔的砖头不必陶粒孔要多吗？于是，找了块砖头放进去，目前来看还是可以的！后来网上一搜，才发现，我这种养法原来是古法养鱼，哈哈
现在，整个感觉好多了，工作之余，浇浇花，剪剪枝叶，看看小鱼在绿叶之间嬉戏，再来一杯清茶，挺好，知足了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网站卖不卖？</title>
      <link>https://iliu.org/3317.html</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 02:43:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3317.html</guid>
      <description>最近好几位博友的博客都卖了，比如叶先生博客，诗梦博客，自然博客。网站能变现是一个好事。但是，如果有人问我，你的网站卖不卖的话，我的网站会不会出售呢？
如果是那个眼镜网站的话，说实话会考虑一下，价格合适的话，应该是会出手的。但是如果是这个博客的话，真的不会卖的（当然，这个博客就那么三核桃俩枣的流量也没人买），上午又特地去上述的几个博客看了一下，更坚定了这个想法。毕竟博客是自己现在乃至以后能留下的回忆。
昨天看到张波老师有想要折腾了，张老师一年不折腾个一次是不会罢休的，?。我默默的给眼镜网装了个Redis和又拍云的插件。
貌似速度快了那么一丢丢！~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网站换了一台服务器</title>
      <link>https://iliu.org/3309.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:03:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3309.html</guid>
      <description>前几天发现网站有点卡，特别是回复评论的时候，速度很慢。然后后台看了一下进程，发现WWW进程占用的CPU会一下一下的飙升，最高的时候达到了100%。但是根据流量的话，不可能是这样一个占用。这个博客也就日流量30IP左右，另外一个网站，日流量就是400-500之间。作为一台2核4g内存的vps,不可能达到这个资源占用水平。所以，打算重新整下生产环境。
昨天下午正好有点时间，把两个网站进行了备份，这个博客还好，打包之后只有100多兆，另外一个网站打包后竟然有了1G多，唉。所有，能不折腾还是少折腾啊。
下载完了之后，进到篱落的后台重新安装系统镜像，结果发现，centos8安装不上，其他的Ubuntu啊，debian啊等等也是安装不了。装来装去只有centos7.6能装进去，虽然说理想的系统是8，但是7.6也就凑合了。系统装好后，开始装oneinstack，结果发现，无法下载安装包，本地电脑打开是正常的，ping一下那个网址，也PING不通。不死心，安装lnmp吧，结果还是无法下载安装包，nmmp，都不行，我装宝塔总可以吧，我去，宝塔也装不了，?！~~~
于是联系小张，这货不知道去哪pc去了?，到晚上才回复我，要了我的ip，后来说是宿主机坏了，需要更换。想着会花一段时间呢，于是开个腾讯港轻量应急，反正也可以随时退款。题外话，腾讯香港轻量晚上有点卡，其他时间倒是还可以。结果小张说给我换新的服务器。
早上一大早就给搞好了，弄生产环境搞了半天，下午总算网站恢复正常了。
总的来说，篱落的主机还是推荐使用的，和腾讯阿里等大厂相比稳定性虽然稍差一些，但是胜在价格便宜啊，象我这款人情价的2h4g的vps才300块钱，还要啥自行车啊。
如果你想要找一款性价比不错的主机空间，不妨看看篱落吧，走我下面的链接，据说有优惠！
https://my.liluohost.com/aff.php?aff=148</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>要钱还是不要钱？</title>
      <link>https://iliu.org/3306.html</link>
      <pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:56:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3306.html</guid>
      <description>昨天孩子的舅妈给媳妇说，某某哥去她家了，说想让我给他的女儿配副眼镜。钱该怎么算怎么算。这个某某哥是媳妇的姨表哥，和孩子的舅舅一样都是在春城打拼。后来，就有一个小女孩加我的微信，发了验光单等等的东西。
然后给她发了一些镜架的图片，让她挑了挑，选中了一个金色复古的半圆型镜架。然后，小女孩就问眼镜是多少钱。我说，你不用操心钱的事情，你是孩子，就是要钱的话我也不会问你要，也是找你爸爸要。小女孩也就没有坚持，后来发了个地址，让给快递过去。并说，运费可以到付。
至此，事情算是结束，但是心里却有点小情绪。说实话，这副眼镜本来就没有打算收钱，毕竟还是比较亲近的。一般亲戚来配眼镜，第一付基本上都是送的，这副也不例外。有小情绪主要还是针对这个某某哥。
按理说，他应该加我的微信，和我来说这件事，收钱和不收钱都是两个大人之间的事情，你直接让一个孩子给我谈，还一口一个姑父的叫着，这是想给钱还是不想给钱呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nodecache开通了中国直连线路</title>
      <link>https://iliu.org/3283.html</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 02:29:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3283.html</guid>
      <description>在以前的文章（推荐一款国外CDN——Nodecache，注册即送1T流量）中介绍过nodecache这个CDN服务商，当时是注册送1T的流量，后来由于觉得其速度有点慢，有时候又不稳定，所以就一直没有，后来通过这篇文字，陆续有了写aff送的流量，差不多一个月9G的样子，要说用在我这个小博客上市绰绰有余了，但是由于怕跑路就一直也没有用。
今天闲着没事，翻看自己以前的文字，发现了自己的这篇文章，于是，怀旧的登录上去看看，结果这个CDN服务商居然还没有跑路，哈哈！看了一下，里面的设置基本上和上海云盾的类似，有些还借鉴了又拍云的设置方式。又看了一下发现居然增加了中国直连线路。于是，我可耻的心动了。设置了一番，发现没有想想的那么美好，中国直连线路不是中国线路。
设置成中国直连线路后的ping值 大概170左右，查了一下这个IP，是美国加利福尼亚的IP。不过实际用起来感觉还是挺流畅的。除了ping的值有点高以外。
于是切换成亚太IP后 ping值降到了60，但是不稳定，有超时的现象。
里面的设置还是挺丰富的，支持防护CC以及waf防火墙 有兴趣的朋友可以试试看 目前也运行了一年多的时间了吧，估计不会跑路了，作为日常使用一下下还是可以的，谁让没有备案不能用国内的CDN呢！凑合着用吧，比裸奔心理安慰一些些！
注册地址： 可以走一下我的AFF,让我多一些些流量。?
https://console-api.nodecache.com/f?aff=4BLOd3
貌似不再送流量了…..</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一款可以设置Microsoft Defender的辅助软件</title>
      <link>https://iliu.org/3279.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 07:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3279.html</guid>
      <description>自从Windows 10推出以来，微软的Microsoft Defender已经可以作为一款合格的杀毒软件来使用了，但是微软为了平衡误杀和安全之间的关系，默认情况西安Microsoft Defender很多先进的技术都没有开启，比如对流氓软件pup的查杀等。要想开启高级功能就必须去组策略里进行调整，这一步对软件小白来说是真的费事。好消息来了，有大神开发出来了一款可以设置Microsoft Defender的辅助软件，不需要进组策略即可对Microsoft Defender进行调整。目前已经更新到了3.0.0.1版，坏消息是没有中文版。不过软件的设置很简单。看着本文的图片进行设置就行。或者设置成“HIGH”即可。
用于配置Windows 10内置Defender防病毒设置的实用程序.它是一个便携式实用程序 Version 3.0.0.1
1. Added tip text feature to some buttons (</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>书香伴我成长</title>
      <link>https://iliu.org/3273.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 12:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3273.html</guid>
      <description>书，是一把钥匙，开启智慧的大门；
书，是一盏路灯，照亮前行的道路；
书，是一颗牵牛花，驱散心中的阴霾；
对我来说，书，是伴我成长的良师益友！
迷上童话 六岁的时候，我带着好奇心闯入了那一片色彩鲜明的世界……
小人鱼对我诉说她生前的心声，卖火柴的小女孩对我说着她的不幸，拇指姑娘邀请我去她家做客，皇帝新衣的皇帝，则使我皱起了眉头……
我好像走进了大自然，体会了灰姑娘被欺负时的委屈，感受了白雪公主后母的恶毒…….这甜蜜的感觉，让我觉得，书如好友。、
爱上诗歌 在我3年级的时候，学习了李白的《静夜思》，“床前明月光，疑是地上霜；举头望明月，低头思故乡”，使我体会到了人生的不易，我从此爱上了诗歌，可是功课占据了我大多数的时间，我只好充分利用课余的时间，看课外诗词。
一点遗憾，《迢迢牵牛星》这首诗的作者没有能流传下来，这使我内心非常的失落‘于是，我只有接着读下面的实测，以便吧这点遗憾给忘掉。就连上厕所，晚上睡觉前都要看上一会。诗词，既让我了解了中华文化，又使我了解了许多知识。好书如师。
痴醉名著 11岁那年，我接触了原版的名著《西游记》，这让我走火入魔。我如饥似渴的去读各类名著，每次妈妈都要吵我一顿——因为我不睡觉。看曹文轩的《山羊不吃天堂草》时，我从黄昏一直看到夕阳西下，泪流满面…….好书，如同泉水一样的甘甜。
时光荏然，从识字以来，我浏览了很多书籍，这让知晓了不少古今中外的文化。书籍让我找到了正确的方向。
书香，伴我成长，也让我的生活更美好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网易词典笔2.0简单开箱</title>
      <link>https://iliu.org/3268.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 02:19:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3268.html</guid>
      <description>前端时间给女儿买了一套《书虫》系列和《疯狂校园》系列的英语读本。书虫还好，句子比较简单，有些单词就算不认识，根据上下文的关系以及后面的生词表，阅读起来不算太费事。可是疯狂校园系列读起来就有点难度了。
来回的翻字典耽误时间不说，还打断了阅读的连续性。那时候就有给女儿买一支词典笔的打算，但是看了一下基本上2代的要800大洋左右，又有些犹豫。前天，意外的把liu.gg的域名给卖了，小赚了一点意外之财，干脆把这个笔给女儿买了算了。
天猫上查了一下，找了一个销量比较高的，价格相对优惠的下了单。随笔还给送了一个网易精品课的优惠码，不过注册了后看课程一般般，也就没有给女儿学。
选了一个粉色的。我没有拍图片，网上找了几张图来替代
包装是一个白色的盒子，上面是网易有道词典笔，设计的非常的简洁。
嗯就是这样的一支笔。放在手里也不沉。刚发过来的时候系统的版本是1.22。然后提示升级，先升级到了1.33，然后再次提示升级，升级到了1.52，增加了一个和网易有道词典相互关联的设置。
笔的外形就这样，关键是要看识别单词的能力。官方说的又230万的词量，实际使用起来识别率还是挺高的。特别是还支持整句扫描识别和跨行扫描。总体来说还是挺满意的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>卖出去了一个域名</title>
      <link>https://iliu.org/3264.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 00:38:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3264.html</guid>
      <description>昨天晚上给女儿辅导完作业，顺手拿起手机看看群里的信息什么的。忽然发现有一封新邮件。点开一看，发现是西部数码发过来的：
尊敬的用户：
您发布的一口价域名已售出：liu.gg 共1个，合计：2000元。恭喜您!
若不需要本类邮件提醒，可以在管理中心》帐号管理》设置中心 进行关闭。
若使用中遇到任何问题，请联系我司客服或提交有问必答，非常感谢您对我司的长期支持。
这时候才想起来，在决定用流金岁月这个域名之后，就把liu.gg挂到了西数的域名交易平台了。这一晃半年过去了。前几天还在寻思用这个域名再搞个什么网站玩玩。还没有下手呢，结果被买走了。
其实买家花2000块钱买我这个域名真的不亏，当时西数做活动应该是80多块钱一年，顺便就续费了10年。现在域名续费的价格是200多。10年的话就2000多了。这也是我第一次卖域名吧，心中五味杂陈，既有一丝兴奋，又有一份不舍。期待买家能把这个域名用好吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咏昙</title>
      <link>https://iliu.org/3262.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 12:15:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3262.html</guid>
      <description> 白如雪，洁似梅 欲视昙，必有耐 开如白鹭般净洁 收如少女般含蓄 窗前花苞且难寻 开时既是枯萎始 若使花儿记心上 花开时分想真谛 其二 寂寞昙花深夜开 洁白无瑕人未见 一朝凋谢人不知 笑问此花何时开 白鹭一现不容看 就似昙华寿命短 幽香缕缕人难闻 淡淡清香胜桂兰 如若白鹭人易赏 琼花何苦晚间开 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昙花开花了</title>
      <link>https://iliu.org/3257.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 02:14:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3257.html</guid>
      <description>大概10几天前，给阳台上的一些花花草草浇水的时候，发现昙花一片叶子上鼓出了一个米粒大小的花苞，那一刻，感觉这盆昙花还真是没有白白的费劲。
要说费劲，还真不是字面上的意思。三年前，去天水看望老爸老妈的时候，在一个长辈那里发现她养了很多盆的昙花，别说女儿了，就连我和媳妇都没有见到过真正昙花开花的样子。于是，问长辈要了一颗移栽回郑州，本来是打算直接带一整颗回来，当年就能开花。但是昙花这个东西长的还挺高大，枝条也柔软，加上回来的时候，长辈们送了好多的当地特产，后备箱里是实在装不下一盆花了。
长辈阿姨说，昙花很好养活，直接剪一片叶子，回家插到花盆里就能活。于是就只带了一片叶子。回来后，小心的插到花盆里，结果没几天，还真发芽了，竟然还长出了一个花苞。可惜花苞没长多大的时候，被媳妇不小心给碰掉了。于是，看昙花开花的日子就一推再推，这一推就是三年。在去年的时候，还写过一篇文章，昙花怎么养才能开花？要说给我的感受，那就是：
昙花好活不好养啊！
好活是，随便弄个盆，浇点水，它就能生根发芽，不好养是因为，就是不开花，?
今年的春天，专门把昙花从室内移到室外，由于昙花喜光怕晒，专门用一个纱巾给它搭了个凉棚。又卖来一些有机肥料。功夫花到了，花自然也就开了。也算是量变引起质变吧。
从网上查了下，昙花开花前的特征。说花蕾上翘的当晚一般就开花了。上周五，我发现上翘了，兴致勃勃的给女儿说，晚上昙花就开了，结果惹得小丫头熬到快11点了，也没有开花的动静。周六，我又信之旦旦的说，今天晚上就要开花了，结果还是没开。昨天傍晚，照例看了一下，发现花苞已经微微的打开了。
于是给女儿说，今天晚上，昙花一定开。女儿不屑的白了我一眼说，我不会相信你的。已经说开两天了，不还是没有开吗。我说，好饭不怕晚嘛，请拭目以待吧。本来还想给她打个赌，输了洗碗。后来把这个茬给忘了。唉！~~
到了晚上8多点快9点的时候，昙花开了。专门把它从外面搬到屋里。昙花盛开后，有一点点淡淡的花香</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨</title>
      <link>https://iliu.org/3250.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 12:06:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3250.html</guid>
      <description>窗外雾蒙蒙，何似下雨？
天灰阳消散，雷声大作。
丁香淋微雨，更加妩媚。
翠鸟停塘边，望眼欲穿。
雨中更愁苦，不展眉头舒。
历史何其悲，只愿不重复。
电与雷惊心，雨与霜寒心。
丁香结不完，更似人生题。
若结从此无，生活淡无味。
转眼天放晴，似乎从无雨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淘宝商家真的挺不容易</title>
      <link>https://iliu.org/3245.html</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 10:50:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3245.html</guid>
      <description>其实淘宝商家真的很难。再加上淘宝的机制，导致做淘宝真的不是一件容易的事情。
疫情期间，也再淘宝上开了店铺，说实话，淘宝的店铺开了好多次了，只是开了又关，关了又开。因为没啥销量。这次，如果不是疫情，也不会开。不过这次比以前好点，这次直接用公司注册的企业店铺，应该是信誉高一些吧，陆陆续续一个月有那么三五个订单。主要是一些太阳镜，防蓝光眼镜什么的，不挣啥钱，就是一个热闹。
卖的东西都是老刘精挑细选的，几十块钱的东西，你要说和几百块钱的去比，质量绝对比不过，但是这个价格绝对能对得起这个质量，为啥这样说呢，淘宝里的东西，我都没有备货，都是从厂家或者代理商那直接发货，所以，价格就是我的进货价加上运费后我在加上几块钱的利润，所以，性价比那真的没法得说，半年多来，虽然销量不多吧，没有一例退换货，全都是5分好评。但是常在河边走，咋能不湿鞋呢，这不就碰上了。
前两天，一位辽宁什么镇的女孩，选择了一副红狼的偏光太阳镜，这个太阳镜是这两年比较流行的一个中端的一个牌子。质量确实不错，一般实体店卖200-300这个样子。
对方收到货之后，在第六天的头上要求退货，理由是其他，其实大家都不是傻子，这是戴了5-6天了不喜欢了。由于眼镜不是包邮的，根据淘宝规则，非质量问题来回的运费都是要买家承担，所以，果断提出异议，要求对方更改价格。这时候，买家开始撒泼了，又是这副眼镜质量不行，比以前她买的太阳镜轻（草，这是啥逻辑，轻就代表质量不好，那纯钛镜架就应该分文不值啊）。然后，又说不是正品！让她打厂家的查询电话打，不打，反正你这就不是正品！说的我也烦了，果断拒绝退货。
对方要求客服介入，这客服也就是和稀泥。一直鼓动不要和对方一般见识，以和为贵，运费又不多云云，退了不扣分等等。。。。不胜其烦，最后答应了连运费一起给退了。
也就是啥都没弄成，多花了10块钱的运费，结果自己的库存还又多了一副！
所以亲爱的朋友们，卖家真的也挺难的，买东西前考虑清楚了是不是真需要，真买了，能用就别退货了，这年头真是谁都不容易！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从宝塔面板换成oneinstack踩的一个坑</title>
      <link>https://iliu.org/3240.html</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 03:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3240.html</guid>
      <description>年初的时候，由于疫情的原因，在家没事就折腾服务器，由于看上了宝塔面板的FRP插件，所以把网站环境管理面板从oneinstack换成了宝塔面板，不成想，前几天出现了这么一个低级的bug，所以，思来想去，不能为了一颗树苗而放弃整片森林，为了安全，还是把宝塔面板换掉为妙。
步骤很简单，无非是再宝塔里先把网站的文件夹打包，下载。然后备份数据文件下载。趁着这个机会，把服务器的系统也升级到centos8了。然后安装oneinstack，并编译环境，生成网站目录等等，都是基本的方法，不是本文重点要说的。我要说的是，这里面的坑。
新环境做好后，把文件上传，解压，链接好数据库文件，浏览器一输入网站，我去！显示No input file specified错误，赶紧Google了一下，发现解决的方法五花八门，基本上都是东php.ini。想到自己刚才因为网站用的一个主题需要引用一个解密的插件，确实是改了php.ini。但是去掉改动的，依然是这个错误。于是怀疑是自己不经意间删掉了什么字符之类的。由于没有备份这个文件。所以，决定重新编译php。
新弄的php还是显示No input file specified。确认了不是php的问题。为了排查，把自己的博客也上传，结果发现博客是好的。这时候忽然想起来，博客这个文件当时备份的时候，把宝塔生成的.user.ini这个为了防止跨站的文件删除了，而另一个网站的没有删。于是在网站源码里找到这个文件，删除之。问题迎刃而解了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle软件重大更新，这个玩法你一定要知道！</title>
      <link>https://iliu.org/3235.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:18:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3235.html</guid>
      <description>今天拿出来我的kindle，发现有系统更新的提示，对于我这种追求最新的人来说，更新那是必须的，那么本次更新后，系统会多了那些功能呢？
最新的软件版本是什么？
目前Kindle最新的软件版本是5.13.1
该版本适用的阅读器型号为： Kindle Oasis （第10代），即 KO3 Kindle Oasis （第9代）， 即KO2 Kindle Oasis （第8代），即 KO1 Kindle Voyage Kindle 青春版（658元 入门款） Kindle (558元 入门款) Kindle Paperwhite（第10代），即KPW4 如何查看Kindle软件更新情况？
打开你的Kindle，点击右上角【设置】&amp;raquo;点击【设备选项】&amp;raquo;【设备信息】，就可以查看你的Kindle的固件版本，以及最近更新的介绍。
软件升级后，有哪些功能更新？ ** 搜****索
** 更新了搜索体验，能让你更轻松浏览搜索结果，同时不会丢失正在阅读的页面。
在读一本书的时候，可以在上方【搜索】栏输入你想查找的词语，点击搜索就可以查看这词在书中什么位置出现过，有什么内容。
** 快速翻书导航
** Kindle更新了翻书的体验，进度条上会用圆点显示最近阅读的页面，包括最近在其他设备上阅读的页面。
快速翻书可以帮助你快速捕捉到一本书的中心思想，找到数字、名称和图表。你将加快识别段落中关键句子的速度，熟练的小伙伴可以在几秒钟内浏览并理解一整页内容。 ** 夜间模式
** 进入【设置】-【辅助功能】中开启关闭【黑白调换】。让你在黑暗中能舒适阅读~ ** 功能设置位置更新
** 你应该也已经注意到有些功能设置的位置有所变化，比如热门标注、生词提示、生字注音。这些功能现在都可以在读电子书的页面里，与字体、页边距等一起设置了。 ** Kindle朗读
** *该功能目前仅适用于Kindle Oasis3, Kindle Paperwhite 4, 和Kindle青春版。 Kindle可以听书了！
现在可以通过连接蓝牙耳机或音箱，收听Kindle电子书（注意是从z.cn 购买的中国出版社出版的简体中文电子书）。
对于老刘来说，最喜欢的功能是前两个，以前总觉得kindle的搜索功能太弱了，这次更新后，貌似体验不错！ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>提醒有孩子的家长，一定要抽空带孩子查查视功能</title>
      <link>https://iliu.org/3229.html</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 02:33:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3229.html</guid>
      <description>经历的疫情的这段网课的时间，孩子们都可以光明正大的拿着手机平板等用了。但是一连几个月，对孩子的视力的影响还是蛮大的。这段时间，老刘接触到好几个孩子，或多或少视功能有问题。
查视功能并不是单纯的去看一下视力表，这是最初期的检测。查视功能包括要查视力，眼睛的调节情况，立体视情况，集合情况，有无斜视，融像功能是否正常等等。
有些孩子的视力可能没有表现的那么差，裸眼单眼可能还是能达到0.8，但是视功能有些已经有了问题，这段时间老刘接待了5个孩子，平均年龄在7-11岁，裸眼视力都在0.8左右，但是眼的调节能力都很差，最差的一个孩子，眼的正向调节能力只有50度，正常的250度左右。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可惜了的中国联通</title>
      <link>https://iliu.org/3225.html</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 04:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3225.html</guid>
      <description>前一段时间想给店里的宽带换成联通的，毕竟房间里已经走了联通的线路，不用再从外面接线，另外就是联通还可能有一些公网的IP可以用，然后自己的NAS黑群晖就能排上用场了，结果被告知写字楼里要使用每年几千块的商务宽带，当时还写了一篇文章来说这件事。详见《 收拾的差不多了，顺便鄙视一下联通》。
今天看了一篇文章，才发现原来是联通的一个骚操作导致自己宽带的市场被友商所一步一步的蚕食，最后由于资源的限制，不得不出此下策以便更好的维护它的核心客户。
这个骚操作就是，再移动、电信等都以手机号和宽带绑定等融合为主的时候，低价策略狂扫市场的时候，联通不知道脑子抽了什么筋，全力影响推荐副卡，以便占据消费者的第二个卡槽，为此，放弃大量中低端用户群并将主要精力放在维护其核心宽带客户上面。结果，费了好到的人力物力财力，结果发现，消费者并不买账，副卡平均的寿命只有5个月。再回过头来发现，副卡没做好，宽带用户也没了。
特别是移动，推出的捆绑措施优惠的力度相当的大，当下，越来越多的家庭会选择“全家用”，融合套餐的地位会越来越高，如果你移动网没做好，宽带用户也会趋减，同样你宽带没做好，移动网的用户也会逐渐转移出去。
真是可惜了，当初手里拿着网通的宽带用户，南电信，北联通，还把不良资产CDMA甩给了电信，3g时代还拿着最好的技术WCDMA。结果这么多的好牌，被自己打的稀烂。现在不但宽带用户被移动超越了，移动用户还被电信超越了！
白白把自己的用户拱手相让，唉，你要是能发展壮大还真的是怪事了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次直播</title>
      <link>https://iliu.org/3220.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 07:46:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3220.html</guid>
      <description>放假以来，有不少家长都咨询孩子假期近视的事情，回答这样的问题比较琐碎。我也知道，有很多家长就是想要一个具体的答案，比如，我用什么手段来治疗，戴什么镜片，度数为啥会增长？视力训练到底有用没，训练你说没有用，我姐邻居表哥二大爷家孙子的同学通过训练视力提高不少呢！…….
你是想要个答案啊，但是我要给你说明我为啥要给你这个答案啊。因为，我给你的答案都是有科学依据的啊，不然的话和江湖骗子又有什么区别呢？后来，我发现，想要把这些问题给解释通，没有半个小时的科普是不可能的事情。
正好，我的镜缘轩微信小程序也支持了直播的功能，索性来一次直播吧。这样，你有地方听，我有地方说，顺便还能给我的小程序增加点人气，没准听完你看上那个商品了呢。于是，就策划了这么一场直播。
直播的形式就是闲聊的形式，我家领导说要不要给你帮个忙，打个下手什么的，我说不用，一部手机走天下。其实，是我心理有点发毛，万一没有人听，那我不是要对着空气瞎白话。自己也给自己定了个小目标，只要有一个人在线，我就讲下去。
开播的时候真的就一个人在线，不过后来陆陆续续来来往往的也有个几十个人。也算是为了响应习主席的号召，为青少年的近视防控做一些微薄的贡献吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>腾讯的CDN还是可以的</title>
      <link>https://iliu.org/3217.html</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 09:35:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3217.html</guid>
      <description>2018年的时候，申请了腾讯的COS，CDN等，因为那时候cos有免费50g的额度，CDN每月10g的免费流量，COS倒是一直用着，cdn因为当时是景安的服务器，用上腾讯的cdn后，奇卡无比。找客服，发工单说是正常的。没有办法，只好放弃。
一直闲置到现在，镜缘轩这个网站也一直使用的是云盾的cdn，这几天又忍不住了折腾镜缘轩官网，当时这个就是一个PC+微信小程序的商城，说实话，现在商城的PC端流量少的可怜，商城的销量基本都是小程序贡献的。所以，打算给改版一下，采用企业博客+微信小程序的模式。
新版的小程序的程序的附件是存到cos上的，看了cos的介绍，发现只免费6个月了，于是还购买了存储包和下行流量包，然后查询了一下，发现2018年注册的是具有永久免费50g的额度的，于是发工单把这些又退掉了。
又看了看CDN，觉得不用有点可惜了，加上服务器也是腾讯家的，索性把cdn也从云盾转过来好了，结果发现腾讯自家的产品组合的一起，下过好的不得了，速度真是刚刚的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开播——聊聊学生近视防控的那些事</title>
      <link>https://iliu.org/3214.html</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 06:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3214.html</guid>
      <description>适逢暑假，经历过疫情和网课的大大小小的孩子们，或多或少度数都有那么些加深！孩子度数增加这么快怎么办，有什么办法可以治疗近视或者降低度数，艾灸、按摩等方法有没有用！这是镜缘轩这段时间以来经常接到的家长的问题。
正好微信小程序推出了直播的功能，镜缘轩也赶时髦一把，索性开个直播，把我们这么多年来的来的经验给大家讲解一下，毕竟集中的一个专题，能把这些问题讲的更透彻。
专题将从以下三个方面开展:
一、人为什么会近视
二、近视能不能治愈
三、目前防控近视的手段都有那些，那些是有用的，那些是伪的
这次讲座，没有噱头，全都是有证有据的干货分享，欢迎大家收看！
主讲人：眼镜老刘
高级验光师、配镜师，从业十几年，曾担任某眼科医院视光部主任一职。
开播时间：2020年7月25日20：00
开播平台：镜缘轩微信小程序
平台有提醒功能，请先扫码关注，以免错过</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人都是愿意相信自己相信的</title>
      <link>https://iliu.org/3206.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:28:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3206.html</guid>
      <description>标题有点绕，这样可以让自己感觉有点深度…..
为什么会发出这样的感慨呢，是因为昨晚小区业主群里的一件事情。
有一个女的邻居说，邻居们，听说咱那小区的开发商资金链断了，楼盘停工了， 明天下午都去售楼部去施压吧。然后，群里就议论纷纷，有说购房合同是今年10月份交房的，有说不按期交房第一个月开发商要每天赔偿购房款的万分之一，等等。一片热火朝天的景象。我是一个耿直的人啊，说资金链大概率是没有断，我这样说是有依据的。
第一，下半年的我们是按期发放的。（我在的这个群是购买商品房的群，不是原来被拆迁的业主群），给他们说下这个情况，也稳定一下他们的情绪。
第二，昨天我是路过工地的，应该是在建设那三栋配套的小楼，因为我看到有些低矮的防护网之类的东西。
第三，周边的几个工地，封顶的几栋楼都没有啥动静。
把这些情况给他们说了之后，没有什么回应。大家好像都已经沉浸在开发商给他们赔偿的喜悦中。
然后，我就说了，你们就不看你们的合同上有由于不可抗力影响导致不能按期交房，开发商没有责任吗？
瞬间，群里安静了
我是不是太不讨喜了？…….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最强大脑，一场秀而已</title>
      <link>https://iliu.org/3203.html</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 07:00:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3203.html</guid>
      <description>昨天看了最新一期的最强大脑，发现这个节目真的变得有些面目全非了，不过想想也能理解，这个世界上哪有那么多像水哥这种怪才的人啊，以前的题目让人叹为观止，只能自叹弗如。现在的题目，尽管教授和嘉宾一直说很难很难，但是我等凡人还是能做出来的可能。所以，这也就成了各学霸的竞技场。
最新一期是团队淘汰赛，感觉这个节目是有剧本的，这一期就是要赵金浩战队的一样，原因如下：
赵金浩的战队除了他本人之外，没有谁更突出 这个战队除了赵金浩之外，别的队员基本上都是打酱油进去的， 基本上在前几期都没有露脸，实力也就那么马马马虎虎，反观其他两个战队的队员，不说身经百战吧，但是出镜率都高啊，所以，团灭赵金浩战队，赵金浩通过补强去其他战队，对于最强大脑这个栏目来说，没有什么损失。而其他两个战队一旦被团灭的话，那就很难留着以前出镜率高的人了。毕竟补强的名额有限。
赵金浩的操作莫名其妙 在决赛的时候，两个人玩小人吃黄豆的游戏，谁吃的多，并且在规定时间内走出迷宫，谁就赢了。刚开始，赵金浩明明领先，后来却卡住了，赵给出的解答是不是卡住了，他在规划一条很牛逼的路线，结果路线规划完了，但是路线上的黄豆被对手已经吃掉了，这说辞根本就没法经过推敲好吧，一共48颗黄豆，谁先吃到25颗，谁就赢了，很明显的道理，我感觉赵金浩的操作仿佛就是告诉人们，我能赢对方，但是我没法赢，只能先让你们看看我的实力，奈何！
最后要说，以前挺好看的最轻大脑，极限挑战，现在都都变得不好看了，姑且就看着娱乐一下下吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人教版五年级下册数学易错题集</title>
      <link>https://iliu.org/3197.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 07:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3197.html</guid>
      <description>填空类（一）
1．把 5 米长的绳子平均剪成 4 段，每段长（ ）米，每段是全长的（ ）。
2．把 3kg 水果平均分给 4 个小朋友，每个小朋友分得这 3kg 水果的（ ），每
个小朋友分到（ ）kg。
3．王师傅 8 分钟制作了 5 个零件，他每分钟能制作（ ）个零件，制作一个
零件要（ ）分钟
4．把 5 米长的绳子剪去 1米，还剩下（ ）米。 5 米长的绳子剪去它的1/5还剩下（ ）米。
5、6/8的分子加上 9，分母加（ ）分数的大小才不会变
6．能同时被 2、3 整除的最小三位数是（ ） 能同时被 3、5 整除的最小三位数是（ ） 能同时被 2、3、5 整除的最小三位数是 （ ）能同时被 2、3 整除的最大二位数是（ ） 能同时被 3、5 整除的最大二位数是（ ）能同时被 2、3、5 整除的最大二位数是（ ）100 以内最大的质数是（ ）50 以内最大的质数是（ ）
7．20 以内所有质数的和是（ ）； 20 以内所有合数的和是（ ）20 以内所有奇数的和是（ ）；20 以内所有偶数的和是（ ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>恭祝大家端午安康</title>
      <link>https://iliu.org/3193.html</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3193.html</guid>
      <description>一年一度的端午节来了，恭祝大家端午安康！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>郑州单位社保新开户及灵活就业转职工社保</title>
      <link>https://iliu.org/3190.html</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 07:47:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3190.html</guid>
      <description>本来去年12月份就打算去开户的，结果去了一趟，人特别的多就没有在弄，后来什么社保系统合并，然后又加上疫情。导致一个没有去社保开户，其实去年在坚持一下就好了，今年的1-6月的社保费是免收的，就因为这，多交了2千多块钱。
进入6月份后，女儿也开学了，不用陪她了，就决定去包社保账户给开了，并顺便把我的社保从灵活就业方式转变成职工社保。单位新开户首先要在支付宝里进行预约，每天早7点发号，预约晚了今天的号就会被领完，只能等明天。由于，单位还没有编号，所以，预约的时候选择的是个人业务。去之前最好先在社保的网站上下载好郑州市社会保险登记表（开户），填写并打印两份，电子版装U盘，去的时候都把这些带上。需要带的资料有，营业执照原件复印件 法人身份证复印件 经办人身份证原件复印件；对公账户信息、公章。还有这个开户登记表。
手续齐全办理的很快，也就几分钟的事情，当时只能出来医保的编号，社保的编号要差不多3天左右出来。等上个3两天，早上7点约号，到社保大厅，她们会给你填写社保的编号，这时候才可以把灵活就业的社保转进来。
灵活就业转社保有两种方式，1种是你要先办理停保，当月就能转进去，一种是不办停保，直接转，第二个月才能转入。我是用的第二种方法。
有单位编号了之后，带上公章、营业执照原件复印件 社保表原件复印件 身份证原件复印件到桐柏路南端，弘大医院2楼去办理社保的Ukey，这个不是必须项，只是为了以后的方便，有了这个后，办理社保业务就不用再往社保大厅了，自己直接在电脑上就能办理了。
办理完Ukey，往北走到桐柏路宏河路，税局大厅，办理社保登记。办理完之后，整个流程才算结束。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尽管不愿意承认，Google家的产品就是比国内的稳</title>
      <link>https://iliu.org/3187.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 09:55:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3187.html</guid>
      <description>昨天老婆买了一袋油炸鸡叉骨，吃的时候有点辣，女儿说，幸亏我们没有生活在四川，如果生活在那，我这不吃辣的该咋活啊。然后，从这个话题开始引申，给女儿说起我和老婆的蜜月之旅就是去的四川和三峡。当时三峡还没有进行最后的蓄水，为了能看一看原始的状态，所以蜜月的时候去的那里。然后给女儿说，有空带着你感受一下爸爸妈妈的蜜悦之旅。
女儿吵着要看当时拍的照片，08年至今已经12年之久，电脑都换了好几个了。可是翻遍所有备份的照片，基本上都是从女儿出生的时候开始保存的。要是把蜜月的照片给丢了，我就死定了。到国内的各个云里去找也没有。
正在发愁的时候忽然想到，当年Google也有个相册，会不会存到了那里，说找咱就找， 结果发现，真的就在这里面！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祝女儿生日快乐</title>
      <link>https://iliu.org/3182.html</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2020 02:43:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3182.html</guid>
      <description>今天是6月11日，女儿在11年前的今天呱呱坠地。当时的情景仿佛就在昨日，转眼间，你已经长大，爸爸妈妈也已经慢慢的变老。心中有千言万语，可一时又不知道从何说起。
你一向是一个乖巧懂事的孩子。从小也基本上没有让爸爸妈妈费太多的心。上学后，虽然成绩在班里不是很拔尖，但也算是第一梯队的。这就够了，希望你能一直保持住这个成绩。
你知道，虽然爸爸对你的分数没有妈妈那么看重，但是现在小学正是打基础的时候，万丈高楼平地起，基础如果不打扎实，再进入更高深知识的学习时，就更加的寸步难行。这些知识或许有趣，或许枯燥，但都是我们的前辈留给我们的财富，所以，我们还是要掌握它，不管长大后从事什么职业，学生时代的习惯和思维方式都将是你这一生中最宝贵的财富。如何衡量有没有掌握这些知识最直接的体现就是分数了，所以，妈妈才会对你的分数看的重些。这也是为了你好。这段时间你估计也感受出来了，一分耕耘就有一分收获；疫情期间爸爸逼着你，不让你玩游戏，让你刷题，通过这几次考试，想必你也尝到了甜头，作为学生来说，考了一个高分，获得的心理满足是一些游戏远远不能相比的。
爸爸不希望你长大后能大富大贵，毕竟那些人是少数，而且要承受的压力不是常人能了解的。只希望你能平平安安快快乐乐的过完这一生。但是，心怀要广，要有自信。所以，爸爸希望你以后能再课堂上更自信一些，积极的参与到老师的互动当中去。爸爸曾经给你说过，希望你就像阳台上的那盆太阳花，虽然没有牡丹的雍容华贵，但是顽强、自信，只要有点阳光，就能绽放出自己颜色。花朵不大，但是精致、靓丽。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAS算是有点用处了</title>
      <link>https://iliu.org/3179.html</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 10:02:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3179.html</guid>
      <description>去年的看老张弄NAS，也跟风弄了一个黑群晖，不过弄来之后就基本上处于闲置的状态。想不到用来做什么。存个图片，备份个文件，完事之后就关机，不然开着也是开着，净浪费电。
后来，把打印机和NAS连在一起，算是有了一个打印的功能，笔记本不用再插打印机的线了。但是还是感觉有些鸡肋。前两天阿里云OSS到期了，不准备再续费了，因为这个oss也是一个天坑啊，阿里云离有300来块钱的余额，都被这玩意给吃了。有苦说不出，谁让自己发现的晚了呢。
另一个主做视光的网站，提供一些培训视频，培训资料的下载，一直没有合适的地方放置这些资源，灵机一动，发现NAS其实提供了分享文件的功能，这样，自己的这些资料只需存到nas了，对外提供下载就可以了。嗯嗯嗯，
发现nas很多的功能自己都没有用到，另外，哪位知道不知道，黑群晖里的视频，能不能再网站上播放？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>磨边机修理记</title>
      <link>https://iliu.org/3175.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 02:32:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3175.html</guid>
      <description>算下来这个磨边机用了大概8年了，期间也算没出什么大问题，也可能和自己的业务量少有关。不过最近总感觉有点力不从心。重新买一台吧，又得万把块，就这还是不咋好的，好点的都十几二十万。所以，各位博友，眼镜卖贵点也是有道理的，隐形成本真的很高，这个行业的利润真的没有想象中的那么高。
既然不好使了，那就死马当成活马医，把磨边机的程序重新编一下。装上两个编程模块之后，发现和原来不一样了，原来副编程模块是在砂轮的上方的，现在直接在砂轮上了，特别是在V槽的这个位置，是直接掉进了这个槽里，根本就找不准位置。编完之后，测试了一下，镜片直接在V槽的位置卡死了。到了这里，觉得真的该换新的了。
微信好友里有个修眼镜设备的，上次验光仪就是这家伙修的，于是咨询里一下他，他说要到现场看了才能知道能修不能修。然后约定第二天上午过来，结果时间到了，人没到。问他什么时候来，说去洛阳了，我*……%%￥#@！关键是，还有两副眼镜等待着加工呢，还是两个孩子的，急着上课用的啊。
这时想起来，曾经在淘宝上买过磨边机的配件，这个卖家是厂家的分公司，于是抱着试试看的心情，咨询了一下客服，客服很快给推荐了一个技术人员，说明情况后，技术员说让把机箱拆开，找他发给自己的一张图的那个位置。如下红圈的位置：
按照技术人员的指点，打开机箱，却找不到图中的东东。而技术员一直让找，于是发了个整个机箱的视频给他，说没这个东东。技术员才焕然大悟状，说我这个机器型号太老了，是没有这个东东。然后，发了另外一张图。
这个位置是两个螺丝帽，技术员说把这个螺丝松一松，松上5-6圈就可以了。
果然，把这个螺丝松了之后，编程顺利的完成了。测试的情况是，虽然磨高度数的远视镜片还有些许的问题，但是磨其他的镜片是很好用的了。
所以，有时候你感觉错综复杂的事情，只是没有找到方法而已。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>卸载了360</title>
      <link>https://iliu.org/3172.html</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 08:08:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3172.html</guid>
      <description>今天忽然发现电脑上多出来了一个360安全浏览器，我不记得自己安装了这个玩意，女儿说，是她安装的。因为有提示安全啥的。看来，还是暂时要离开360远一点，单奔win10好了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给鱼缸上了沼泽过滤</title>
      <link>https://iliu.org/3167.html</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 02:13:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3167.html</guid>
      <description>一个多月前，买了几条草金，pdd上买的。由于原来的那个玻璃鱼缸有点小，而且我是一个很懒的人，对清理鱼缸壁上的绿苔深恶痛绝。所以，决定换一个陶缸，一是陶缸大，放的水多。当时想的是可以不用过滤。二是，陶缸不透明，有绿苔了也不影响。所以，买了一个小陶缸。
把小鱼放进陶缸后，感觉还是不错的。鱼儿活动的地方大了，正好自己还有几颗碗莲的种子，索性就把碗莲也放进了鱼缸，当时想的是，碗莲生长的养分由鱼的粪便来提供，碗莲分解鱼粪，生长后还能释放氧气，真是一举两得的事情。
可是事与愿违，碗莲在鱼缸里只长茎不长叶，茎长长了，可能被鱼咬的，还断掉了，所以，干脆把碗莲给捞出来扔掉了。每周给鱼缸换一些水，感觉也没问题，可是前两天，接二连三的死去了2条鱼，而且发现鱼平时很喜欢把头伸出水面。可能是水里的氧气有点少吧，而且鱼吃的有点多，每次换水，鱼缸里都好多的鱼便便，看着也难受。所以，就决定买一个沼泽过滤箱。
沼泽过滤，听起来很高大上，其实很简单，就是弄一个箱子，入水口在下面，出水口在上面，箱子里放满小石子，这样，原来鱼缸里的脏东西在重力和小石子过滤下就留在了箱子的底部，上面留下来的就是清水，再在箱子里种一些植物，这些可以以这些脏东西为养料。就形成了一个生态系统。
某宝上买了一个沼泽过滤箱，几十块钱，水泵原来就有，又买了几十斤小石子，这东西一般6块钱5斤包邮，对于卖家来说基本是没啥成本，河里挖就行了。话说，这东西真费石子，我买的是小型的箱子，40*30*18的，竟然用了35斤的石子。
再在箱子里中上几颗吊兰（现在手里没有别的，只有吊兰了），回头有机会了买一盆金钱草什么的放进去。
实际效果还是很不错的，一晚上的过滤，水清澈见底了。以后，就可以偷懒一下了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把安全软件换成360了</title>
      <link>https://iliu.org/3165.html</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 09:07:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3165.html</guid>
      <description>说实话，不用360已经很久很久了，久到不知道上次是什么时候用的它。这些年来用过卡巴斯基、诺顿、ESET等。今天，看到一个消息，美国把360也列入黑名单了。看到这个消息后，我默默的卸载掉ESET，装上了360安全卫士。
以前不用360并不是对它的技术不满意，而是对它的广告不满意，开机是满屏的广告，很不多占领你电脑的每一寸土地。现在装上后发现，可能是被人骂得太多了，广告都有关闭得选项了。
作为国产得安全软件，还是很适合国情得，清清系统垃圾之类的，挺好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>防民之口甚于防川</title>
      <link>https://iliu.org/3161.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 02:02:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3161.html</guid>
      <description>今天早上，班级群里有家长提醒带50元资料费，另一位家长说不是30元吗？我就回了一句，原来说是30，后来又改成50了，然后说昨天下午就带了，还是再学校旁边的小卖部换的，小卖部老板还诧异的问我，你确定是30元吗，很多孩子都是交的40或者100。结果，班主任直接@了我们两个，说不要在群里闲聊！
然后，我想了想，这个话题确实有点敏感…….</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
