<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>trilium on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/trilium/</link>
    <description>Recent content in trilium on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 01:07:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/trilium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>回归简单之笔记软件</title>
      <link>https://iliu.org/4533.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 01:07:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4533.html</guid>
      <description>早些的时候，我对笔记软件是没有什么需求的。后来折腾了群晖后，就适用群晖的dsnote记录一些东西，感觉还不错。记得是2022年的5月，在酒店隔离，适逢博客群里大谈笔记软件之道，什么第二大脑，反链笔记，卡片笔记，弄的人心痒痒的，从那时候起，就开始折腾笔记软件的不归路。
trilium 最初是从这个笔记软件折腾的，记得当时群里阿均、陈仓颉、老张们一致推荐。数据库存储数据，查询方便，支持反链…优点很多，缺点也不少，最大的缺点是学习曲线陡峭、没有移动客户端。这个软件一直用到了2023年的6月份。由于实际的需求，需要在移动端记录或者查看一下笔记，trilium就有点力不从心了。于是，又开始了折腾之旅。最终在joplin和思源笔记中选择了思源笔记。至于选择的原因，可以看我之前的一篇文章笔记软件从trilium到思源or Joplin？。
思源笔记 思源笔记说实话还是可以的，基本功能是够了，开发者很勤奋，一周至少发布一个小版本，有时候甚至是两个。但是，事情往往过犹不及，版本的更新是一边修复bug一边又在制造bug。最重要是，开发者格局不大，总让人感觉一股小家子气。主要是表现对ducker版本的态度上。从6月份到十月份，短短4个月的时间，docker版本的部署方式代码至少改变了两次。关于这点，可以看我之前发的博客：思源笔记群晖正确的部署方法，这个是我7月份发的。最近新的版本，这个方法又不行了，又要加一些额外的命令行。论坛里还出现过要求docker收费的帖子，理由是docker用户只白嫖不做贡献。虽然被开发者否决了，但是无风不起浪。从开发者过一段时间就搞搞docker的部署方式来看，他就不想让你用docker版本，所以给你增加无谓的操作难度。
anytype 在适用思源的这几个月里，经过陈仓颉的介绍，还适用了anytype这个笔记软件，这个软件更复杂，可以说颠覆了笔记的传统方式，局域网里各端能秒同步。界面也很漂亮，但是，现在还是不能作为主力的笔记来使用，特别是文章想插入外链，用这个软件就更不合适了，因为它的理念是万物都是type，所以外链也是type，于是它就把你的外链转成内链，给你专门生成一条笔记。所以，我们写文章，插入外链图片，引用外链地址，在粘贴到博客的时候就很不方便。暂时就观望吧，看能不能完善。
joplin 转来转去，还是转回了joplin。这是经过我的思考后做出的决定：
首先，我不需要什么第二大脑之类的软件，来辅助我记忆，事实上它能帮我记忆的很有限。 给予上面那一点，我对双链的需求就没有那么强烈，尽管joplin也能实现双链 我需要的是一款： 同步方便的笔记软件，各个端完善 收集材料要方便，支持网页剪藏 我需要的时候能方便的搜索出来我要的内容 需要稳定，不想再折腾 综上之后，我发现，joplin是最合适的了，从6月份试用到现在，群晖里的docker套件从来没有挂过，各个客户端齐全，开源，同步方便。
目前的方案是：群晖里用docker部署joplin的同步服务服务器，使用Tailscale来进行各端的同步。当然这个方案还不够简单，比如Joplin可以直接使用onedrive进行同步，但是我认为，我目前的这个方案是综合数据安全和简单的最优化方案了，不接受反驳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笔记软件从trilium到思源or Joplin？</title>
      <link>https://iliu.org/4412.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 09:25:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4412.html</guid>
      <description>前因 从去年开始使用trilium以来，一直对这个笔记软件很满意，虽然有时候也会遇到一些小问题，比如默认的编辑器有时候打中文的时候，会出现多一个英文字母的情况，还有就是移动端支持的不好。对于后者，由于原来不怎么用到移动端，所以问题不是很大，最近一段时间以来，发现如果我晚上躺在床上，偶尔有点小想法，看书的时候有点小心得，或者看手机的一篇不错的文字，这些都无法很好的同步的trilium上。于是，我开始有了想找一款多端支持的笔记软件。 我对笔记软件的要求 我对笔记软件的要求如下： 首先要开源。虽然我不是强烈的开源软件信仰者，但是我还是感觉开源软件更值得信赖。 要能自己部署。我不想把自己的数据放到别人的地方，因为吃过这方面的亏。 支持Markdown语法书写 支持多端同步
找来找去，目前勉强符合我的要求的只有Joplin和思源笔记了。 Joplin的优点 各个端齐全，并且还都不错，同步方式多 可以自建同步服务器，安全性，隐私性都很高，支持笔记加密传输 Web clipper方便，可以有多种方式的采集方法 对Markdown的支持非常的好 导入导出方便，特别是别的笔记软件导出的md文件，导入后和原来的笔记里格式等基本一致，包括内链都正确 服务器端支持多用户 Joplin的缺点 界面有点丑，编辑器不是所见即所得的模式，而是左侧是Markdown右侧是渲染后的页面。不能说是一个缺点，但是不现代。 占用资源大，打开后，在我电脑上占用了差不多500m的内存，作为一个笔记软件，这个占用是有点大了，不光是客户端占用大，服务器端的Docker也巨大，本身是1.2g再加上数据的Docker差不多要2g了。 服务器端不支持web，这点设计有点搞不懂，那么大的一个Docker镜像，竟然就是同步 出此之外，我对Joplin其实是很满意的，就一点让我放弃了，就是客户端的资源占用，500m对笔记软件来说，实在是太高了。 思源的优点 原生支持双链，并且可以链接到内容的某一部分 块的概念先进，编辑界面所见即所得，漂亮 支持多端同步 可以导入导出md文件 思源笔记的缺点 web clipper太拉胯了，只能整个网页的采集，并且有些网站还采集不上 同步方式少，并且可能未来要收费 Web端竟然就是一个纯Web端，不能作为同步中转 学习曲线优点陡，功能太多了 最后，猜猜我用啥了？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>群晖安装trilium笔记web端不刷新的处理方法</title>
      <link>https://iliu.org/4154.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 03:50:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4154.html</guid>
      <description>最初装上trilium上之后，发现web端新建笔记或者删除笔记等都不会刷新。也和中文博客群里的少君等人讨论过，也没有得出过什么结论，毕竟环境不同嘛，当时貌似也就我一个人遇到了这种情况。后来发现是网络有错误，是websocket链接错误。但是作为小白，也没有解决的办法。
后来张波老师也遇到了，原来用域名反代访问就会出现这个问题。群里的大神给出了NGINX下的解决方案，可是我用的群晖啊，没有nginx肿么办？
其实，用群晖的反代更简单 打开群晖反代的设置界面，点击自定义标题，点新增，点websocket。保存，即可。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于笔记软件的选择</title>
      <link>https://iliu.org/4145.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 02:35:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4145.html</guid>
      <description>最近，中文博客圈群里兴起了一股笔记软件的热潮，其实也不是最近，而是一直都有断断续续的讨论。只不过老刘一直以来都是用的群晖note，对我来说，网页剪辑一下要用到的网页内容，各种客户端都很齐全，觉得是够用的了。直到….
上个月隔离的时候，碰到张波老师安装Trilium这个软件，于是我也试用了一下，被这个笔记的功能所吸引，于是再群晖上部署，试用，又折腾了其他的一些笔记软件。最后来说一说这些笔记软件的特点，只是自己使用的体会，不牵涉到教程，不到之处，敬请海涵。
群晖Synology note 这款软件是老刘用了好几年的笔记软件了。其有点是，和**群晖NAS无缝结合**（这是废话），客户端齐全，同步方便。日程之类很完善，有网页剪辑的插件，能一键把需要的网页保存到笔记软件中。
不足之处：
不支持双链 不支持Markdown语法 导入导出不方便
我觉得这是这个软件目前最大的软肋。如果群晖能把这两个问题解决好，特别是前两个问题，我觉得，我就可以一直把这个软件用下去。 Trilium 这是一款很由个人开发的一款笔记软件，功能非常的强大。支持客户端，支持部署在服务器上在线使用。
因为功能强大，导致使用复杂，简单的记笔记倒是无妨，想用到一些更方便优秀的功能就需要学习成本了，而这一点恰恰是很少的。网上的教程大多都是如何部署的，讲怎么使用的很少很少。老刘折腾了好久，连标签的用法都没有搞定，可能也确实是太小白了。
另外，Trilium的数据是保存在Sqlite里，正如群里柏均所说，数据库在储存元数据的时候具有天然的优势，特别是数据多的时候,比如ob等以小文件存储的软件可能会卡，但是数据库存储，这方面的担心就会很小。
另外一点是Trilium对markdown语法的支持不全，这让熟悉使用MD语法的人会有点不方便。学习成本高，移动端支持垃圾，可能也正式给予此，使用的人应该都是大牛吧，能自己解决大部分的问题。教程少，导致普通用户少。
思源笔记 思源笔记也是用数据库来保存数据，我装上后，体验起来有点卡，另外就是第三方同步不方便，如果一定要用第三方同步的话，需要在使用的时候关闭第三方软件的同步，使用完毕后，在同步数据。
所以，一是卡，二是同步不方便，直接让老刘没有继续用下去的欲望了。
Obsidian和logseq 我把这两个软件放到了一起说，因为他两个很同类，甚至还可以相互打开对方的数据。只不过有被污染的风险。因为本质上，这两个软件就是一款阅读器编辑器。
obsidian
优点 支持mardown 支持双链，两个软件，OB应该是把链接放到了各自的文件上，LQ是在此基础上又建立了一套索引。 导入导出方便 支持第三方的同步 缺点 每个笔记都会保存成一个文件，这样就很乱 当文件太多的时候，可能会卡，特别是笔记里图片很多的时候，这一点图片用外链来解决应该不错 Logseq对文章的输出不友好，它的设计理念是以“块”为单位，写文章的话，每一段文章就是一个“块”，也就是MD里的无序列表，所以这个软件比较适合做笔记使用，不适合写文章。 写道最后 其实个笔记软件发展到现在，功能方面都能满足基本的需求，没有比较追求All in one的模式，毕竟每个软件都用独到的地方。
就比如我来说，我目前用群晖note来管理日程，因为这个软件的移动端做的很不错。写文章我用Obsidian,因为它更适合。读书、记笔记，一些零散的想法，我都扔到Logseq里，因为这是它最擅长的。至于Trilium，打算暂时放弃。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
