<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>近视 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E8%BF%91%E8%A7%86/</link>
    <description>Recent content in 近视 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:27:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E8%BF%91%E8%A7%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>近视人群夏季佩戴太阳镜的几种方案</title>
      <link>https://iliu.org/4408.html</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:27:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4408.html</guid>
      <description>夏天到了，阳光明媚，很多人都想佩戴太阳镜保护眼睛。但是对于近视人群来说，普通的太阳镜无法满足需求，那么应该怎样选择和佩戴太阳镜呢？下面为大家介绍几种方案。
隐形眼镜+非处方太阳镜 对于已经佩戴隐形眼镜的近视人群来说，可以直接选择佩戴非处方太阳镜。老刘上大学的时候就曾动过这个念头，不过一直到现在也没有实施，原因是佩戴隐形眼镜比较麻烦，虽然现在有日抛型的隐形，但是使用的成本较高。
定制近视太阳镜 对于需要矫正近视的人群来说，虽然不能佩戴普通的太阳镜，但是目前可以选择定制近视太阳镜，在验光后由专业的配镜人员根据具体的近视情况以及太阳镜材质、颜色进行定制。定制近视太阳镜不仅能够满足夏天佩戴太阳镜的需求，还能够矫正视力，对眼健康有很好的保护作用。
但是这个方案对高度近视的朋友不是很友好。做出来的眼镜很重。所以，推荐给中低度近视人群使用。
变色镜片 变色镜片可以根据环境光线强度自动调节镜片颜色，能够有效地抵挡眩光和强光的刺激，使得视线更加舒适，同时具有紫外线防护作用。好的变色镜片可是实现秒变色，褪色速度也很快。对于，重高度近视的人群来说，是一个非常理想的选择。
但是变色镜片收到环境的影响比较大，比如说温度和紫外线的强度，在同等的条件下，温度越高，变色的效果会越差。同时也会收到紫外线的影响，有时候虽然光学很亮，但是紫外线很少的情况下，镜片的变色效果也不好，比如车内。好在目前也开发出来了车内变色镜片，但是价格较贵。
总之，选择合适的太阳镜对于近视人群的眼健康至关重要。尽管现在市面上有很多太阳镜可以选择，但是一定要根据自身的近视情况、角膜曲率等因素进行选择。建议大家带领着验光单，到专业的配镜机构进行购买和定制。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于近视防控的话题</title>
      <link>https://iliu.org/3730.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3730.html</guid>
      <description>最近很多家长问老刘：
孩子近视了，戴蔡司成长乐有没有效果？ 孩子近视了，戴康耐特全焦点有用么？ 孩子近视了，戴豪雅新乐学有作用么？ 孩子近视了，戴OK镜怎么样? 孩子近视了，滴阿托品能不能止住度数？ 孩子近视了，是不是晒晒太阳就行了？ 。。。。。。
诚然，孩子近视了，家长着急是一定的，这个世界上有因就有果。我想问问各位家长，孩子眼睛是一开始就近视的吗？既然一开始都不近视，为啥后来近视了？
孩子平常的用眼习惯好不好？手机等数码产品用的多不多？坐姿正确不？握笔姿势怎么样？
我就问这四个问题，其他的课外班多不多，作业写到几点，一天能睡多久，有没有户外活动的时间，这些我都不问了，你就回答我上面的四个问题。
就如身体的其他疾病一样，都是一些不良的习惯造成的，你不改变生活习惯，光靠吃药，这个病能好吗？我一个朋友，好喝酒，每次不尽兴都不行，血压高的降压药都很难控制。现在，知道厉害了，减少应酬，每天跑步锻炼身体，血压也慢慢的正常了。
眼睛近视也是一样的道理，近视它是病。治病不仅仅要有药，还得改变习惯，近视防控它是一个系统工程，光指望晒晒太阳，滴滴阿托品或者戴个OK镜，不从根本上找原因，效果能多理想那还真是奇了怪了。
所以，在这里，我奉劝家长们，从根本上重视起来，如果能把近视防控当成语文数学英语那样，每天必做，家长配合，孩子认真，就能很好的控制近视的发展，眼轴的生理增长需要控制，视疲劳及时的消除。
家长们，让我来监督你们的近视防控完成的情况吧，需要的加我微信，我将每日监督你们完成的情况。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又一个宣传可以治疗近视的仪器</title>
      <link>https://iliu.org/3444.html</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 08:48:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3444.html</guid>
      <description>照例给支付宝里的小鸡为食，然后顺便点到芭芭农场给我领养的果树上上肥料，眼看着果实快成熟了。为了多领肥料，进入到浏览商品15秒送1000肥料的那个任务，忽然发现了一个号称和角膜塑形就原理相同的治疗近视的神器。
就是它，卖价1300多块钱，看了下销量，还是挺不错的。然后看了一下详细的介绍，发现这个玩意就是压你的眼球，利用压力把眼轴缩短，我的个天那，这肯定是看盆栽看多了， 想着人的眼睛和盆栽一样，想怎么让它变形，就怎么变形呢。
为啥要标榜上角膜塑形镜？ **这个玩意和角膜塑形镜是一点点毛的关系都没有，和角膜塑形镜的原理一点相关的地方也没有，角膜塑形镜的原理也不是缩短眼轴，更不能治疗近视，充其量是延缓近视的发展速度而已。**塑形的结果是，白天可以不用戴眼镜，延缓近视的发展的原理是周边离焦原理。
眼球增长是依赖于视网膜周边离焦，按照屈光学概念，焦点落在视网膜前者称为前离焦（即远视化离焦），落在视网膜后面者称为后离焦（即近视化离焦）。看近时或近视眼视网膜的中央呈前离焦（远视化），而视网膜周边呈后离焦（近视化），这种视网膜周边后离焦（即近视化离焦）是促进近视眼度数不断增加的主要原因。
角膜塑形就和目前的蔡司成长乐镜片，豪雅的新乐学镜片，依视路新出的星趣控镜片等都是消除这种周边的离焦，从而延缓度数的发展。至于为什么标榜角膜塑形就，是因为，角膜塑形镜是目前公然的控制近视发展最有效的手段之一。但是很多人包括老刘在内对角膜塑形镜又心生疑虑。所以，这玩意的出现并标榜也就不奇怪了。
戴这个玩意有没有好处 好处老刘不知道，坏处之一，会增加圆锥角膜的风险。因为，圆锥角膜产生的一个原因就是经常揉眼睛，那么，这个玩意经常压眼睛，比揉的风险性更大一些吧。
想起了看过的一句话，想要骗到人，你必须10句话里9句话都是真的，剩余的关键的一句话才能骗到人。这文案深的其味。
这些图片说的除了和角膜塑形镜的原理以及压眼球能缩短眼轴之外，都是真的。
最后 你既然这么牛叉，还有什么项目证明，为啥要把关键字打码呢？不是真金不怕火炼吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电子产品真的要给孩子近视背锅吗？</title>
      <link>https://iliu.org/3436.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 01:33:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3436.html</guid>
      <description>昨天写了晚睡是近视发展及形成的一个原因，博友纷纷留言说手机的问题。诚然，手机等电子产品是一个原因，但并不是最主要的，最主要还是户外活动的减少以及近距离用眼的增多，手机只是近距离的一种方式而已。
经常可以看到这样的情景，孩子刚打开电视，家长吼一声，又看电视，伤害眼！电视关了，拿手机，刚看了几分钟，家长又吼，怎么还在看手机？！多毁眼那！然后，孩子乖乖做到书桌前，看书写作业，好几个小时过去了。家长很欣慰，嗯~这下不伤眼了！~~
然后，孩子近视了~~~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>晚睡会加重近视的发展</title>
      <link>https://iliu.org/3433.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 09:21:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3433.html</guid>
      <description>现在孩子的课业是越来越繁重，晚睡早起，或者晚睡晚起的孩子比比皆是。很多家长认为只要孩子的睡眠充足，就不会有什么问题，但是最近的一项新的研究发现，晚睡的儿童更容易出现近视和进展。 这项研究来自布赖恩霍尔登视觉研究所（BHVI）、上海眼病防治中心、新南威尔士大学光学与视觉科学学院，并发表在自然杂志上。研究者写道：
与已知的危险因素一起，即城市生活环境、年龄、近视家族史和户外时间较少等，晚睡晚起的儿童在两年的时间内，近视度数有着显著的增加。 这项研究随机挑选了中国上海8个区的24所学校的6295名儿童（2949名女童），孩子的平均年龄为6-9岁，进行了为期两年的追踪统计。人口统计数据和行为数据是从父母填写的数字问卷中收集的，而屈光不正的数据是通过每年和24个月的随访中通过验光来确定的。
调查结果显示，在晚上9.30点以后入睡的儿童与晚上9点之前相比，前者的近视患病率较高（6.77％），两年内近视发生率较高（21.92％）两年以上屈光不正进展性较高（眼轴平均高0.16D），这个数据随着入睡时间的延长而增长。研究人员没有发现睡眠时间与近视之间有关系。
至于加重近视的原因是由于昼夜节律还是近视发育之间复杂循环的关系，这些都尚不清楚，作者建议需要进一步的研究来确定是否是因为迟睡或者由于照明等原因导致近距离用眼加剧,还是因为晚睡导致眼睛的眼轴生理紊乱导致异常生长造成的这一现象。
希望孩子都能拥有一双明亮的眼睛！~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
