<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>南怀瑾 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E5%8D%97%E6%80%80%E7%91%BE/</link>
    <description>Recent content in 南怀瑾 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2023 01:14:51 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E5%8D%97%E6%80%80%E7%91%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>每个生命都是来历劫的</title>
      <link>https://iliu.org/4483.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 01:14:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4483.html</guid>
      <description>庄子里提到，“方生方死，方死方生”。又说到，“天地一指也”，还说到“万物与我为一”等等，都在说明世上万物都是同一个“玩意”，之所以形成了不同的东西，只是“吹万”不同而已，那我们来这方世界的目的是什么？很有可能都是来历劫的。
吹万，是庄子发明的一个词。大概的意思是：无论是大风、小风、风发出的各种声音，本质还是风，之所以有不同的风，只是因为风吹万窍不同而已。引申到万物包括人，本质都是一样的，只不过装在了不同的形体里面。 佛家把我们这个世界称之为“婆娑世界”，意思是不完美的世界，有缺憾的世界。这个世界存在的意义可能就是让各个因为“吹万”不同的个体在这个世界完善自身用的。毕竟在一个不完美的、有缺憾的世界，生活、经历可能更容易“悟道”吧。
普通的人，无法感受到自己是来这个世界历劫的，于是把这个世界看到很重，钩心斗角、患得患失，这可能本身就是一种历练，毕竟每一个“物”所需要体验的历练都不相同。可能只有当我们这个肉体死去的时候，才能明白，死后的世界才是真正的世界，可惜的是没法向还活在这个世界的人来传递信息，也可能不允许传递，毕竟这个世界是一个历练的世界。如果都知道了，肉体死后的世界才是真正的世界，谁还愿意待着这个污浊的时空里呢，这就失去了历练的本意。
可是有一些人，天生比较接近于“道”，这些人就是我们所说的圣人，比如老子、孔子、庄子、释迦摩尼等等。他们经过“修炼”明白了前因后果，因此才能说出，“方生方死”、“生，寄也；死，归也”等一些看似是废话的实话，只是人们无法相信而已。只能留下一些典籍，期望后人能经过学习，明白这个世界的真相。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逸马杀犬于道</title>
      <link>https://iliu.org/4306.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Nov 2022 02:28:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4306.html</guid>
      <description>读南怀瑾老先生的《孟子旁通》，里面讲道一个小故事，以说明古人对于文字精练的要求。
欧阳公在翰林时，常与同院出游。. 有奔马毙犬，公曰：“试书其一事。. &amp;#8221; 一曰：&amp;#8221;有犬卧于通衢，逸马蹄而杀之。. &amp;#8220;一曰：&amp;#8221;有马逸于街衢，卧犬遭之而毙。. &amp;#8220;公曰：&amp;#8221;使子修史，万卷未已也。. &amp;#8220;曰：&amp;#8221;内翰云何？. &amp;#8220;公曰:&amp;#8221;逸马杀犬于道。. &amp;#8221; 相与一笑。. 古今谭概
而反观如今网络时代的文章，特别是一些自媒体，几句话能交代清楚的事情，洋洋洒洒能写上几千字，花了十几分钟看完了，发现有用的也就那么几句话，或者更甚者，纯粹就是标题党。说是电子垃圾一点都不为过。
反思自己，很多时候也受这些文章的影响，总想多写一点，特别是一些技术性的文字，还总是想交代一下遇到这些问题的前因后果，其实都是没有必要的，真有人搜到这篇文字，也是来找答案而不是看你说原因的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人似秋鸿来有信，事如春梦了无痕</title>
      <link>https://iliu.org/3761.html</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 02:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3761.html</guid>
      <description>最近在读南怀瑾老先生讲的《金刚经说什么》的书。老刘以前对于佛经一直抱着敬而远之的态度，感觉都是一些玄之又玄的东西。可是看了南老先生讲解后，发现其实，佛经其实就是讲的一种人对自然，对事物，对生活的一种态度和意境。佛经记录的是释迦摩尼对于弟子的教导的一些言论。佛经和《论语》是一类的经典。
另外一个对佛经敬而远之的心态在于，一直觉得佛经是外来的东西，特别是印度发生的一些事情，让老刘对印度没有多少好感，其实是老刘着相了，现在印度的佛教已经没有多少人了，印度人信仰的是印度教，和佛教有着本质的区别的，老刘以前一直觉得印度教就是佛教。而佛经经过中国古代这么多先贤的注解翻译吸收其他宗教（特别是道教）的精华等，已经完全变成了中国传统文化的一部分。
《金刚经》又称《金刚般若波罗蜜经》，此经主张世上一切事物空幻不实，“实相者则是非相”，认为应“离一切诸相”而“无所住”，即对于现实世界不应执著或留恋。卷末四句偈文：“一切有为法，如梦幻泡影，如露亦如电，应作如是观”，被称为一经之精髓。 百度百科
南老先生讲到什么是正信什么是迷信。正信如苏东波的这首诗“人似秋鸿来有信，事如春梦了无痕”，言而有信，但不要把事情放在心上，发生就发生了，一切都如梦幻泡影，生不带来，死不带去。用佛经的思想指导自己的日常行为。而迷信是那种求佛保佑，求长生，求富贵等等。拜佛求佛其实拜求得是自己。也只有自己才能帮助自己。
以前觉得佛教得经典都是消极的。其实也不然，读一些佛经，能让自己不那么浮躁，能让人更能沉下心来做眼下的事情，能让人的心及格局变大，从这一点上来说，读读这些还是有必要的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
