<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>妈糊 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E5%A6%88%E7%B3%8A/</link>
    <description>Recent content in 妈糊 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2021 01:16:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E5%A6%88%E7%B3%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>鹿邑妈糊以及柘城小豆腐汤</title>
      <link>https://iliu.org/3648.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 01:16:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3648.html</guid>
      <description>一提到河南的小吃，很多人脑海里出现的可能都是胡辣汤了。然而，胡辣汤在当年也仅仅是一个乡镇的小吃，但不知怎么了就成了河南的代表小吃了。今天文章里说的这两种，也就仅限于鹿邑和柘城了。但是就味道而言，是要比胡辣汤更美味的一种小吃了。
鹿邑妈糊 在鹿邑当地，妈是妈妈的妈，糊是浆糊的糊。妈在鹿邑当地的方言中还有乳汁的意思，比如，刚出生的小孩，吃母乳，在鹿邑的方言里是吃妈妈，也是很形象的说法，可不是把妈妈的精华一点一点给吃了嘛。
妈糊是用小米和黄豆做成的。以地产黄豆、小米，浸泡膨胀后磨碎为沫，取汁煮成。色白如乳，细腻无渣，滑润如脂，香甜爽口，不亚乳汁，故名妈（俗指奶水）糊。饮时佐以咸面黄豆。
当然，每一种美食的背后，都有一段故事，
有一年，苦县（今河南省鹿邑县）人民遭了灾，先淹后旱，庄稼减产，甚至绝收。就两样庄稼——大豆和谷子没绝收，神奇般的活了过来，收了一部分。其他庄稼就不行了，有的绝收，有的只收一点点，人们感到害怕，这怎么能活下去。不少人家把仅收一点谷子和大豆留给老人和小孩吃，青壮劳力出去逃荒或打工，打不了工，就要饭，都留在家里反正得饿死完。
一天，苦县城里来一个白胡子老头，腰里带个药葫芦，也可能是酒葫芦 ，手里拿根赶牛鞭子，走到十字路口，胳膊一挥炸了鞭“嗄”，嘴里说；“喝稀别吃干，多活几十天。”
有的人很留意，这个白胡子老头说的有道理，已经有灾了，不能再按正常年景过日子，于是就把谷子去掉皮，加上黄豆一泡，泡成后在磨上一推成了稀糊涂，再放在锅里一煮，一个人吃上两碗，再吃些野菜，榆树皮之类的东西，不就把这一年过去了吗？大家都别外出了，外出说不定会饿死在外面。
一传十，十传百，都猜是老子点化大家不要外出，都喝稀饭，配些野菜，树叶和榆皮之类的，凑合着种上小麦，不致于能把人饿死。
老子这一点化还真有效，家家户户都不再外出。种好了一年的庄稼，人们用磨把泡好的黄豆和小米放在一块，再放在磨上推，磨出来的豆米汁水放在锅里煮，看着很稠，喝到嘴里不挡嘴，好喝极了，由于好喝，并且香甜爽口，不亚乳汁，故名妈（俗指奶水）糊。
妈糊仅流行与鹿邑县城，老刘的老家离鹿邑县城较远（30km）。加上高中也没有县城里上，唯一的一次喝到正宗的妈糊是在初一的一个冬天，代表学校到县城里考试。在老师的带领下，喝了一碗妈糊，想来差不多有30年的时间了吧。味道一直记忆至今。
对于鹿邑的游子来说，乡愁，不仅仅是那一张张的车票，还有这一碗小米黄豆熬成的妈糊吧。
柘城小豆腐汤 相比妈糊，老刘对小豆腐汤可能更熟悉一些。这是因为，老刘的老家距离柘城只有15km吧。所以，有个啥事比如棘手的病症，乡村里买不到的东西，一般都是去柘城去买。那时候，问家乡的人干嘛去了，他要是说进城了，那就是去柘城了，如果说，上县了，那就是去鹿邑了。
柘城小豆腐汤也叫柘城酸辣汤。汤如其名，远远的就能闻到熟悉的酸辣气味儿，勾起人吃的欲望。近看，冒着热气的大海碗里，清清白白。在细腻的面筋穗的衬托下，长长的，柔柔的海带丝，白白的、薄薄的豆腐条，相得益彰。再加上一撮绿油油的葱花香菜，最后再来点儿黄灿灿的小磨油，煞是好看。喝一口，在辣味刚刚开始对喉咙攻城略地的时刻，酸味就到了，辣味只得落荒而逃。满嘴的细腻柔韧，满嘴的酸咸辣香，满嘴的浓郁鲜活，别提有多好喝了。
说起这个小豆腐汤，还记得一个现在想来有点心酸的故事。小时候，尽管老爸是正儿八经的公家的人，家里的生活相比村里的其他家相对好一些，但是再供养我和哥哥的上学开销后，爸妈也是省吃俭用的。记得一个周末，哥哥需要几本参考书，于是骑车带着我去到城里的新华书店去买。买完书之后，每人来了一碗小豆腐汤，然后就回家了。
回到家后，老爸问我们在城里有没有吃点什么，当听我们说只喝了一碗豆腐汤后，可能也有点伤感，于是说，前几天去走亲戚还剩下几个橘子你们吃了吧。结果，橘子找来找去怎么也找不到。原来，橘子早就被馋嘴的我给吃完了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
