<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>沼泽过滤 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E6%B2%BC%E6%B3%BD%E8%BF%87%E6%BB%A4/</link>
    <description>Recent content in 沼泽过滤 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2020 01:24:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E6%B2%BC%E6%B3%BD%E8%BF%87%E6%BB%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>回归自然的养鱼方式</title>
      <link>https://iliu.org/3323.html</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 01:24:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3323.html</guid>
      <description>5月底的时候，曾经给工作室的鱼缸加上了一个高大上的沼泽过滤系统，当时还写了一篇文章《给鱼缸上了沼泽过滤》，5个月过去了，8条小鱼生活的很好，吃完了当时买鱼人送的一小瓶鱼粮。自己给它们买的鱼粮也吃了不少了。貌似也比刚买来的时候大了一些。
沼泽过滤上面的植物，当时最终还是选择了铜钱草，也长势喜人，叶片都有小孩的巴掌那么大了。可是一个夏天过去，发现了如下的问题:
工作室地方小 工作室的地方本来就不是很大，能种花养鱼的地方就更小了，加上这个沼泽过滤的箱子之后，和总体环境总有点格格不入的感觉。由于沼泽箱内的水比较多，所以窗帘也不能拉全
放在窗边，长满绿苔 夏天的阳光太好了吧，沼泽箱里长出了一层的绿苔，怎么清理都清理不干净，本来上沼泽过滤是为了省心，结果这下更麻烦了。放那不管吧，绿糊糊黑黝黝的趴在石子上，很是难看。
根据以上的两点，决定撤掉这个沼泽过滤箱，为了让自己能继续省心，做了如下的工作
解决鱼缸水里硝酸盐和氨的问题 鱼缸水里的鱼伤害大的主要成分是鱼屎分解后的亚硝酸盐和氨，也就是传说中的化肥，所以把铜钱草直接扔进去我认为和原来在过滤箱上生长是没有什么两样的。事实上也证明，直接把铜钱草扔进鱼缸，铜钱草活得很好，也生长的挺快的。然后，又买了两片一页莲，也放进了鱼缸里。这样，硝酸盐和氨就被植物吸收掉了。
解决鱼缸水里亚硝酸盐的问题 吃亚硝酸盐的东西叫硝化细菌，它们能把亚硝酸盐转变成硝酸盐，而硝酸盐对鱼类是没啥伤害的，而且会被当做肥料被植物吸收掉。本来想买的陶粒什么的，但是后来想到陶粒的作用就多孔嘛，也就是让硝化细菌能有更多的附着的地方，那直接找一块多孔的砖头不必陶粒孔要多吗？于是，找了块砖头放进去，目前来看还是可以的！后来网上一搜，才发现，我这种养法原来是古法养鱼，哈哈
现在，整个感觉好多了，工作之余，浇浇花，剪剪枝叶，看看小鱼在绿叶之间嬉戏，再来一杯清茶，挺好，知足了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给鱼缸上了沼泽过滤</title>
      <link>https://iliu.org/3167.html</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 02:13:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3167.html</guid>
      <description>一个多月前，买了几条草金，pdd上买的。由于原来的那个玻璃鱼缸有点小，而且我是一个很懒的人，对清理鱼缸壁上的绿苔深恶痛绝。所以，决定换一个陶缸，一是陶缸大，放的水多。当时想的是可以不用过滤。二是，陶缸不透明，有绿苔了也不影响。所以，买了一个小陶缸。
把小鱼放进陶缸后，感觉还是不错的。鱼儿活动的地方大了，正好自己还有几颗碗莲的种子，索性就把碗莲也放进了鱼缸，当时想的是，碗莲生长的养分由鱼的粪便来提供，碗莲分解鱼粪，生长后还能释放氧气，真是一举两得的事情。
可是事与愿违，碗莲在鱼缸里只长茎不长叶，茎长长了，可能被鱼咬的，还断掉了，所以，干脆把碗莲给捞出来扔掉了。每周给鱼缸换一些水，感觉也没问题，可是前两天，接二连三的死去了2条鱼，而且发现鱼平时很喜欢把头伸出水面。可能是水里的氧气有点少吧，而且鱼吃的有点多，每次换水，鱼缸里都好多的鱼便便，看着也难受。所以，就决定买一个沼泽过滤箱。
沼泽过滤，听起来很高大上，其实很简单，就是弄一个箱子，入水口在下面，出水口在上面，箱子里放满小石子，这样，原来鱼缸里的脏东西在重力和小石子过滤下就留在了箱子的底部，上面留下来的就是清水，再在箱子里种一些植物，这些可以以这些脏东西为养料。就形成了一个生态系统。
某宝上买了一个沼泽过滤箱，几十块钱，水泵原来就有，又买了几十斤小石子，这东西一般6块钱5斤包邮，对于卖家来说基本是没啥成本，河里挖就行了。话说，这东西真费石子，我买的是小型的箱子，40*30*18的，竟然用了35斤的石子。
再在箱子里中上几颗吊兰（现在手里没有别的，只有吊兰了），回头有机会了买一盆金钱草什么的放进去。
实际效果还是很不错的，一晚上的过滤，水清澈见底了。以后，就可以偷懒一下了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
