<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>干眼症 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E5%B9%B2%E7%9C%BC%E7%97%87/</link>
    <description>Recent content in 干眼症 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 12:44:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E5%B9%B2%E7%9C%BC%E7%97%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>视光周刊（第4期）配眼镜到底是为了什么？</title>
      <link>https://iliu.org/4516.html</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 12:44:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4516.html</guid>
      <description> 这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客和光学视界公众号发布。感谢镜缘轩转载。 投稿可在博客注册用户后在线投稿，或发邮件至：ewader@qq.com 封面图 ​​ 漂亮的东风女孩，尽显东方女孩婉约、温柔的知性美。之所以这么好看，窃以为是因为这副眼镜，和脸形的搭配非常的完美。我一直认为，东方的女孩不适合大镜架，脸小、瞳距小。戴上一副大眼镜，整个脸上最显眼的就是那副眼镜了。相反，小镜架和脸型配合，可以让人显得更漂亮。最重要的是，小镜架更能配出佩戴舒适的眼镜。 戴眼镜的目的是什么？首先肯定是矫正视力，其次才是考虑其他诸如穿搭之类的。而现在很多人配眼镜却本末倒置了。 本周视光内容 眼底黄斑病变的早期症状 高度近视的并发症之一是眼底黄斑的病变，症状发现的越早，干预的越及时，对眼睛的伤害就越小。而眼底镶嵌（由于视网膜色素上皮细胞受到炎症、出血、水肿等因素影响，导致其形态和功能受损而引起的）是近视性黄斑病变的初始阶段之一，因此更好地了解眼底镶嵌就非常有必要。 研究人员报告说，眼底镶嵌的患病率在43%至94.35%之间。严重程度与年龄较大，男性，较低的体重指数，较长的轴向长度，较大的状周围萎缩，较薄的脉络膜，较薄的巩膜和较大的角膜曲率半径显着相关。 40岁后的中年人为什么容易出现散光？ 我们在实际的工作中也会发现，原来年轻的时候视力很好的人，在30岁之后，视力就不太好了，验光后发现，有些是单纯性的散光，有些是轻度近视，还有的是轻度近视加散光。有些本身只有近视，中年后发现有了散光，还会遇到散光轴向的变化。以前我们接受的知识是，散光的轴位不会改变，但是事实是会改变的。另外轴位的变化有些时候是暂时性的。这就增加了临床验光的复杂性。 这篇文章的作者建议，在临床医生培训中要更加强调将散光变化与患者以前的处方变化协调起来的重要性，以及斜向散光变化的风险。“在30岁以下的病人中，处方规定的变化似乎很少见；直到50多岁之后，41%的人没有变化，大多数人（55%）在40多岁之后出现变化，” 新的散瞳药水要上市了 我们知道，散瞳后有一段时间，近视力是收到很大的影响的，还有其他畏光等的后遗症。最近，美国可能会上市一款新的散瞳药水，这款药水使用后，瞳孔的恢复会很快。 判断干眼症严重程度的简单但实用的方法 干眼病（DED）是一种令人痛苦的眼部疾病。由于其多因素的性质，DED的临床和生物学标志物可能不一致，有时与症状不符。因此，不存在确定DED严重程度的金标准模型，这可能影响治疗决策并使疾病进展的评估复杂化，特别是在临床试验的严格背景下。 ODISSEY欧洲共识小组是一个由每天处理眼表疾病问题的眼科医生组成的国际小组。该小组的目的是建立一个明确而实用的算法，用于评估和诊断严重的DED。通过采用基于共识的方法，他们评估了14个常用的DED严重程度标准。小组一致认为，在确认DED诊断后，只有两个标准，基于症状的评估和角膜荧光素染色，就足以在大多数患者中诊断出严重DED的存在。在体征和症状不一致的情况下，建议使用其他决定因素进行进一步评估。 本报告介绍了ODISSEY欧洲共识小组推荐的DED评估算法，该算法即使在体征和症状不一致的情况下也能促进对严重疾病的诊断。该算法旨在在临床和发展环境中使用。 如何进行近视管理 视光师（Optometrists）在一个多世纪以来一直是矫正屈光不正（refractive error）的大师，他的主要工作是通过使用矫正镜片来中和视力问题，而不是将其视为一种可治疗的疾病。然而，这种观念在2016年发表的一篇开创性论文之后开始发生转变。该论文由布赖恩·霍顿视觉研究所（Brien Holden Vision Institute）发布，布赖恩·霍顿估计全球近视人口的比例可能会在2050年达到全球人口的一半。 在发表那篇论文五年后，世界验光学委员会（World Council of Optometry）在2021年认为，对于近视的治疗应该采用干预性治疗，并将其视为新的治疗标准。无论你是否认同这一观点，很明显，该行业已经接受近视管理作为许多儿童的一种可行治疗方法。 这篇文章就着重介绍了10种建立近视管理的方法。 你说什么？我没戴眼镜听不清！ 近视的人摘下了眼镜，看东西不清楚，因此视觉获得的信息就少了，大脑这时可能就要分配更多的注意力去分析这些模糊的信息，因此在听力上分配到的注意力就相对减少，而且就算听力所获得的注意力没有减少，在大脑处理整体信息的时候，因为视觉信息不足，也可能造成的听不清的感觉。　我们的感官不是各自孤立的存在，对于一个事物，不同器官获得的信息会传入大脑中各自对应的中枢，不管是视觉中枢，还是听觉中枢，大脑皮层之间都存在关联的。最后对信息进行整体分析处理，形成对一个事物完整的认识。 甜蜜的代价！小心高糖饮料导致视力急剧下降 糖尿病性视网膜病变在早期通常没有症状，但随着病情的发展，可能导致严重的视力问题。糖尿病性视网膜病变就是其中之一。糖尿病患者失明的概率是正常人的25倍，应谨慎对待。 本周读书 《次第花开》是一本心灵随笔集，由希阿荣博堪布所写，以现代人的思维和表达方式，将心灵世界应有的美好境界娓娓道来。堪布的文字细腻、温情，充满了至美至情的爱意和人间烟火味。 在这本书中，作者没有使用外来者的陌生感，也没有铺叙或夸大人世间的艰难、沧桑和困惑，而是以积极的心态和普世的价值来看待和直面周遭的生活以及所面临的社会的复杂及生活的无奈。 书中的内容分为生活感悟、旅行心得、校园美景等几部分，同时还有一些关于看淡一些、坦然面对生活的哲理分享。堪布睿智柔和的文字和朴实生动的开示，帮助读者坦然地面对心的本性，并从各种困惑中解脱出来，获得重塑心灵世界的力量。 关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法，周刊的名字来自于本周所看的书籍，也是希望能把一些优质的图书分享给大家。 如果你还喜欢我的内容的话，不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号，这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>视光周刊（第2期）:谷物是伤害身体的罪魁祸首？</title>
      <link>https://iliu.org/4504.html</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 03:42:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4504.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容，标题来自本周读书的内容。周五在本人个人博客图南博客1和光学视界公众号发布。
投稿请在图南博客2或光学视界公众号留言，或发邮件至：ewader@qq.com3
封面图 美国验光协会开发的手机游戏
这是美国验光师协会（AOA）开发的一款单人手机游戏，这款游戏和普通游戏的区别是这是一款向玩家传授眼睛健康及其与屏幕时间的关系的游戏。
AOA表示，尽管意识到长时间使用屏幕对眼睛健康的影响，但美国2.27亿游戏玩家中有54%未能进行全面的年度眼科检查。免费的Blink Land游戏展示了玩家可以采取的切实行动来保护他们的眼睛，例如使用20-20-20规则，经常眨眼并正确设置屏幕，以及提醒预订年度眼科检查。
本周读书 本周读的书是戴维·珀尔马特写的《谷物大脑》，这本书很反主流，他认为碳水化合物和糖分会导致身体炎症、自身免疫性疾病以及认知功能下降等问题，而含有麸质的谷物更会引起老年痴呆等疾病。作者崇尚高脂肪、高蛋白的饮食。这本书在出版后引起了很大的争议，一些读者认为它提供了有价值的营养学建议，而另一些读者则认为它存在科学上的谬误。
而老刘最近看到一篇论文：Short-term dietary changes can result in mucosal and systemic immune depression4；发表在《自然·免疫学》杂志，这篇论文论证了短期摄入高能量密度食物足以诱导短暂的黏膜免疫和全身免疫抑制，增加对病原体的易感性。
2019年《细胞·代谢》期刊上发表的一项研究显示，高脂饮食会诱导大脑变化，刺激下丘脑产生炎症，并诱导机体摄入更多的热量。而且，仅仅3天的高脂饮食，就会让下丘脑产生炎症。
杂志上的论文
所以，孰是孰非，作为普通人的我们也无从判定。但是，作为杂食性的我们，食物的多样化是有好处的，所以，该吃吃该喝喝。真要想健康长寿，国外的这些研究都不靠谱，还得去找我们的老祖宗留下的瑰宝，比如《黄帝内经》，多看看，自然明白该怎么做了。
视光动态 2023北京眼镜展 本次展览非常的火爆，可能是后疫情时代的第一次重要的眼镜展会。本次展会的一个变化是，青少年离焦镜片被冷落，而最火爆的是视力训练设备。这可能和多点离焦镜片内卷的已经卷不动有关，下一个视力的风口，可能就是视力训练中心。
依视路进军视听一体化领域5 该公司表示，它已经组建了一个专门的“超级音频”和内部研发团队，为12.5亿患有轻度至中度听力损失的消费者引入突破性的听力技术。该团队将得到最近收购以色列初创公司Nuance Hearing的技术支持，该公司开发了“波束成形”技术，以放大和跟踪来自特定方向源的声音，同时抑制背景噪音。此举还遵循其 2021 年发布的 Ray-Ban 故事——智能眼镜将声音从手臂上的扬声器引导到佩戴者，而不会对耳朵造成任何可见的阻碍。
所以，老板们，视听一体化中心可能也是下一个风口哦。
本周视光文章 近视眼镜种类这么多，哪种适合你家孩子？ 本文作者是浙江大学医学院附属邵逸夫医院眼科副主任医师，发表于健康中国公众号，并且由国家健康科普专家库专家审核，文章质量非常不错。详细介绍了当前市面常见的眼镜类型，以及如何根据孩子的情况进行选择。
干眼症和屈光手术[6] 一些研究表明，激光屈光手术后高达95％的患者出现干眼症状。 通常，这些症状会随着时间的推移而改善，约10％的患者在手术后六个月仍然有症状。 重要的是要强调，虽然对于大多数人来说，手术后症状通常不超过几个月，但少数患者术后不适时间超过一年。 因此，在术前要对眼球表面进行仔细评估，以确保正确地告知患者其风险状况和预期的恢复过程。
Dry eye and refractive surgery
如何在第一时间发现孩子近视？ 儿童近视是一个常见的问题，影响学习和生活质量。早期发现和干预非常重要。近视的儿童通常会出现视力下降、看书时间缩短、看书时离书距离越来越近、看不清远距离或近距离的物体等症状。家长应注意观察孩子的用眼习惯和生活方式，预防近视的发生和发展。如果孩子出现近视的症状，应及时就医，并配合医生的治疗建议进行干预和治疗。
第一时间发现孩子近视
本文发表于中国疾控公众号，从新生儿到儿童各个时期眼睛应该注意到的问题，都有涉及。
不良的照明环境也会导致近视吗？ 文中说：儿童近视与照明环境有很大关系。照明不足或者不均匀会导致视物不清、眼睛疲劳和近视等问题。要预防近视的发生，需要保证足够的照明强度，使整个学习或者工作区域的照度达到标准，并且照度均匀度也要达到相关国家标准。
不良照明会导致近视
同时，色温也是照明中不可忽视的因素。不同光源的色温不同，对眼睛的舒适度和视力也有影响。一般来说，色温在3000K到4000K的暖白光比较适合人眼，能够减少眼睛的疲劳和干涩。
此外，显色指数也是照明中需要考虑的因素。显色指数越高，光源的色彩还原度越好，越有利于保护眼睛。一般来说，显色指数在Ra90以上的光源比较好。
枸杞对人的眼睛大大有益 在2019年的中国眼底病论坛暨国际视网膜研讨会上，暨南大学粤港澳中枢神经再生研究院院长苏国辉教授，向大家公布了他的团队对枸杞这一中药材的动物实验研究成果：枸杞子药食同源，非常安全，使用容易，抗氧化的能力极强，不仅保护眼睛神经细胞，对血管也有保护作用。
文中还对如何吃枸杞进行了论述，所以大家不妨多多保温杯里放一些。
视光人为什么越学习越焦虑 文中说，当然是有人在制造焦虑，各种内卷本身就会造成焦虑，当你学习完一项技能的时候，老师也会为你创造焦虑，这样你才能继续交费学习。
学习导致焦虑？
作者也对如何减轻学习焦虑给出了自己的意见：专注某个（比如视光)领域的学习，超出这个领域的我就不学，集中力量办大事。
听说过心梗、脑梗，你听说过眼梗吗[7]？ 视网膜中央动脉阻塞，就是我们平时所说的眼梗，这是一种眼科急症。我们的眼睛能看东西是靠视网膜来感知外界的，视网膜上的动脉是络末血管，非常纤细。一些小的血栓可能在脑血管时没事，但到了视网膜动脉里面可能就导致栓塞了。栓塞后视网膜就会缺血缺氧，直至神经细胞坏死。如果救治不及时，会造成不可逆转的失明
眼梗与心脑血管疾病密切相关，动脉痉挛、血栓形成或栓塞、外伤等常是导致眼梗的直接原因，而高血压、高脂血症、糖尿病、颈动脉疾病、冠状动脉疾病、吸烟等都是诱发眼梗的高危因素。
一周趣闻 印度要改名字？[8] 听说印度要改名婆罗多，“印度”这个词由来已久，无论是英文“India”（来源于亚历山大时期）还是中文“印度”（来源于唐三藏的翻译），都是遵循历史发展规律的，莫迪的骚操作无非是拉拢民族主义情绪，为其统治添一把柴火。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法，周刊的名字来自于本周所看的书籍，也是希望能把一些优质的图书分享给大家。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
