<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>神秘事件 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E7%A5%9E%E7%A7%98%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</link>
    <description>Recent content in 神秘事件 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Oct 2020 09:39:23 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E7%A5%9E%E7%A7%98%E4%BA%8B%E4%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>儿时遇到的几件无法解释的事情</title>
      <link>https://iliu.org/3353.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:39:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3353.html</guid>
      <description>这几天晚上睡前给女儿一起读书,最近给她读的是二混子的半小时漫话系列。最近读的是漫话科学的发展。书中说地心是最早的科学——有理论，有实践，还能通过理论来解释一些问题。那也就是说，被认为科学的东西不一定就是对的，目前主流的大宇宙，力学以及量子学说等等只不过是发展到了今天，人类对大自然的认识而已，目前来说是正确的，也许未来，这些也不一定就是真理。
于是就又想起来儿时见到的一些用目前的科学理论无法解释的事情。以下事情为本人自己遇到或者亲人遇到，都是真事。
老猫爷的故事 这是我姥爷遇到的事情，他年轻的时候去一户人家帮工（具体细节记不得了，小时候听姥爷说的，只记得大概的内容了）。见到东家给老猫爷上供，那时候也没有什么好东西，只是一些橘子，煮鸡蛋等。只听到一老一少在说话，但是却没见到人。大概就是小的要吃鸡蛋，年老的说这是凡人辛苦弄出来了，他们吃了就浪费了云云。然后东家就说，这是专门给它们准备的。然后就看到，鸡蛋凭空被拿了起来，然后凭空的看到鸡蛋皮被剥了下来，最后剥了皮的鸡蛋凭空消失了。
姑姥娘去世后骚扰的事 这是事情发生在我哥哥的身上，小时候父亲在外地出差，家里母亲一个人照顾不来农田和我俩，于是，我哥哥在姥姥家那边上了一年的学。应该是整个三年级吧。那一年，我姑姥娘去世了，我们农村有去娘家“卸孝”的风俗。所以，我那个表叔就来姥姥家“卸孝”。他走了之后，周边就一直不太安宁，晚上狗乱叫，小孩还总出现原因不明的发烧昏睡等情况。
有一天我三妗子忽然看到了她。大家才知道她没有走。起先，谁家的孩子发烧昏睡了，就让她走，但是没啥效果，后来就开始骂。这边骂完那边孩子就没事了。翻过来调过去，最后呢，她找到了我哥哥，因为是我姥爷的亲姐姐。没法骂她，所有她就赖上我哥哥了。没办法，只好把我哥哥接回家了，还没有到家呢，我哥就啥事没有了。
然后她就陆陆续续招惹这个那个的，一直到表叔再次来走亲戚。然后，给她说，你别在这了，跟着你儿子走吧。从那以后，诡异的事情再没有发生过。
明亮的天空发现两个“星星” 这是我经历的一件事，至今不知道是什么东西。那是一个收小麦的季节。那个时候，收麦是一年当中很重要的事情了，一般麦季要差不多１个月才能结束。收麦的时候，最喜欢做的一件事情就是，躺在刚拉到场里的麦子上，看着悠悠的白云和蓝天。
记得那是一个下午，天还很亮，我百无聊赖的躺在麦秸上打滚。抬头发现一个很亮的星星垂直的往下落，落了一会，又出现了一颗，速度比第一颗落的快，很快赶上了第一颗，然后两颗星星就这么一上一下的好一会。然后，凭空又消失了，整个事情大概持续了５分钟左右。当时没有觉得什么，现在想想，真不知道那玩意是什么。
以上就是还记得一些自己遇到的诡异的事情，权当记录。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
