<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>体制 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E4%BD%93%E5%88%B6/</link>
    <description>Recent content in 体制 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2022 02:01:50 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E4%BD%93%E5%88%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>遇事更应冷静思考</title>
      <link>https://iliu.org/4141.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 02:01:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4141.html</guid>
      <description>这两天，被全网关注得莫过于郑州的“120”事件了。大家关注这类事件，是因为不管120也好，110也罢，都和每个人的生命财产息息相关。这些电话，是每个人情愿一生都不用拨打的，一拨打就能马上立刻能响应的电话。所以，关注度高也就不足为奇了。
今天看到处罚的结果出来了，从接线员到主管急救系统的卫健委的领导都收到不同程度的处分。但是很多网友还是不买账，认为处罚的太轻了，极端的网友甚至要以过失杀人罪来处罚接线员。有没有水军在这里带节凑不好说，我来说说我的理解。
首先，这个问题更应该是从机制上来看 我不了解急救系统的工作流程以及他们的系统是什么样的。大概率是如果没有具体的地址，接线员不能随意派车的，所以这就有后来接线员11次拨打患者的电话，以及加患者的微信等操作。但是，科技如此发达的现在，连赋黄码红码都这么精准的大数据，想要定位一个人大概位置，应该不是一个困难的问题。假如说，120急救系统的系统能定位到患者的位置，那么接线员还会为是龙子湖校区和明伦校区而纠结吗？
要知道，拨打120的不光有年轻人，还有老人，（就算是年轻人，比如这位20岁的少女），也因为种种原因可能无法准确说出自己的位置大有人在，以前是没条件，现在有条件了，为啥就不能升级一下系统？路台能从水泥换成大理石，核酸小屋一夜之间开遍全郑州，随便从这些手缝里漏出来点钱，升级一下系统，就是绰绰有余的了吧。
其次，接线员群体的问题 因为成本的原因，现在很多服务号码都外包，或者是AI，连很多骚扰电话都是AI的。郑州的120接线员是不是有外包，这个不了解，不敢说，从网上查了一些，有很多城市120是有外包的。从录音和事后接线员的处理方法来看，接线员对业务流程不熟练，遇到问题只会机械的回拨电话，而没有去发挥自己的主观能动性。从接线员的处理方式上来看，这个群体收到的关注，在系统内还是不高的。
因为，不就是个接电话的嘛，接患者的电话，记录地址，在地址就近找医院的120急救中心派车。就这么简单的事情。所以，对接线员如何管理的，一年有多少次的应急培训，接线员资格是什么，是如何招聘来的？接线员有没有事业编制？
总而言之 看待问题要冷静，孔子说要“慎终追远”，南怀瑾老师认为，这句话应该理解为，与其对事情的结果念念不休，不如好好的考虑一下这件事情发生的原因。很多人要让接线员承担刑事责任，这个根本就是无稽之谈，真要较真，接线员那一句，不知道你的具体地址，没法派车，在体制上还真挑不出来什么毛病。但愿彭同学的这件事情，真的是非常的惋惜，但惋惜之余，也希望这件事情能给中国的急救系统敲一敲警钟，更能改进一下某种不合理的机制。别让第二条生命，仅仅是因为冷冰冰的教条而离开这个世界。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
