<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>OK镜 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/ok%E9%95%9C/</link>
    <description>Recent content in OK镜 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2023 17:19:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/ok%E9%95%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>佩戴角膜塑形镜可引起角膜的这些变化</title>
      <link>https://iliu.org/Changes-in-the-cornea-after-using-orthokeratology/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 17:19:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Changes-in-the-cornea-after-using-orthokeratology/</guid>
      <description>角膜塑形镜是目前非常流行的一种控制近视的一种手段，从研究的效果来看是目前有效率最高的一种。但是现在各种媒体、医院、各网红眼科医生们却大都默默的忽略了佩戴隐形眼镜的风险。今天，老刘在看国外的文献的时候，发现了如下的一篇文章，翻译过来给大家，以便大家权衡利弊。
该研究包括选择了32位白人近视眼患者，他们均佩戴了三个月的角膜塑形。使用光学相干断层扫描（OCT）血管造影对患者治疗前后的总、上皮和基质厚度，以及沿八个半圆周的中心、旁中心和外周值进行测量。
研究发现，佩戴ortho-K后，平均中央角膜总厚度比佩戴前薄4.7µm±1.0µm。旁中心角膜厚度没有变化，但中周边角膜厚度增加了3.3µm ±1.6µm，这主要是上皮的影响。在所有样本中，镜片的适配偏心率小于1.0mm，其中大多数表现为水平-颞侧型（87.5%）。角膜地形图分析显示，水平和垂直上皮厚度不对称变化的模式具有旁中心颞侧最薄的数值，而中周边鼻侧数值最厚。
角膜地形图和上皮厚度在基线（左）和三个月ortho-K治疗期后（右）之间的变化。注意中央和颞部上皮变薄，中周部增厚，与本研究中观察到的颞部偏心现象明显相关（图来自本研究，根据知识共享4.0使用）。照片：González-Pérez J等人。J Optom。2023；17（2）。点击图片放大。
另外，一些研究发现有基质增厚的情况，而另一些研究则没有。这项研究只发现旁中心区域有基质增厚的趋势（+3.9%）。
这项研究还观察了水平和垂直子午线上上皮厚度的变化。水平差异与另一项最近的研究相似，但垂直差异是只在上皮优于上方的区域中描述的新情况。
最后，观察到镜片偏心倾向于向颞下移动，这也与以前的研究一致。垂直镜片偏心与区域上皮或基质变化无关；然而，佩戴ortho-K后上皮变化与水平镜片偏心程度有关。水平偏心程度也与中周部上皮变化（鼻侧和上方）呈正相关，与中周部颞侧上皮变化呈负相关。
在临床方面，作者们确认，“对于正在进行ortho-K的患者，为了更好地监测角膜组织的重新分布，最好能有一种仪器可以自动进行更大范围的分析，至少覆盖角膜中央8毫米的区域，这是目前大多数AS-OCT系统无法实现的。”
本文原文： Mid-peripheral Corneal Thickening Linked with Ortho-K Use
总而言之，研究表明的是，佩戴角膜塑形镜三个月后，出现的情况是：角膜中心变薄，周边变厚。目前没有看到停止佩戴角膜塑形镜后，会不会恢复的报道。但这也是有风险的。如果持续佩戴，角膜中心进一步变薄，周边变厚的话，圆锥角膜的风险就不得不考虑了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于近视防控的话题</title>
      <link>https://iliu.org/3730.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3730.html</guid>
      <description>最近很多家长问老刘：
孩子近视了，戴蔡司成长乐有没有效果？ 孩子近视了，戴康耐特全焦点有用么？ 孩子近视了，戴豪雅新乐学有作用么？ 孩子近视了，戴OK镜怎么样? 孩子近视了，滴阿托品能不能止住度数？ 孩子近视了，是不是晒晒太阳就行了？ 。。。。。。
诚然，孩子近视了，家长着急是一定的，这个世界上有因就有果。我想问问各位家长，孩子眼睛是一开始就近视的吗？既然一开始都不近视，为啥后来近视了？
孩子平常的用眼习惯好不好？手机等数码产品用的多不多？坐姿正确不？握笔姿势怎么样？
我就问这四个问题，其他的课外班多不多，作业写到几点，一天能睡多久，有没有户外活动的时间，这些我都不问了，你就回答我上面的四个问题。
就如身体的其他疾病一样，都是一些不良的习惯造成的，你不改变生活习惯，光靠吃药，这个病能好吗？我一个朋友，好喝酒，每次不尽兴都不行，血压高的降压药都很难控制。现在，知道厉害了，减少应酬，每天跑步锻炼身体，血压也慢慢的正常了。
眼睛近视也是一样的道理，近视它是病。治病不仅仅要有药，还得改变习惯，近视防控它是一个系统工程，光指望晒晒太阳，滴滴阿托品或者戴个OK镜，不从根本上找原因，效果能多理想那还真是奇了怪了。
所以，在这里，我奉劝家长们，从根本上重视起来，如果能把近视防控当成语文数学英语那样，每天必做，家长配合，孩子认真，就能很好的控制近视的发展，眼轴的生理增长需要控制，视疲劳及时的消除。
家长们，让我来监督你们的近视防控完成的情况吧，需要的加我微信，我将每日监督你们完成的情况。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
