<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>360儿童电话手表 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/360%E5%84%BF%E7%AB%A5%E7%94%B5%E8%AF%9D%E6%89%8B%E8%A1%A8/</link>
    <description>Recent content in 360儿童电话手表 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2020 01:36:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/360%E5%84%BF%E7%AB%A5%E7%94%B5%E8%AF%9D%E6%89%8B%E8%A1%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>发誓永远不碰360的产品</title>
      <link>https://iliu.org/3402.html</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 01:36:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3402.html</guid>
      <description>给女儿买的360 X8儿童手表因为耗电过快（早上充满，下午还没放学，电没了。充电还异常的费劲），被女儿嫌弃了，又用回3年前买的小寻电话话手表了，从此，我对360的东西要敬而远之了。
细想老刘还是挺支持周鸿祎的，可能源自2002年毕业前夕3721的一次招聘，当时和周大炮有一面之缘。尽管没有去，尽管周大炮不可能还记得当年的一个小毕业生，但是还是买了不少360的产品，但是大多以失望而告终。
软件产品就不说了，光说硬件
360安全路由器 2013年购买，应该不是不到200块钱，磊科代工的，质量还行，用了3-4年的时间吧，由于最高只有100m，所以后来淘汰了。
360安全路由P1 2015年购买，还是磊科代工的，这个是放在店里用的，一直用到2019年，张波老师送了一个竞斗云，然后把这个路由器淘汰了，不淘汰也不行了，这还是一个百兆的路由器。
总体来说，360的路由器给老刘的体验还是可以的。
360特供机（阿尔卡特AK47) 2012年左右，当时是周鸿祎第一次进军手机行业，和海尔 TCL等合作推出，当时据说还有华为，不过后来华为拒绝了。手机采用是的安卓系统，里面定制了一些360的全家桶。开机卡半天，价格应该是1799.这部手机大概用了半年的时间，化成了华为，于是变成了女儿的游戏机，在一次和女儿打球的时候，摔在地上，屏碎了，于是扔了。
360奇酷手机青春版 2015年，周大炮第二次做手机，当时那个牛皮吹的啊，什么出了最基本的系统，不加别的软件，什么全部软件随客户的意，随意删除等等承诺。于是，把朋友送的华为MATE7卖了，换了这部奇酷青春版。
初期的系统出了有点小bug之外，还算可以，真的是除了最基本的系统，没别的软件。想用啥自己下载。但是随着后来的更新，乱七八糟的东西就越来越多，好在那时候广告很少，系统还算流畅，最主要的是对诈骗电话的拦截很高，用了一年后，送给了老爸作为老年机用，老爸一直用到了2019年，不过后来就过分的很了，广告满天飞，可以看本人的一篇文章《360手机是最垃圾的手机》。
360手机Q5 基于青春版用着还不错，送给老爸后，2016年底又入手了Q5，Q系列是360手机的高端系列，相当于华为的P系列。结果，2017年初，360手机的掌门人更换，彻底抛弃的自己的旗舰，连系统都不给更新。后来，还出现自动关机，漏接电话等等毛病，与2017年4月卖掉，换成了荣耀V9。至此，对360手机敬而远之！
360儿童手表 2015年底，女儿一年级期末考试双百加三好学生，想要一个电话手表，于是入手，这个电话手表除了充电有点麻烦之外，别的还算正常，一直用到女儿3年级的下半学期，又是双百加三好学生，提出换一个，于是换了小寻电话手表。
360 8x 电话手表 19年8月份购买，同样的情况，女儿嫌小寻功能不够，不是4G的，没有照相功能。于是入手这个，基于上一个体验还行，当时还专门写了个开箱。1年后出现很难充电的情况，客服说用酒精擦擦充电头，擦后充电也很难，但是能充了，又3个月，充电依然难充，耗电那叫一个快。不得已又用回了小寻。这都好几年了，充电后还能用3-4天。
360行车记录仪 用了2年，坏掉</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
