<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>镜片 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E9%95%9C%E7%89%87/</link>
    <description>Recent content in 镜片 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 17:46:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E9%95%9C%E7%89%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>初冬时节话镜片防雾</title>
      <link>https://iliu.org/Talk-about-lens-anti-fog-in-early-winter/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 17:46:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/Talk-about-lens-anti-fog-in-early-winter/</guid>
      <description>又到了冬天了，你那里飘雪花了吗？来暖气了吗？
冬天对眼镜佩戴者来说，最烦人的莫过于镜片起雾了。特别是从外面回到家，或者戴口罩的时候。其实现在树脂镜片已经好很多了，以前的玻璃镜片，那才能让你雾的怀疑人生。
那么，有什么办法能防止镜片起雾吗？老刘很负责任的告诉大家，除非消除温度差，否则这个问题很难彻底解决，但是目前也有一些缓解的方案，你可以从中选择适合自己的。
防雾镜片 算是目前效果最好的防雾方案了，但是依然不完美。防雾镜片的原理是：镜片的镀膜采用亲水膜，通俗的讲，能吸水。这样，产生的雾气，就被膜层吸收掉了。所以，防雾镜片在环境温度变化，比如从外面回家，或者吃火锅等场景的使用效果是很好的。
但是，毕竟膜很薄，吸水的能力有限，当蒸发量大于雾气的的产生量的时候，效果是好的，但是如果持续的产生雾气从而大于蒸发量的时候，防雾的效果就不好了。比如，佩戴口罩。
虽然，防雾镜片的缺点有一些，但是，经过技术改进的防雾镜片依然是目前最优化的防雾方案了。
防雾镜布、喷雾 这类的方案是在镜片的表面涂上一层高分子材料，增加水分子的张力，使水分子不容易聚合在一起形成水滴。
优点是，价格便宜、不用换镜片。缺点是，因为是涂在镜片的表面，很容易被水冲掉，所以，刚开始的效果不错，时间长了就不行了，需要经常擦拭镜片。
另外一个就是，虽然厂家说这种涂层对人体和镜片的膜层都是无害的。但是到底情况如何也不得而知。因为老刘也没有查到具体用了什么材质的相关文献。自己判断吧。
DIY 这是老刘我实验很久的独家秘方，这次分享给大家，既然镜片上的雾气是呼吸出来的水蒸气产生的，那么一个办法就是想办法减少到达镜片的水蒸气。我试验过不少的东西，最后发现，在口罩内放一片面巾纸，效果还是不错的。
我曾经把这个方法告诉我的顾客，据反馈，大部分人的效果也不错。反正也没有什么成本，你不妨试试咯。
最后，友情提示一下，防雾镜片加面巾纸的做法，效果会更好。😄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈如何在网上配眼镜</title>
      <link>https://iliu.org/3672.html</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 12:39:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3672.html</guid>
      <description>对于网上配眼镜这个问题，各种声音都有，对于大多数的人来说，还是会持保留态度。这中间，有为了自己的眼睛健康着想的，也有网上配了之后出现了问题的。今天，老刘就给大家说说网上配眼镜的那些事！
老刘最早的时候事不做网上配镜这个生意的，对老刘来说，网络仅仅事老刘的一个展示宣传自己的一个阵地，配眼镜还是需要经过老刘精心的验光以及镜架的试戴等等才能交付给顾客一副舒适长久的眼镜。但是后来，有不少认可老刘的外地朋友，在这种需求下，老刘开始尝试摸索，现在就把心得给大家说一说。
准确的验光是灵魂 不管是线上还是线下配眼镜，准确的验光都是非常重要的，而很多线上配的眼镜之所以不舒服，和验光数据有很大的关系。很多人为了图省事或者省钱，随意找个眼镜店验光。一般在眼镜店验光是不会给你出处方的，验光师可能会随口告诉你一下大概的数据了事。或者直接电脑验光仪一测，给你打印出来一个单子，这样是远远不够的。老刘曾遇到这样的情况，微信上给老刘说，左眼多少度，右眼多少度，然后让给配副眼镜。问他哪来的数据，答曰，刚在眼镜店测得。再问有没有纸质得单子，回答：没有，人家告诉我的。
所以，如果你想要在线上配一副舒适的眼镜，首先要到正规的眼科医院去验光，推荐你去老刘曾经供职的那家眼科医院，尽管是私立的，但是管理的很规范，验光也很专业，全国很多地方也都有分院。实在没有的话，当地医院的眼科也是可以的。
合适的镜架镜片是基础 验光后，把验光单发给线上商家，根据自己的处方及使用场景和商家沟通需要那种镜片合适，选择商家的时候，不要光图便宜，便宜没好货，一副品牌镜片官方的价格表是1000多，网上报价200多甚至更低，这样的商家慎重考虑。贵的不一定好，好的一定不会很便宜。所以，选择一个你信任的商家至关重要。
镜架的选择也很重要，镜架不仅仅是看款式，就像衣服一样，有的大，有的小，看着好看的你不一定适合。所以，老刘的做法是，让顾客提供一张进去的照片，由老刘根据自己的经验推荐镜架。
配镜技术是保障 前面的工作做的再好，定配技术不过关，这些工作都白搭。对于大多数的眼镜店来说，定配技术都是OK的，至于有些做的不准，很多不是技术原因，而是责任心的原因。恕我直言，很多眼镜店、视光中心、医院眼科，配出来的眼镜基本上都是不检验的，因为没有专职的检验人员。
好了，今天就说这些吧，我是老刘，从业10数载，只做低价的品牌眼镜。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
