<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>淘宝 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E6%B7%98%E5%AE%9D/</link>
    <description>Recent content in 淘宝 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Mar 2021 00:19:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E6%B7%98%E5%AE%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>劣币驱逐良币</title>
      <link>https://iliu.org/3704.html</link>
      <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3704.html</guid>
      <description>昨天在知乎上回答一些邀请的问题，以前一直不喜欢知乎、头条这些平台，不过为了五斗米也不得不折腰啊，毕竟也是一个流量的聚集地，更何况用自己的知识帮助一些人也是挺有意义的一件事情，尽管有些问题老刘总感觉是机器人发的。
然后知乎推了一篇文章，是某淘宝店大神的，关于网店运营方面的，标题都是一个月赚几万十几万的文章，看完之后，大开眼界。老刘终于知道为啥老刘的淘宝店一直做不起来了。
纵观这位大神的经历，从做高仿鞋出身，60的成本卖200多，然后通过一些技术手段进行引流，正证的盆满钵满的时候，被干掉了，差点进班房。然后出来继续通过技术手段卖能暂时让女性变成双眼皮的胶水，成本5元卖30。卖完都是差评，反正就是不退货爱咋咋地，操作一波。立马下架，然后空手套白狼卖樱桃，45天发货。
他是这样操作的，用低于成本的价格引流，比如一箱成本20，那就是卖18还包邮。那单子是哇哇的，一看流量起来了，立马涨价，你要是问之前低于成本价的单子怎么办，凉拌呗。不会给你发货的。要么等不及自己退货，要么你就一直挂着，反正是不会发货的。（看到这里老刘想起来了，曾经买过橙子，也是一直不发货，后来买办法直接退了，可能就是这个套路）他之所以公布这个方法是因为这个bug淘宝封了。
然后说自己多么牛逼，一无所知徒弟按他的方法怎么怎么赚钱等等，其实就是在知乎引流加他的。看了他赚钱的方法，无非是找到了淘宝的某些BUG，然后用一些垃圾的产品配上高大上的图片，打一枪换一个地方。做品牌，做长线，不存在的。
一个人一个活法，现在这娱乐至死的社会，有奶就是娘。为了金钱，都已经不择手段了。搁到以前，坑蒙拐骗的手法不能说没有，但是谁敢堂而皇之的说我就是坑蒙怎么了？现在，一点点底线都没有，不以为耻，反以为荣，真是毁三观的一件事情！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>淘宝商家真的挺不容易</title>
      <link>https://iliu.org/3245.html</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 10:50:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3245.html</guid>
      <description>其实淘宝商家真的很难。再加上淘宝的机制，导致做淘宝真的不是一件容易的事情。
疫情期间，也再淘宝上开了店铺，说实话，淘宝的店铺开了好多次了，只是开了又关，关了又开。因为没啥销量。这次，如果不是疫情，也不会开。不过这次比以前好点，这次直接用公司注册的企业店铺，应该是信誉高一些吧，陆陆续续一个月有那么三五个订单。主要是一些太阳镜，防蓝光眼镜什么的，不挣啥钱，就是一个热闹。
卖的东西都是老刘精挑细选的，几十块钱的东西，你要说和几百块钱的去比，质量绝对比不过，但是这个价格绝对能对得起这个质量，为啥这样说呢，淘宝里的东西，我都没有备货，都是从厂家或者代理商那直接发货，所以，价格就是我的进货价加上运费后我在加上几块钱的利润，所以，性价比那真的没法得说，半年多来，虽然销量不多吧，没有一例退换货，全都是5分好评。但是常在河边走，咋能不湿鞋呢，这不就碰上了。
前两天，一位辽宁什么镇的女孩，选择了一副红狼的偏光太阳镜，这个太阳镜是这两年比较流行的一个中端的一个牌子。质量确实不错，一般实体店卖200-300这个样子。
对方收到货之后，在第六天的头上要求退货，理由是其他，其实大家都不是傻子，这是戴了5-6天了不喜欢了。由于眼镜不是包邮的，根据淘宝规则，非质量问题来回的运费都是要买家承担，所以，果断提出异议，要求对方更改价格。这时候，买家开始撒泼了，又是这副眼镜质量不行，比以前她买的太阳镜轻（草，这是啥逻辑，轻就代表质量不好，那纯钛镜架就应该分文不值啊）。然后，又说不是正品！让她打厂家的查询电话打，不打，反正你这就不是正品！说的我也烦了，果断拒绝退货。
对方要求客服介入，这客服也就是和稀泥。一直鼓动不要和对方一般见识，以和为贵，运费又不多云云，退了不扣分等等。。。。不胜其烦，最后答应了连运费一起给退了。
也就是啥都没弄成，多花了10块钱的运费，结果自己的库存还又多了一副！
所以亲爱的朋友们，卖家真的也挺难的，买东西前考虑清楚了是不是真需要，真买了，能用就别退货了，这年头真是谁都不容易！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
