<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>宝塔面板 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E5%AE%9D%E5%A1%94%E9%9D%A2%E6%9D%BF/</link>
    <description>Recent content in 宝塔面板 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Oct 2020 03:50:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E5%AE%9D%E5%A1%94%E9%9D%A2%E6%9D%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>打造一个安全的宝塔面板服务器环境</title>
      <link>https://iliu.org/3326.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 03:50:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3326.html</guid>
      <description>很多人都戏称宝塔面板为bug塔面板，特别是前几天出现的phpmyadmin事件，似乎更进一步的坐实了bug塔bug的地位，但是平信而论，经过这么多年的发展，宝塔面板在配置服务器方面还是很方便的，而里面一些小插件也是非常的好用，所以，对于这个面板老刘是非常的纠结，喜欢他的简单和好用的插件，纠结它的稳定性。毕竟老刘是吃过这方面的亏的，早点5.x的时代，有一次，什么都没动，网站也正常打开，面板却挂了….
闲话少说了，思前想后，还是决定用它吧，多备份，万一挂了，恢复起来也快。既然决定要用这个一个有着安全漏洞前科的面板，把它打造的相对安全一些是一件迫在眉睫的事情了。老刘是在以下几个方面做的，有需要的朋友可以参考。
第一，面板的设置 这个好多的教程都有提到，比如别名，安全入口名字、默认目录，默认端口 面板用户及密码，都需要一一更改，由于比较简单，这里就不一一进行说明了。
第二步，加装防火墙 宝塔官方有waf的防火墙，但是是收费的。所有，这里老刘强烈建议搭建使用nginx作为网站服务器的web框架而不是使用阿帕奇。这是因为使用nginx后，有个叫叫明国三年一场雨大佬开发的Nginx免费防火墙，目前已经更新到了4.5的版本，由于没有用过官方的防火墙，老刘认为这个免费的对一般的网站已经完全够用了。
使用防火墙的默认设置已经足矣，当然你也可以打开里面的设置项，把所有的开关都打开，但是这样会造成一些正常的动作被误报，因此建议直接使用默认设置即可。如果网站使用了CDN加速，可以在网站设置里选择开启CDN选项，这样就不会误报你的CDN的IP了。
第三步，对常见挂马的实时查杀 这个也是老刘纠结宝塔的原因之一，就是因为宝塔里的这款插件，openrasp管理器插件，OpenRASP 是百度安全推出的一款 免费、开源 的应用运行时自我保护产品，对一句话木马的查杀相当不错。项目的介绍可以在这里了解。
宝塔软件列表里搜索openrasp，点击安装，安装后开启即可，目前支持到php7.3,首次安装的时间可能有点长，耐心等待即可。
第四步 安装fail2ban 这个是放爆破扫描端口的的，宝塔的这个设置的比较简单，安装后可以参考老刘的另一篇文章进行详细的设置《lnmp一键开启waf及使用 Fail2Ban防护》。然后，把所有用不到的端口删除。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从宝塔面板换成oneinstack踩的一个坑</title>
      <link>https://iliu.org/3240.html</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 03:25:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3240.html</guid>
      <description>年初的时候，由于疫情的原因，在家没事就折腾服务器，由于看上了宝塔面板的FRP插件，所以把网站环境管理面板从oneinstack换成了宝塔面板，不成想，前几天出现了这么一个低级的bug，所以，思来想去，不能为了一颗树苗而放弃整片森林，为了安全，还是把宝塔面板换掉为妙。
步骤很简单，无非是再宝塔里先把网站的文件夹打包，下载。然后备份数据文件下载。趁着这个机会，把服务器的系统也升级到centos8了。然后安装oneinstack，并编译环境，生成网站目录等等，都是基本的方法，不是本文重点要说的。我要说的是，这里面的坑。
新环境做好后，把文件上传，解压，链接好数据库文件，浏览器一输入网站，我去！显示No input file specified错误，赶紧Google了一下，发现解决的方法五花八门，基本上都是东php.ini。想到自己刚才因为网站用的一个主题需要引用一个解密的插件，确实是改了php.ini。但是去掉改动的，依然是这个错误。于是怀疑是自己不经意间删掉了什么字符之类的。由于没有备份这个文件。所以，决定重新编译php。
新弄的php还是显示No input file specified。确认了不是php的问题。为了排查，把自己的博客也上传，结果发现博客是好的。这时候忽然想起来，博客这个文件当时备份的时候，把宝塔生成的.user.ini这个为了防止跨站的文件删除了，而另一个网站的没有删。于是在网站源码里找到这个文件，删除之。问题迎刃而解了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
