<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>近视防控 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E8%BF%91%E8%A7%86%E9%98%B2%E6%8E%A7/</link>
    <description>Recent content in 近视防控 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 18:42:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E8%BF%91%E8%A7%86%E9%98%B2%E6%8E%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>视光周刊（第十期）：维生素B和眼睛健康</title>
      <link>https://iliu.org/optics-weekly-issue-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 18:42:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/optics-weekly-issue-10/</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在光学视界公众号和图南博客发布。本周的主要内容包括：角膜塑形镜的安全性，近视人年老了会不会老花，高度近视人的选框技巧等。
本周内容 佩戴角膜塑形镜可引起角膜中心变薄 随着近距离用眼的增多，越来越多的孩子近视，很多家长给孩子选择用角膜塑形镜来控制近视度数的发展，虽然目前来说，近视防控的效果不错，但是家长们一定要定期带孩子复查眼睛，关注孩子眼睛的角膜变化。因为美国的一项研究表明：佩戴角膜塑形镜后会引起角膜中心变薄，周边变厚的情况。
维生素B和眼睛的健康 郑琦，沈婷，徐明 等在《眼科研究》发表的一篇论文表明：维生素B1可以减缓与年龄相关性黄斑变性 （AMD）的进展。
AMD的发展与氧化应激有关，因为视网膜需要高需氧量。在将光转化为视觉的过程中，活性氧（ROS）作为代谢副产物产生;当ROS的产生超过抗氧化系统的产生时，就会发生氧化应激。
ROS 水平升高可诱导蛋白质、脂质和线粒体 DNA 的氧化损伤，当将某些蛋白质释放到细胞质中时，线粒体损伤会导致细胞死亡。这些影响之一是视网膜色素上皮 （RPE） 细胞死亡，晚期 AMD（特别是地理萎缩）是通过 RPE 细胞丢失和随后的光感受器功能障碍来识别的。因此，氧化应激在AMD后期开发中非常重要。
硫胺素或维生素 B1 越来越多地被证明具有抗氧化特性，例如它能够促进体内淋巴细胞转化和增强体内和体外中性粒细胞运动。它还可以防止中性粒细胞迁移和淋巴细胞增殖反应失活，从而保护细胞免受过氧化物酶 H 反应产生的有害氧化产物的影响2O2和卤化物。
但是，有证据表明，我们目前摄入的维生素及矿物质都不足，为了健康以及一种预防措施，不妨额外补充一些维生素。
新型控制近视度数眼药水问世？ 由庆应义塾大学衍生公司坪田实验室和日本乐敦制药正在联合开发的一款眼药水正在计划进行临床试验。目前研究人员已通过小鼠实验将近视与巩膜细胞中积累的未折叠蛋白联系起来，后者导致内质网应激，从而导致巩膜变薄，使眼轴长增加并导致近视。
研究团队开发的药物具有减少缺陷蛋白质的作用，当应用于近视小鼠时，眼轴长变短了。研究人员认为，抑制内质网应激可能有助于胶原蛋白的产生，从而保持巩膜适当的硬度和厚度。
只是目前还在临床实验，具体上市时间未知，并且老刘认为，和阿托品眼药水一样，还需要考虑长效机制，未来对眼睛的影响。
关于视光周刊 我是一名爱读书的验光师，受佛道两家的思想影响颇深。有感于目前很多视光号发布的文章质量参差不齐，甚至打着科普的旗号在制造焦虑，遂产生了把看到的优质的视光内容聚合起来的想法。 如果你还喜欢我的内容的话，不妨点个赞，转发一下或者关注一下我们的公众号。这是对我最大的支持，您对我们的周刊有任何意见或者建议，欢迎留言给我们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>防控眼镜为啥效果不好？</title>
      <link>https://iliu.org/3739.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 01:44:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3739.html</guid>
      <description>很多家长都感觉到为啥防控近视的眼镜达不到理想的效果，今天老刘就给大家侃下闲传。
防控近视眼镜的效果好不好，和很多种原因有关系。上一篇文章，老刘也和大家分析了防控近视的一些方面，只说了家庭方做的不到位的地方。现在看来，还不全面，老刘忽略了这个行业整体的一些技术水平。
验光就不说了，和技术经验等等有很大的关系。很多商家在这一块也都大肆宣传，很多商家也都重视这一块。我们来说另一个很重要的环节，也是很多人忽略的环节，眼镜的定配。
这一块，家长不重视，商家也不怎么重视，特别是现在高精尖的定配设备出来以后。所以，眼镜定配人员在行业内是很卑微的存在。在很多大店，说白了，和行业工人没有多大的区别，因此，定配这块往往会出一些问题，技术是一方面，责任心是另一方面。
老刘前两天在朋友圈里看到一个同行发的视频，是一款依视路集团名下的某个品牌的离焦镜片。还沾沾自喜的说什么防控有多好，老刘看了后觉得吧，就算这个镜片防控近视的效果再好，定配成这个熊样，效果也好不到哪去，如下图。
红笔上方的那条黄色的线，非常的重要，定配后的镜片，这条线一定要是水平的。不然的话，一方面如果有散光，轴位肯定不准，另一方面看下图。
看上图，具有防控效果的镜片（康耐特全焦点，蔡司成长乐）的成像效果图，上图是康耐特全焦点，蔡司成长乐的成像差不多。如果这条线不水平的话，离焦的效果就大打折扣，所以效果就大大的降低了。
上图是老刘刚做的，1.60蔡司成长乐镜片。没有对比就没有伤害！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开播——聊聊学生近视防控的那些事</title>
      <link>https://iliu.org/3214.html</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 06:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3214.html</guid>
      <description>适逢暑假，经历过疫情和网课的大大小小的孩子们，或多或少度数都有那么些加深！孩子度数增加这么快怎么办，有什么办法可以治疗近视或者降低度数，艾灸、按摩等方法有没有用！这是镜缘轩这段时间以来经常接到的家长的问题。
正好微信小程序推出了直播的功能，镜缘轩也赶时髦一把，索性开个直播，把我们这么多年来的来的经验给大家讲解一下，毕竟集中的一个专题，能把这些问题讲的更透彻。
专题将从以下三个方面开展:
一、人为什么会近视
二、近视能不能治愈
三、目前防控近视的手段都有那些，那些是有用的，那些是伪的
这次讲座，没有噱头，全都是有证有据的干货分享，欢迎大家收看！
主讲人：眼镜老刘
高级验光师、配镜师，从业十几年，曾担任某眼科医院视光部主任一职。
开播时间：2020年7月25日20：00
开播平台：镜缘轩微信小程序
平台有提醒功能，请先扫码关注，以免错过</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
