<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>空调 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E7%A9%BA%E8%B0%83/</link>
    <description>Recent content in 空调 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Dec 2020 09:05:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E7%A9%BA%E8%B0%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记一次折腾空调的经历</title>
      <link>https://iliu.org/3452.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 09:05:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3452.html</guid>
      <description>天越来越冷了，工作室的空调缺有点不给力了，这台空调还是开放商精装修送的美的最垃圾的1匹空调，实在是太小了，所以制冷制热的效果都不好，至于暖气，楼里是有，但是大部分商户都不愿意使用，因为是商用的，比民用的高出好多，每年统计愿意使用的人数都达不到40%的通暖标准，而今年物业干脆也不统计了。
前两天连阴雨加雪，开着空调和没开一个样，可能是缺氟了，但是夏天制冷还行，再加上能效比很低，索性换一台吧，反正是自己房子，自己安装空调也不心疼。也没怎么研究，某东随便找了美的的一款1.5匹的直流变频空调，感觉几个型号几个也都差不多，能效比是1级。然后，为了省事，直接参见了以旧换新，新空调便宜150，回收旧空调后，又给了150块钱。等于旧空调300块钱卖了。
京东送的挺快，本来当天就联系了美的安装人员，那小哥说当天他车限号，约到了第二天一早。室内机很快装上，但是装室外机的时候遇到了一个问题，开发商预留的进出室外机的口太窄，只有28cm，以前的室外机还能勉强进去，现在室外机的厚度差不多是32.5cm，进去就别想了。
装空调的小哥观察了一下决定从旁边的窗户处把室外机拉过去，其实我的意见是从把室外机放楼下，因为我虽然是10楼，但是下面有6层的商场，距离商场的楼顶也就4楼的距离，但是他带的绳子不够长。窗户是那种向上推开的窗户，开的角度有限，装空调的小哥说把窗户卸下来。这种窗户采用两层真空玻璃做的，非常沉。而且特别不容易装。博主曾经看到9楼的窗户掉下来了，请人请了两天才给装上，还上的吸盘。但是这个小哥很是自信，说好装，我还以为他曾经装过呢。
结果，窗户几经周折，是卸了下来，空调也也顺利的拉到了安装位置，一切就绪之后，窗户却安装不上了！没办法，找专业的人装吧，开口就要300块钱，否则不装。曾经问过9楼的，他也是这个价装的，不得不说，现在人工真是太贵了，通个下水道，墙上打个眼，没个1张毛爷爷都成不了事。专业人士赶来后，也是左右装不上，看来这货也是个棒槌。摆弄了半个小时，说去他店里取工具去，过了20来分钟，带了个人过来。这位才算是专业的，来了后比划了几下，又把有些变形的窗户弄平整，原来上面的玻璃胶清楚干净，然后两个人一起总算是把窗户装上了。
螺丝固定之后，把一些小部件也装上，忽然发现窗户推开后撑不住。关上窗户也所不上。原来，在拆窗户的时候，有一个链接卡口和把手的零件给丢了，但是在屋子里没有找到，那只能是掉到外面去了。不过，淘宝上找了一个貌似同款的，等发过来看看能不能用。
傍晚，美的售后打来电话，问空调安装的是否满意。老刘想了想，还是满意吧。毕竟小哥也不容易，如果开发商设计的时候再人性化一些，考虑的再周全一些，也不会发生这些破事。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
