<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>疫情 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E7%96%AB%E6%83%85/</link>
    <description>Recent content in 疫情 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 10:46:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E7%96%AB%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>清零还是躺平</title>
      <link>https://iliu.org/4310.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 10:46:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4310.html</guid>
      <description>最近全国的疫情形式很糟糕，而很多人也从刚开始的积极配合到疲惫再到如今的强烈不满，其实人们不满的不是清零的政策，而是对于这个政策的层层加码一刀切，不满的是没有计划的长期封控，不满的是整个城市都暂停了，可是该出的钱一分都不能少，甚至更多，但是却没有进项，坐吃山空。最不满的是某些利益团体打着疫情的旗号来发国难财。
冷静下来想想，真的全面放开了就一定好吗？真的全面放开了就能回到2019年欣欣尚荣的一片大好形势吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这波疫情应该是到了尾声了</title>
      <link>https://iliu.org/4282.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 02:53:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4282.html</guid>
      <description>从10月11日开始，到13日正式静默，到今天大部分小区解封，这波疫情算是到了尾声了。这20多天里发生的很多的事情，在自媒体发达的今天，事情的真假愈发扑朔迷离，而最好的对待的方法也就是静而观之，看看就行，心里一定要有自己的主见，不然很容易就被带了节奏。至于，为什么从五一的模范生到今天这个地步，老刘认为，主要是以下方面。
信息的不透明 这次的疫情从开始就透着诡异，事前就没有听到什么风声，老刘预料到了国庆过后，会有这么一波，但是没有料到会是这么严重。更离谱的是官方不再发声，以前的时候，哪里有确诊，密接的情况，流调的结果等都会很快的公布出来，人们看到这些就会心里有数，这次的现实是，官方没有了通报，如果你不是被关在了家里，如果你不是看到身边的朋友一个一个拉走或隔离或治疗，你都觉得根本就没有疫情的发生。
至于富士康的事情，如果和之前的处理方式相同的话，这件事情根本不会发生。富士康是有它做的不到位的地方，根本的原因还是信息，没有真信息，就会被谣言所包围，十几二十岁的年轻人，处于那种环境，生活物质不足，病人隔离不及时，核算检测不及时，加上对这个病毒的恐怖，很容易造成心态的崩溃，发生这样的事情也就不奇怪了。
病毒的感染力太强 尽管都是轻症，但是不可否认的是，感染力真的很强，问过确诊的朋友，有症状的时候确实很难受。加上国庆期间人员流动太频发，造成了一发不可收拾的地步，显然，官方也没有料到会这么严重，之前准备的定点医院，隔离酒店等明显不足，雪上加霜的是，刚刚接受过兄弟城市的一波确诊，让本来不足的情况更加捉襟见肘。
老方法不一定适合新问题 老子说，“重为轻根，静为躁君”。你认为已经把握住了事情的要点，将来出现问题的往往也是你认为重点的地方。纵观整个历史，都逃脱不了这个范畴。封控，在之前之所以能起到良好的效果，是因为占据着天时地利和人和，但是现在病毒在变异，经过多轮静默与封控，人也已经疲惫不堪，是时候到了调整一下让整个城市暂停的策略了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于这论疫情</title>
      <link>https://iliu.org/4276.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:41:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4276.html</guid>
      <description>国庆节后，一场突如其来的疫情，席卷而来。之前没有征兆，人们都还沉浸在国庆节后的综合症中，就这么悄无声息的来临了。如果用一个词概括的话，那就是静。
静是安静的静，是静悄悄的静，也是静默的静。
前一天还在嘲笑一个因为散布封城流言而被拘留的人，第二天早上却发现，小区门口已经被铁皮焊死了。而官方没有什么通告，问就是上面规定的。以前照例发布的流调信息，这次也不再发布了。以至于……
以至于，四面八方的兄弟城市的支援团队都开到郑州了，郑州人们还不知道自己已经被疫情包围了。有些人确诊了，却没有地方送，看群里转发的，一个老头，14号在逛街的时候，被通知确诊，要原地静止不动，于是马路边给他用警戒线拉出来一块地。由于没地方接收，16号了，还在原地。
另一个字就是广
这论疫情，可以说是郑州有史以来最严重的一次了，尽管没有官方的通报。不少小区都有确诊，连医务人员也没能幸免。
我一个朋友，可能是去采核酸后，社区不管饭，在街上买了点吃的，摘掉了口罩。阳了，导致科里确诊了3个，某隔离酒店，一天都筛查出来好几个阳性。这仅仅是我知道的，但是没有看到官方的数字。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又来一轮</title>
      <link>https://iliu.org/4270.html</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 01:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4270.html</guid>
      <description>网上流传一个段子：
大意是：全国人民都知道郑州是风险大，只有郑州人民不知道。
公园里，到处可见晨练的人们，商场里熙熙攘攘的人群，甚至去菜市场买菜，以前要求的扫码，很多菜市场都形同虚设了。让人感觉春天就要来了。
昨天早上，照例起床给女儿做早餐，等她吃完早餐，去了学校。忽然想去跑跑步，运动一下。下楼做个核酸，然后开开心心的到小河边的公园里跑了2公里多，回来发现小区的门禁又开了。等走到楼下发现单元口背社区的人把住了。说是楼里有一个疑似阳性。只能进不能出。
本来不打算上去了，想直接去万达店里，但是小风一吹，又有点汗，就有点小冷。后悔跑步的时候没有多带一件衣服了。没办法，直接就上去了。
到楼上后，了解了一下周边的情况，发现周边好几个小区都不让出了。下午，孩子学校发了通知，3 45这三天开始上网课，至于啥时候恢复线下，等待通知。媳妇在医院干脆就不回来了，最起码封了后能有个在外面买菜的。
下午还有个傻逼，造谣全市要封控三天，结果造成好多人去抢菜。这货也直接被拘留了。
晚上10点多，来了一群大白，挨户做核酸。也不知道是不是确诊了。
至于为啥郑州人民都不知道，大概是因为，官方就发了一个数字，也没有流调了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>论工作方法的重要性</title>
      <link>https://iliu.org/4137.html</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:10:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4137.html</guid>
      <description>这几天发生的一件事，让我愈加觉得工作方法的重要，其实，很多时候，很多事情，都有很多的误解在里面，方法不对，往往造成两败俱伤的局面。
24号，我们结束了集中隔离，开始了7天的居家健康检测的生活。按照规定是从25号到31日结束。社区里负责这块的人可能也想让我们尽早的恢复自由，和上级沟通了一下，说从24号开始算第一天，到30号结束。在第一天，第四天，第七天的时候，要做三次核酸，全都是阴性后，找社区的人转绿码。
本来是皆大欢喜的局面，可是29号晚上，群里有人问30号怎么转码的时候，社区负责人来了一句通知，说根据上级的通知，最后一次核酸必须要到31日才能做。然后，群里就群情激动了。但是，他就这么一句话，什么也解释也没有。群里人就很生气，有的甚至投诉到了12345市长热线。
我家孩子的学校30号要进行体育考试，这个是要计入中招的分数的，可是我们如果不是绿码的话，孩子就没法返校。电话和他沟通了一下，他说要向上级申请。很快上级批准了。提交了我们一家三口的核酸报告，身份证信息，以及又手写了一份承诺书之后，很快健康码给改过来了，没有耽误孩子去参加考试。这里不得不说，党和政府有时候的工作还是很人性化的。
在和他沟通的时候，说到推迟一天转码的问题，他说20号的时候有一批是这么操作的，结果被其他居民投诉了，所以，只能按规定行事。这次因为有人投诉到12345，他又被叫去谈话了，说起来也是一肚子的委屈。他委屈的是，我明明想帮你们，却换来了被你们投诉的下场。
居民考虑的是，连封城到隔离到居家检测，都已经一个月了，明明当时说的30号，到跟前了你们又变卦，朝令夕改，不是玩人嘛。所以居民也很委屈。后来，我想想，其实居民不是不能配合。而是因为他没有给居民交待明白。这中间的事情也不复杂，三言两语就能交代清楚，最后也不会闹到往市长热线投诉的地步。
这件事也让我更明白了一个道理，遇事不要冲动，每一件看似不合理的事情，都会有一个导致它发生的原因。冷静、谨慎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隔离日志第一天</title>
      <link>https://iliu.org/4096.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 08:38:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4096.html</guid>
      <description>5月1日，劳动节，郑州爆发了一波新冠疫情。看着别的区时有病例发生，而我们所在区一直一枝独秀，还沾沾自喜的以为，马上就没事了，很快就能愉快的玩耍了。时间很快来到了5月10号，政府承诺的封城的最后一天。
前一天晚上，社区通知的是第二天早7点开始做核酸，12点结束，和闺女商量了一下，打算7点就下去做，不耽误后面的网课。出门发现电梯已经关了。给物业打电话，物业说，因为我们这栋楼有一个疑似的病例，社区通知居家隔离。（后来发现是我们的邻居）。新冠病毒仿佛在和我们斗地主，一直本本分分的出着小牌，眼看着地主就要投降了，结果他掀桌子了，直接来了一个王炸。
陆陆续续的传来了一些消息，说是区里集中隔离网点不够，只能在家隔离，还有各种各样的猜测。11点半，有点饿了，冰箱里有老婆前几天买的牛腩，打算做个土豆牛腩，然后炒个青菜。炖的一半，有人敲门，门口站着两个大白，说要去隔离点了，收拾东西吧。
急急忙忙收拾东西，炖了半熟的菜直接冻冰箱里了，社区的大白说倒掉，到底是没有舍得扔。时间太仓促了，只来得及带了一些换洗的衣服，牙刷牙膏刮胡刀都没有带。
被拉走的那一幕被人拍下来了
到酒店后，屋子里有一层消毒液的痕迹。好吧，劳动节没有劳动，跑到这里来打扫卫生来了。来的晚，没有饭，一直到了3点多给送了一盒方便面和一根火腿肠，随便垫吧了一下，越发怀念我的土豆炖牛腩。
晚餐四菜一汤加一个苹果，至于味道和分量，免费还要啥自行车啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>解除管控</title>
      <link>https://iliu.org/4040.html</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 03:54:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4040.html</guid>
      <description>盼望着，盼望着，东风来了，春天的脚步近了，一切都象刚睡醒的样子……
历经半个月，终于解除了管控。
总感觉是被误伤了。
就第一次画了一块大大的地方作为管控区，后来出现病例都是小区管控。
赶紧出来看看（其实是去医院开药，半个月没有吃了）
已经可以正常出行了
小区门口没人把门了，可以随便出入了，感觉旁边的小区管理的更好，大喇叭一直喊，我们是防范区，进入扫码。我们小区的保安就是个吃干饭了，啥都不相管。以前封闭的时候还是外面的志愿者在管理。老小区就是这毛病。
还有些路口的没有拆除的路障
半个月没怎么动，走了差不多6000步就有点累了，尽管每天还蹬半个小时的单车。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情下的管控区生活（三）</title>
      <link>https://iliu.org/4025.html</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:25:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4025.html</guid>
      <description>这个系列感觉更像吐槽一些，就算是记录一下不自由的生活吧
再说核酸检测 昨天院里检测结束的挺早，尽管大喇叭一遍又一遍的吆喝着催促下来做核酸，尽管志愿者挨着楼通知，但是还是有人错过了，基本上是家里孩子上网课的。等上完课一出来，发现已经人去楼空了。只能跑到别的地方去做。
其实大家都应该多一些理解，孩子上课确实重要，但是一上午也有下课的时间，也有不是主课的课，完全可以抽点时间，下来做一下，又不是说排队很长，基本上都是随做随走。大冷的天，让采集核酸的医务人员和维持秩序的基层人员志愿者空等，确实是不对的。
早餐 以前的时候早餐基本上弄点面包，煎个鸡蛋，弄几片生菜叶子加个煎培根，方便又省事。现在没法出去买了，只能自己想办法弄了一点其他的，今天弄了个西葫芦鸡蛋饼，还是不错的，无论是卖相还是味道
孩子上网课 尽管孩子在家里上课，还是按照平常的标准要求孩子，班主任也是如此的要求，让孩子有仪式感。以前是6：15起床背会书，现在由于节省了路上的时间，孩子要求6点半，也行。早餐也是按照平常的时间点，让她感觉就是和平常上课是一样的，这样才能让她不至于松懈下来。
其实上网课和居家办公都是一样的，都不是一个很好的选择，总有这样或者那样的事情干扰。尽量营造环境吧，正写这篇文章的时候，班主任在群里喊话了：请问刚才是哪个家长在喊孩子吃饭？请单独给我联系一下，是个女孩?的家长。有的挨批了，哈?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情下的管控区的生活（二）</title>
      <link>https://iliu.org/4023.html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 02:30:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4023.html</guid>
      <description>封控区、管控区、防范区 今天又更新了关于各个区的范围，中原区增加了好几个封控区，包括我之前工作的地方，中原万达广场。感觉还是速度慢了，旁边小区的病例都已经出来三天了，才划封控区。
而且这次公布的封控区范围都很小，只是把有病例的小区划为封控区了，不像第一天刚发现疫情的时候，大规模的现实封控和管控。原因可能一是基本出现病例的地方都是以前管控区、防范区的地方，二是人力不足吧，范围一大，路口都不好把了，把小区的出口更简单一些。
买菜 院里今天彻底不让出去了，以前趁着做核酸的时候，有外面的人进来，还可以混水摸鱼的出去买个菜之类的，毕竟出去了也走不远，但是外面的有些菜比进院里的菜种类多，还便宜新鲜一些。但是没办法，只能院子里买一些了，好在前天买了20斤面，能撑一段时间了。
继续核酸 早上一大早就开始了，刚开始，大喇叭就不停的吆喝，“赶紧做核酸，马上就结束了！”女儿吐槽，刚开始就要结束啊？不过这吆喝确实挺烦人，搞的女儿上课都分神。总怕人走了，做不成核酸。中国人都养成了遵守规矩的行为，上了两节课，趁着下课的间隙，匆匆下楼把核酸做了。
结果采核酸的人也很敷衍，棉签伸进去，搅合两下完事，女儿吐槽，好粗鲁啊！
有点上火 这两天有点上火了，可能和憋在家里有关吧，牙龈下有点疼，特别是早上起车的时候，今天还好了一些，一直居家的日子，没有进项，有点烦躁，更加深了转型的决心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情下的管控区的生活（一）</title>
      <link>https://iliu.org/4020.html</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 00:52:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4020.html</guid>
      <description>每次的疫情都是突如其来，带来的除了初始的混乱之外，还有诸多的不便，特别是在管控区。
快递 疫情发生前买了几件东西，包括两瓶玻璃水，一个车衣（把车停别的院子里，媳妇说那有不少树，会往下落鸟屎），结果，东西到了郑州之后，玻璃水的那个包裹，快递员通知到一个路口去取，正好小区门口还能出去，于是取了回来，其他的包裹，快递直接给退回去了，我去，都不能人性化一些，想想办法，也是比较懒吧。
全民核算检测 从4号开始，每天一次的核算检测是少不了的。朋友圈里流传着一个段子，说是，很久以后，考古人员说，这个是郑州人，因为嗓子里有茧子。
核算检测，忙坏了医务工作者和社区基层人员，至于领导们，都是做办公室指挥的，偶尔巡视一番。掏空了政府的财政，每次疫情搞全民核算，都是数以亿计的资金，没那么多怎么办？拆东墙补西墙，据说郑州这边就是从社保资金里抽的。唯一捞到好处的就是与核酸相关的公司，赚了个盆满钵满。
收到流调电话 昨天上午，一个朋友问我中原万达写字楼是不是疫区，我说不是，问他怎么了，他说他收到了流调的电话，因为他1月3号的时候，曾经带着孩子来我这里检查眼睛。我们还感慨说，大数据就是牛逼，因为我在管控区里，都没有收到流调的电话。结果话音未落，电话响了，“你好，你是***吗？我是中原区流调办的…..。简单的问了几句，对方说，没事，然后就挂电话了。
不过，晚上又收到了好几条短信，说什么疑似同一轨迹云云，大数据也就一般吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的一波新冠疫情来临</title>
      <link>https://iliu.org/4008.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 07:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4008.html</guid>
      <description>昨天下午，在群里看到说郑州市2院有了一个本土阳性。后来又有消息说是假阳性，在后来又说是确诊了2例子。今天早上收到了1号令，划出了几个封控区，管控区等，感觉离我还很远。
早上媳妇送女儿正常上学，我八点多也去上班，刚到工作室不久，在群里看到社区的人员发的通知：
桐柏路以西，西三环以东，汝河路以北，中原路以南划为管控区，区内只进不出。遗憾的是，家和工作室都是在管控区里了。于是就担心女儿中午怎么吃饭。看群里说，小区已经是不让出来了。赶紧从工作室出来，好在万达写字楼还能正常出入，想去买点菜之类的，结果路边的便利店也没啥了，买了两包挂面和一包火腿肠。
来学校门口等女儿放学，出来后带她随便吃了点东西，匆匆又给她送回了学校，返回万达的途中，看到一些路口已经开始了封控。走到中原万达附近，发现，周边已经用警戒带围住了，怕被封在了写字楼里，还是不进去了，直接回家吧。
现在，窗外开始下雪，媳妇又开启了全民核算检测的旅程，女儿还在学校，不知如何去接。每次疫情，辛苦的都是医务人员、社区工作者以及普通的群众。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
