<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>飞刀专家 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E9%A3%9E%E5%88%80%E4%B8%93%E5%AE%B6/</link>
    <description>Recent content in 飞刀专家 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Nov 2020 00:58:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E9%A3%9E%E5%88%80%E4%B8%93%E5%AE%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我支持飞刀医生收取“专家费”</title>
      <link>https://iliu.org/3390.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3390.html</guid>
      <description>今天看到一篇新闻，说是大连的一位患者，手术后向卫健委投诉，说医院收取现金不给发票（意思是收红包），让买天价饮料等等。大连市卫健委调查后回复，那个饮料是患者因为清理肠道饥饿难耐，自己要买的，至于收取的现金是给合作的哈尔滨某医院专家的专家费，是患者自愿的，和医院没有关系。这种投诉在全国各地也累见不鲜，河南、山东等都曾见报道，只不过这些地方的卫健委都是息事宁人，让医院退还了专家费而已。真是，治病的时候巴不得把世界上最好的专家都请来，病好了翻脸不认人。作为一位曾经收益过飞刀医生的患者，老刘是支持飞刀医生收取专家费的。
什么是飞刀专家 飞刀，不是小李飞刀，小李飞刀是要命的，这个飞刀是飞行的手术刀，是救命的。我国的规定呢，就是医生必须在执业的医院才能开展医疗，但是有些在某个领域非常出名的专家，没有担任医院的职务，自由时间较多，于是别的医院，特别是一些小地方的医院遇到做不了的手术，就会请他们，当然也不能白请，事后会给这个专家一些辛苦费，大概几千块钱。
老刘为什么支持飞刀医生收取专家费 不可能所有的人都是圣人，就算是圣人也得吃饭，孔夫子教育学生不还收学费的嘛。因此，飞刀付出了劳动，收取费用也是合情合理的，这是其一；其二，对于患者来说，在当地的医院就能享受到顶级的医疗，不但节省了费用，还节省了时间，何乐而不为呢！要知道，你要去飞刀所在的医院，来回的车费，家人陪护的住宿费，生活费，排队手术的时间等等都会弄得你焦头烂额。这些费用加起来不比3000多块钱的专家费要便宜的多？再说，人家医院也没有非逼着你请专家啊，你完全可以转院或者就让当地的医生做呗。治病的时候恨不得能把全世界最好的医生请来，钱不是问题。治病后就开始心疼自己的那点小钱了。都这样做，飞刀谁还愿意干啊？
老刘之所以这么说，是受到过飞刀的方便的。2019年2月，老刘因肚子不舒服去夫人所在的医院检查，检查的结果是结肠内有一肿物，并且是恶性的，就是传说中的结肠癌，幸亏是早期。当时夫人怕我压力大，隐瞒了这一消息。当时医院提供了几个选择，一个是去河南省肿瘤医院，二就在本院做，三是在本院请肿瘤医院的专家来做。老刘考虑再三，还是选择了三。果然，由于是家属吧，医院给与里里里外外的关照，当时正是刚过了春节，病人不多，外科干脆给了一个老干部病房，手术后由于只有夫人一个人照顾我，外科还专门调了一个来实习的学生帮忙照顾。可以吃点东西的时候，媳妇回家给我做点吃的也很方便。
这要是去了肿瘤医院，上述的一切都不能存在。也许有人说，你这是家属的特殊待遇，普通病人就没了，但是不要忘了，离家近，比其他一切都值得。我手术后，一周后，媳妇就去上班了，闺女也开学了，媳妇上班的地方和我住院的地方还不是一个院区，她早点起来一会，做点早餐，先给我送来，然后自己再去上班，一切都没耽误。要是去了肿瘤医院，她最少也得请20天的假吧，一个月不上班，还有在那边住宿吃饭的，花的钱远远比这点专家费多的多。
所以，人要感恩，不能穿上裤子放屁，脱下裤子骂娘。农夫和蛇的故事告诉我们，没有了农夫，蛇早晚会被冻死的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
