<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>成长 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/</link>
    <description>Recent content in 成长 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 09:06:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E6%88%90%E9%95%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>每次的经历，都是一种成长</title>
      <link>https://iliu.org/3956.html</link>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 09:06:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3956.html</guid>
      <description>昨天女儿中午放学回来，感觉不太开心，问了下原因，还是因为排座位的事情，说着说着，甚至委屈的哭了起来，这是因为座位的问题，第二次流泪了。
目前女儿班里排座位的规则是按照小组内计分牌的数量多少来挑选座位，两周重新调整座位。数量多的优先选。计分牌根据优秀作业，课堂表现等获得，被批评或者作业不合格要扣计分牌。
女儿所在的小组这两次都是排名第三，也就是第三个来选择座位。女儿的同桌眼睛近视，但是家里不愿意给她配眼镜，所以小组只能选择前面的位置，排到第三就只能选第一排。这样问题就来了：
第一排靠边的位置是最差的位置，反光，看不到PPT的内容。第一次的时候，组内没有什么规则，被人抢去了相对好的座位，只有边。由于女儿的计分牌最多，却坐到了最差的位置，让她很不开心，回来委屈的哭了一场。我和媳妇就开导劝说，然后给她说一些解决这些问题的方案，比如，组内打乱固定的同桌，按计分牌的多少来挑选位置，（其实这是这个规则下最公平的方案，谁的贡献大，谁优先挑选最好的位置）但是有别的女孩不愿意，最后只好退而求其次，以两名同桌的计分牌之和来排名挑选，但是，为了公平，不能连续两次都坐边上。
昨天又排座位，女儿还是小组内最多的，可是同桌却不给力，是组内最少的，这样一平均，又靠边坐，根据规则不能连续两次靠边，组内的其他成员又想反悔。女儿的同桌因为是她的原因导致要坐前排，并且计分牌又少，不愿意出头，女儿一个人又说不过其他四个，所以，回来气的哭。
我们又是一通开导，但是，问题不解决也不行阿，最后给女儿说，看看班主任有没有什么好的办法，让女儿去和班主任沟通，在目前这种排位的规则下出现计分牌最多却只能坐全班最差的座位该怎么解决。
晚上去接女儿放学，问她事情解决了没有？女儿说,解决了。说还是小组内解决的，具体是怎么沟通的，没有细说。
孩子一天天的大了，遇到的问题也会越来越多，作为i家长的，只有及时的关注并且给出一些建议。以后的路还很漫长，遇到的很多事情也不是排个座位这样的小事。所以，让孩子多经历些事情还是有好处的，每一次的经历，都是一种成长。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>书香伴我成长</title>
      <link>https://iliu.org/3273.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2020 12:18:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3273.html</guid>
      <description>书，是一把钥匙，开启智慧的大门；
书，是一盏路灯，照亮前行的道路；
书，是一颗牵牛花，驱散心中的阴霾；
对我来说，书，是伴我成长的良师益友！
迷上童话 六岁的时候，我带着好奇心闯入了那一片色彩鲜明的世界……
小人鱼对我诉说她生前的心声，卖火柴的小女孩对我说着她的不幸，拇指姑娘邀请我去她家做客，皇帝新衣的皇帝，则使我皱起了眉头……
我好像走进了大自然，体会了灰姑娘被欺负时的委屈，感受了白雪公主后母的恶毒…….这甜蜜的感觉，让我觉得，书如好友。、
爱上诗歌 在我3年级的时候，学习了李白的《静夜思》，“床前明月光，疑是地上霜；举头望明月，低头思故乡”，使我体会到了人生的不易，我从此爱上了诗歌，可是功课占据了我大多数的时间，我只好充分利用课余的时间，看课外诗词。
一点遗憾，《迢迢牵牛星》这首诗的作者没有能流传下来，这使我内心非常的失落‘于是，我只有接着读下面的实测，以便吧这点遗憾给忘掉。就连上厕所，晚上睡觉前都要看上一会。诗词，既让我了解了中华文化，又使我了解了许多知识。好书如师。
痴醉名著 11岁那年，我接触了原版的名著《西游记》，这让我走火入魔。我如饥似渴的去读各类名著，每次妈妈都要吵我一顿——因为我不睡觉。看曹文轩的《山羊不吃天堂草》时，我从黄昏一直看到夕阳西下，泪流满面…….好书，如同泉水一样的甘甜。
时光荏然，从识字以来，我浏览了很多书籍，这让知晓了不少古今中外的文化。书籍让我找到了正确的方向。
书香，伴我成长，也让我的生活更美好！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
