<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>骗子 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E9%AA%97%E5%AD%90/</link>
    <description>Recent content in 骗子 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 May 2023 00:53:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E9%AA%97%E5%AD%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>遭遇惠普金融（微众银行？）的骗子</title>
      <link>https://iliu.org/4384.html</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 00:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4384.html</guid>
      <description>昨天下午，夫人给我转发了一条她收到的短信。是以惠普金融的名义发过来的。说账单欠款已经严重逾期，要向有关部门申请纳入失信巴啦巴啦的一顿，后面留了一个联系电话。
给我的第一反应就是诈骗信息，我给媳妇说不用理会她。然后取网上搜了一下， 发现还真的有很多人都收到过类似的短信，有确实借款的，也有没有借款的，什么样的人都有。有的甚至还会骚扰工作单位。
看她留的有个联系电话，于是就拨了过去：
第一次，很快接通了，是一个女的接的电话：
我：你们是什么公司？为什么说我有欠款？我都没有借过款好吧？
对方：喂，你好，我们是。。。。。
背景很吵，然后直接给我挂了。于是接续拨打：
第二次，响铃了很久，还是那个女的接的
我：你们是什么公司？
女：先生你好，我们是**银行，我的工号是****。
我没有听清，又重复问了一下
女：先生，我们是微众银行，我的工号是33456.
我：我都没有借过款，为啥说我有借款预期？
女：您是收到短信了吗？
我：是的
心想，是不是要给我解释解释？或者忽悠我一下，结果
直接挂断！！
继续拨打，不再有人接听。
想不通，信息是从哪里泄露的，我媳妇是真的没有任何借款，我曾经从借呗和360上借过一些作为资金周转，不过也早就还清了，都给你主动打电话了，不应该继续忽悠我还钱吗？为啥就不接电话了呢？看网上说那女客服很凶的…….</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你以为给我一个二维码，我就会扫吗？</title>
      <link>https://iliu.org/4157.html</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 09:04:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4157.html</guid>
      <description>下午忽然有一个人加我微信，出于职业的敏感，我觉得她（他）不是做广告的，就是骗人的。但是，又怕再次闹出把粉丝当骗子的乌龙。所以，还是通过了。
过了一会，这个人给我发了一个活动的截图，并且问，是你们的店在做这个活动吗？图片是一个投票的图片，说是2022年中原区首届“金牌眼镜店”什么玩意的。店名是我的店名，活动肯定是假的。
我回复她（他），店是我们的，活动不是我们的，也每兴趣参与。她（他）再也不理我了。
那么他的目的是什么呢？
获取我的个人信息？
或者是二维码链接的是恶意网站。
不敢瞎扫，反正不是什么好玩意。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>差点把粉丝当成了骗子</title>
      <link>https://iliu.org/4061.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 03:18:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4061.html</guid>
      <description>前天我看微信上有个东北的申请加我，申请理由是配眼镜，我也没有太在意，因为遇到太多这种为了加好友而采用这种方式的了，要是本地的可能还好一些，又看了一下是东北的，觉得骗子的可能比较大。
然后，就接到了一个电话，刘哥啊，我找你配眼镜啊，你微信通过一下啊。我说，你东北的，咋过来啊，他说在无锡，我说你在无锡也没法过来啊，越发肯定是骗子，于是把电话挂了。
然后，他又打过来说，哥啊，我真是要找你配眼镜啊，我去医院验光，找你在线配啊。我赶紧道歉，说收到各种加微信骗人的太多了，他说理解。
原来，这个兄弟是看到我发的文章，从百度找到抖音，又从抖音找到微信，实属不易，让老刘我也是大受感动。他要求的镜片很明确，就是依视路全视线的变色镜片。由于散光度数比较高，超出了200度，镜片只能定做，依视路的售价是2580元。本来这种品牌的定做片最低是6折，因为进价真的是太贵了，经过这个小插曲，直接5折了，不挣钱了，就交个朋友。
镜架是朗特梦的，某宝上加上个便宜镜片卖350,我这里卖260,后来又给他优惠了50,凑了个整数，整体下来1500,再扣除一下快递费之类的，挣个百十块钱。真是一个交朋友的价格。主要是确实心理感觉有点过意不去的。不然的花，50元的零头真的抹不掉。
以后，微信这些社交软件里的加好友信息还是要通过，大不了加了再删除，就是麻烦一些而已。就算100个里面有一个是真正的粉丝，也不能亏待了人家。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
