<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>防蓝光 on 图南博客</title>
    <link>https://iliu.org/tags/%E9%98%B2%E8%93%9D%E5%85%89/</link>
    <description>Recent content in 防蓝光 on 图南博客</description>
    <image>
      <title>图南博客</title>
      <url>https://iliu.org/papermod-cover.png</url>
      <link>https://iliu.org/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2023 01:26:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://iliu.org/tags/%E9%98%B2%E8%93%9D%E5%85%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>视光周刊（第3期）：快要发现外星人了？</title>
      <link>https://iliu.org/4513.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 01:26:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/4513.html</guid>
      <description>这里记录每周值得分享的视光内容。周五在本人个人博客图南博客和光学视界公众号发布。
投稿请留言，或发邮件至：ewader@qq.com
封面图 (Image Credit: AdobeStock/PhotobyTawat)
研究表明，高度近视会带来很多的并发症，其中之一是黄斑变性方面的问题，很多公众号也贩卖高度近视焦虑，老刘就见到很多家长，因为担心孩子发展到高度近视而整体焦虑不安。其实大可不必，技术在飞快的进步，几十年后，这些问题相信都不是问题，这不，新的治疗黄斑变性方面的药物已经研发出来了。
这个被称为****的药物用来治疗继发于年龄相关性黄斑变性（AMD）的视网膜萎缩（GA）。该批准是继2023年2月的pegcetacoplan注射液（Syfovre，Apellis Pharmaceuticals）之后的第二个GA药物。
当然，近视防控的工作不能丢，但也大可不必为此太过于焦虑。
本周视光内容 防蓝光眼镜到底有没有用？ 防蓝光镜片目前已经算是走进了大众的心里，很多人配眼镜会首选这个镜片，但是防蓝光到底有没有必要的争议一致存在，而且从科研的角度来看，数据也在打架。
防蓝光眼镜也很有争议
最近Cochrane刊登了一篇文章：文章内容是目前没有证据表明防蓝光镜片对眼睛疲劳，视觉表现或睡眠质量有影响，也无法得出长期在电子屏幕前对视网膜健康的是否有潜在影响的结论。文中提到：眼睛从计算机屏幕等人工来源暴露的蓝光量仅仅为自然光的千分之一。
但是这个论点争议很大，另外一篇论文的观点与此相反：在法国进行的一项纵向研究表明，长期暴露于紫外线（UV）辐射可能对视网膜有害，并可能增加患年龄相关性黄斑变性（AMD）的几率。
这项科研纳入963名73岁以上的受试者，这些受试者都是早期AMD的患者，研究的结果可能与高强度紫外线的积累有关，当紫外线的积累超过了人类晶状体的过滤能力后，会导致炎症反应导致视网膜受损。
提高你的眼镜店网店访问量的方法 互联网的大潮下，很多眼镜店转向了网店销售，但是往往访问量不高，达不到预期的目的。这篇文章从SEO（搜索引擎优化）的角度来分析了网站访问量不高的原因，并提出六个解决的方法：
• 使用替代文本和描述性文件名标记图像 • 检查文本层次结构 • 对超链接使用描述性文本 • 检查颜色对比度 • 为音频/视频内容提供字幕 • 找专业的人员优化 眼睛和电脑 许多人担心观看屏幕会损害他们的眼睛。尽管没有证据证明这一点。事实上因为电脑的可以改变显示器的大小、亮度和对比度，与在纸上文字相比，屏幕上看到文字乎更容易、更舒适。
但是，有些人发现长时间看屏幕会很累，这是因为你的屏幕没有设置正确，这篇文章给出了电脑屏幕的最佳设置方法：
• 距离您的眼睛在 40 到 76 厘米（16 到 30 英寸）之间 • 视线在 10 到 20 度的角度 • 不要有诸如窗户的反光等杂光 我为什么没有想到这些？ 这是一篇挺有意思的文章，作者说，最伟大的想法往往很简单，以至于人们的反应是，“我为什么没有想到这一点？”。
作者列举了一些关于预防干眼症和更方便测量眼睛的小仪器，作者希望从事视光行业的人都能提出一些新鲜、简单的想法，这些想法对数百万患者的生活产生深远的影响。
高度近视、散光等儿童与圆锥角膜 圆锥角膜的危害性就不说了，早期发现及时治疗对稳定圆锥角膜的进展至关重要。因此，儿童越早发现圆锥角膜，对其视觉质量的影响就越大。这篇文章从另一个角度来发现儿童的圆锥角膜情况。
特应性与儿童的圆锥角膜
哥伦比亚的研究人员根据Pentacam标准估计了高位或斜散光或高度近视的儿科人群中与圆锥角膜诊断相关的频率，严重程度和危险因素。特应性是唯一具有统计学意义的危险因素，在诊断为圆锥角膜的患者队列中，有 85% 存在特应性。
儿童近视管理方案 儿童近视是一个世界性的难题，这个国外的视光专家给出的近视管理方案
• 生活方式 • 户外活动 • 睡眠 • FDA批准的隐形眼镜-MiSight • 开发中的新疗法 • 红光疗法 • 低剂量的阿托品滴眼液 • MiyoSmart（新乐学），Stellest（星趣控）和SightGlass（国内没有）儿童近视管理最后，文章说，近视防控大有可为，其实这些方法已经在中国泛滥了。 准分子激光手术快OVER了吗？ 在过去40年的时间里，LASIK已成为一个家喻户晓的术语，因为每年有数百万人接受这个手术。但是，LASIK的一些后遗症也越来越被更多的发现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蓝光眼镜值得投资吗？</title>
      <link>https://iliu.org/3333.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Oct 2020 10:19:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://iliu.org/3333.html</guid>
      <description>你可能听说过，盯着数字屏幕看太久可能会损坏你的眼睛。但你真的知道为什么会伤害眼睛吗？伤害是由从这些屏幕上发出蓝光造成的。蓝光是一种可见光，波长短，能量高。一般情况，当你听到波长和光能时，很多人想到的都是太阳，但太阳并不是唯一的光源。波长和光能也可以来自笔记本电脑、平板电脑和手机！
你可能以为这不就是一个手机嘛，有什么大不了的呢？那让我们换一个角度来说。太阳会发出蓝光、紫外线和红外线。过度接触这些光线会增加患皮肤癌、老年斑和皱纹的风险。与眼睛有关症状，可能导致光热炎（晒伤的眼睛），脑膜（粉红色组织生长）和白内障。幸运的是，市场上有防晒霜和太阳镜这样的产品可以保护我们免受这些负面后果的影响。更重要的是，我们眼睛本身也能够阻挡相当数量的太阳光线到达视网膜，以免造成永久性的视力损伤。但眼睛唯一不擅长阻挡的就是蓝光。
OLYMPUS DIGITAL CAMERA 我们都明白长时间在户外活动的时候戴帽子或太阳镜来保护眼睛免受阳光照射的重要性。但是当你进入室内时会发生什么呢？和太阳发出的同样威力的蓝光现在通过人造设备进入室内，而你用来阻挡外面太阳的工具在室内却不再使用。最重要的是，你很可能盯着你的蓝光发射设备很长的时间。反过来，你的这些行为增加你的眼镜发展视网膜问题的风险，如黄斑变性。
解决方案：蓝光遮挡眼镜。 蓝光眼镜就像室内的太阳镜。通过佩戴它们，只要您使用数字设备，它可以帮助减少进入眼睛的蓝光照射量。这些特种眼镜可以创造短期和长期的好处。
短期福利：
减少数字眼疲劳 减少头痛 更舒适的视野 长期利益：
视网膜疾病发展的减少 减轻对晶状体的伤害，使眼睛发生白内障的几率减小 改善睡眠习惯 建议与你的视光师讨论蓝光眼镜。 有很多在线零售商营销他们所谓的防蓝光眼镜，但 他们真的不是合格的产品。让视光师检查您购买的眼镜，以确保它真的符合防蓝光的标准，或直接从您认为可靠的视光师那里购买眼镜。对于世界上学生和需要工作的人来说，防蓝光眼镜是你的新朋友，可以真正帮助改善你的健康和整体表现。完全值得投资！
如果你不确定你的视光师是否可靠，请联系老刘，老刘这里有可靠的性价比高的符合防蓝光标准的防蓝光眼镜！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
